<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-82/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 12.21.2 ч. 1</category>
<result></result>
<date>18.03.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7690215&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Дело <SPAN class=Cnsl>№5-82/2013</SPAN></B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P><B></B></P>
<P><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья судебного <SPAN class=Cnsl>участка №3 по Абыйскому району Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст.12.21.2 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Корякина П.П.,</SPAN>ранее к административной ответственности за аналогичные административные правонарушения не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Корякин П.П.</SPAN>осуществлял&nbsp; перевозку &nbsp;опасного&nbsp; груза, а именно сырой нефти для котельных на автомобиле УРАЛ (бензовоз), принадлежащим ГУП, без специального &nbsp;разрешения, согласованного маршрута&nbsp; перевозки, предусмотренного правилами перевозки опасных грузов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Данными противоправными действиями <SPAN class=Cnsl>Корякиным П.П. совершено</SPAN> правонарушение, предусматривающее административную ответственность по ч.1 ст.12.21.2 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту&nbsp; нарушения Правил при перевозке опасных грузов начальником ОГИБДД ОМВД <SPAN class=Cnsl>по Абыйскому району Шелковниковым Н.Н. в отношении Корякина П.П.</SPAN>составлен протокол&nbsp; 14 БР 013679&nbsp; об административном правонарушении по ч.1 ст.12.21.2 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Корякин П.П., признавая</SPAN>факт осуществления перевозки опасного груза без &nbsp;согласованного маршрута, пояснил. Водительского стажа имеет более 20 лет и очень длительное время выполняет работы, связанные с перевозкой опасных грузов, &nbsp;в том числе и перевозку сырой нефти для котельных. О том, что &nbsp;для &nbsp;перевозки опасного груза &nbsp;необходимо иметь кроме путевого листа ещё и &nbsp;бланк&nbsp; маршрута&nbsp; знал и &nbsp;об этом неоднократно ставил в известность руководство&nbsp; Абыйского филиала. &nbsp;Тем не менее, никогда &nbsp;бланка маршрута перевозки сырой нефти не выдавали, а &nbsp;получал &nbsp;только устное задание&nbsp; на&nbsp; перевозку и &nbsp;завозу&nbsp; сырой нефти для котельных. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав пояснения&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Корякина П.П., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что в действиях Корякина П.П., выразившееся в нарушении «Правил перевозки опасных грузов», утвержденных Приказом Минтранса РФ №73 от 08.08.1995 г. (ред. от 14.10.1999 г.),</SPAN>содержится&nbsp;&nbsp; состав административного правонарушения, предусматривающий&nbsp; ответственность по ч.1 ст.12.21.2 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Данное&nbsp; административное правонарушение&nbsp; подтверждено кроме самого признания вины <SPAN class=Cnsl>Корякиным П.П., рапортом начальника ОГИБДД Шелковникова Н.Н.,</SPAN>протоколом об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; При составлении протокола по данному административному правонарушению, а также при ознакомлении и исследовании с указанными материалами в судебном заседании&nbsp; от <SPAN class=Cnsl>Корякина П.П. каких</SPAN>-либо возражений об их недостоверности не поступило. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 26.2 КоАП РФ доказательствами по делу об административном правонарушении являются также и объяснения лица, привлекаемого к административной ответственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Согласно положениям п.2.1.1 <A href="consultantplus://offline/ref=A9DD4D594E31A845ED4FFEC97B564175556CB9F7B98CB7456BC14EC31BB1AAC9AAA8F24FBF2F147DHDjDE">Постановления Правительства РФ <SPAN class=Cnsl>от 23.10.1993 N 1090 (ред. от 30.01.2013) "О</SPAN> Правилах дорожного движения" </A>водитель механического транспортного средства обязан иметь при себе и по требованию сотрудников полиции передавать им, для проверки: при перевозке крупногабаритных, тяжеловесных и опасных грузов - документы, предусмотренные правилами перевозки этих грузов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">По ч.1 ст.12.21.2 КоАП РФ &nbsp;&nbsp;в случае невыполнения требований, &nbsp;установленных Правилами &nbsp;перевозки соответствующих грузов автомобильным транспортом, утвержденных Приказом Минтранса России от <SPAN class=Cnsl>8 августа 1995 г. N 73</SPAN>, &nbsp;<I>влечет наложение административного штрафа на водителей от 2000 до 2500 рублей или лишение права управления транспортными средствами на срок от 4-х до 6-ти месяцев;</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>на должностных лиц,&nbsp; ответственных за перевозку - от&nbsp; пятнадцати тысяч до двадцати тысяч рублей;</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;на юридических лиц - от четырехсот тысяч до&nbsp; пятисот тысяч рублей.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;В соответствии с п. 2.6.1. данных Правил - разработка маршрута транспортировки опасных грузов осуществляется автотранспортной организацией, выполняющей эту перевозку.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Нефть сырая - &nbsp;относится к &nbsp;третьему классу 3 опасного груза &nbsp;согласно Перечню опасных грузов, допущенных к перевозкам автомобильным транспортом. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объектом</B> административного&nbsp; правонарушения являются общественные отношения в области безопасности дорожного движения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>С объективной стороны</B> правонарушение выражается в нарушении правил перевозки опасных грузов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt"><B>Обстоятельств</B><U>,</U> <B>смягчающих и отягчающих </B>а<B>дминистративную ответственность</B>, согласно ст.ст.4.2 и 4.3 КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера совершенного административного правонарушения впервые и отсутствием отягчающих вину обстоятельств, полагаю назначить административное наказание за перевозку опасных грузов водителем, не имеющим специального разрешения, согласованного маршрута перевозки или аварийной карточки системы информации об опасности, предусмотренных правилами перевозки опасных грузов, в пределах санкции по ч.1 ст. 12.21.2 КоАП РФ - <I>административный штраф.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь п.1 ч.1 ст. 29.9, ст.29.10 - 29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><SPAN class=Cnsl>КорякинаП.П.</SPAN></B> признать виновным в совершении административного правонарушения по <B>ч.1 ст. 12.21.2 </B>Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях &nbsp;и&nbsp; наложить административный штраф в размере СУММА рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В соответствии&nbsp;&nbsp; с&nbsp; частью 1 ст.20.25 КоАП РФ&nbsp; неуплата административного штрафа в срок&nbsp; не позднее тридцати&nbsp; дней со дня вступления постановления&nbsp; суда о наложении административного штрафа&nbsp; в законную силу, влечет&nbsp; наложение административного штрафа в двух кратном размере суммы неуплаченного штрафа, но не менее одной тысячи&nbsp; рублей&nbsp; либо&nbsp; административный арест до&nbsp; пятнадцати суток.&nbsp; Назначенное наказание по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ не освобождает&nbsp; от исполнения постановления суда по уплате&nbsp; наложенного административного штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Согласно статьи 32.2 КоАП РФ, административный штраф должен быть уплачен лицом, привлекаемым к административной ответственности, <B>не позднее тридцати дней со дня</B> вступления постановления в законную силу. Копия документа, свидетельствующего об уплате административного штрафа лицом, привлеченного к&nbsp; административной ответственности направляется в суд, вынесшем постановлении,&nbsp; о наложении административного&nbsp; штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp; постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный</SPAN> суд </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">Жалоба на постановление по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.Боженко</SPAN> </P></DIV>


]]></body>
