<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-18/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 5.57 ч. 1</category>
<result></result>
<date>25.02.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7672141&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-18/2013</SPAN> </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp; по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст.5.57 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Бережновой Р.В.,</SPAN><B> </B>ранее к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекалась,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В&nbsp; ходе&nbsp; плановой&nbsp; выездной (инспекционной) проверки образовательного учреждения Абыйской СОШ на основании приказа Министерства образования <SPAN class=Cnsl>Республики Саха</SPAN> <SPAN class=Cnsl>(Якутия) с целью соблюдения законодательства в области образования, государственного контроля качества образования, контроля соблюдения лицензионных требований и условий выявлены нарушения п.3 ст.5, п.п.6.1 п.1 ст.29 и п.п.23 п.2 ст.32 Закона РФ от 10.07.1992 N 3266-1 (ред. от 12.11.2012) "Об <SPAN class=Cnsl>образовании", приказа Министерства образования Республики Саха (Якутия) от 06</SPAN>.04.2012 №01-16/1825 «О недопущении</SPAN>незаконных сборов у родителей обучающихся в общеобразовательных учреждениях республики», а именно: не обеспечение администрацией Абыйской СОШ обучающихся необходимыми учебниками &nbsp;для&nbsp; получения федерального компонента образования; &nbsp;покупка за счет родительских сборов необходимых для обучения учебников: &nbsp;английский язык, окружающий мир, азбука для 1-4 классов &nbsp;в 2012 -2013 г.г. учебном&nbsp; году. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту допущенного правонарушения в отношении должностного лица- директора Абыйской СОШ&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Бережновой Р.В. главным специалистом Департамента по контролю и надзору Министерства образования Республики Саха (Якутия) Э.Н. Павловой</SPAN>составлен протокол&nbsp; об административной ответственности по ч.1 ст.5.57 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> &nbsp;установлено, что <SPAN class=Cnsl>Бережнова Р.В.</SPAN> по месту регистрации отсутствует.&nbsp; В настоящее время находится на стационарном лечении в&nbsp; г. &lt;АДРЕС&gt; согласно справке и.о. директора МБОУ «Абыйская СОШ» и время возвращения к месту регистрации неизвестно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;При таких обстоятельствах&nbsp; в целях соблюдения установленных ст. 29.6. КоАП РФ сроков рассмотрения дел об административных правонарушениях, согласно п. 6 Постановления Пленума ВС РФ от <SPAN class=Cnsl>24.03.2005 г. № 5 (в ред. от 09.02.2012 г.) « О</SPAN>некоторых вопросах, возникающих у судов при применении КоАП РФ», <I>судья проводит судебное заседание по имеющимся в деле материалам, так как <B>лицо, в отношении которого ведется производство по делу, считается извещенным о времени и месте судебного рассмотрения и в случае, когда с указанного им места жительства (регистрации) поступило сообщение о том, что оно фактически не проживает по этому адресу.</B></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Проанализировав&nbsp; представленные и&nbsp; исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате нарушения или незаконного ограничения права на образование, выразившиеся в нарушении или ограничении права на получение общедоступного и бесплатного образования, в <SPAN class=Cnsl>действиях Бережновой Р.В. имеется</SPAN> состав административного правонарушения, предусматривающего административную&nbsp; ответственность по ч.1 ст.5.57 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.5.57&nbsp; КоАП РФ <SPAN class=Cnsl>Бережновой Р.В. находит</SPAN> подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: в акте&nbsp; плановой проверки, приказе, протоколе об административном правонарушении. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В процессе плановой проверки с участием <SPAN class=Cnsl>Бережновой Р.В. и при составлении протокола об административном правонарушении каких-либо заявлений по факту недостоверности, выявленных нарушений от Бережновой Р.В.</SPAN>не поступило. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из диспозиции ч.1 ст.5.57 КоАП РФ, административная ответственность по указанной статье наступает за нарушение &nbsp;или незаконное ограничение права на образование, выразившиеся в нарушении или ограничении права на получение общедоступного и бесплатного образования, а равно незаконные отказ в приеме в образовательную организацию либо отчисление (исключение) из образовательной организации</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; В соответствии с п.3 ст.5 п.п.6.1 п.1 ст.29 и п.п.23 п.2 ст.32&nbsp; Закона РФ <SPAN class=Cnsl>от 10.07.1992 N</SPAN> 3266-1 </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">(ред. <SPAN class=Cnsl>от 12.11.2012) "</SPAN>Об образовании" государство гарантирует гражданам общедоступность и бесплатность дошкольного, начального общего, основного общего, среднего (полного) общего образования, расходы на учебники и учебные пособия, технические средства обучения финансируются &nbsp;посредством выделения субвенций местным бюджетам. К компетенции образовательного учреждения относится&nbsp; определение списка учебников в соответствии с утвержденными федеральными перечнями учебников, рекомендованных или допущенных к использованию в образовательном процессе в имеющих государственную аккредитацию и реализующих образовательные программы общего образования образовательных учреждениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>Объектом&nbsp; административного правонарушения,</B> предусмотренного ч.1 ст.5.57 КоАП РФ, выступают общественные отношения, связанные с реализацией гражданами РФ гарантированного &nbsp;статьей <A href="consultantplus://offline/ref=3D3DB7446683E5B6B9FB02F9FF9DAAA862A51BDE1EE315A95D6C543B83DB610EF45A00C4A9B5K434C">&nbsp;43</A> Конституции Российской Федерации &nbsp;права на образование. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Субъектом административного правонарушения </B>по<B>&nbsp;&nbsp; </B>ч.1 ст.5.57 КоАП РФ&nbsp; выступает<B> </B>должностное&nbsp; лицо<B>, </B>которое в соответствии с положениями ст.2.4 КоАП РФ и примечания к<B> </B>данной статье: постоянно&nbsp; или временно в соответствии со специальными полномочиями осуществляет функции представителя власти, т.е. наделен в установленном законом распорядительными полномочиями, выполняющее организационно-распорядительные или административно-хозяйственные функции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">На основании приказа&nbsp; по Абыйскому <SPAN class=Cnsl>Бережнова Р.В.</SPAN> назначена на должность директора Абыйской средней школы с ДАТА и несет административную ответственность как должностное лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих&nbsp; административную ответственность</I> согласно ст.4.2 и ст.4.3 КоАП РФ судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера совершенного административного правонарушения&nbsp; впервые,&nbsp; отсутствием&nbsp; обстоятельств, отягчающих административную ответственность, полагаю назначить административное наказание <SPAN class=Cnsl>Бережновой Р.В. в пределах</SPAN>санкции ч.1 ст.5.57 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст. ст.29.10 - 29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать <B><SPAN class=Cnsl>Бережнову Р.В. виновной</SPAN></B> в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.5.57 КоАП РФ наложить административный штраф <B>в размере СУММА рублей. </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии&nbsp;&nbsp; с&nbsp; частью 1 ст.20.25 КоАП РФ&nbsp; неуплата административного штрафа в срок&nbsp; не позднее тридцати&nbsp; дней со дня вступления постановления&nbsp; суда о наложении административного штрафа&nbsp; в законную силу, влечет&nbsp; наложение административного штрафа в двух кратном размере суммы неуплаченного штрафа, но не менее одной тысячи&nbsp; рублей&nbsp; либо&nbsp; административный арест до&nbsp; пятнадцати суток.&nbsp; Назначенное наказание по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ не освобождает&nbsp; от исполнения постановления суда по уплате&nbsp; наложенного административного штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Согласно статьи 32.2 КоАП РФ, административный штраф должен быть уплачен лицом, привлекаемым к административной ответственности, <B>не позднее тридцати дней со дня</B> вступления постановления в законную силу. Копия документа, свидетельствующего об уплате административного штрафа лицом, привлеченного к&nbsp; административной ответственности направляется в суд, вынесшем постановлении,&nbsp; о наложении административного&nbsp; штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано&nbsp; в течение десяти суток со дня вручения или&nbsp;&nbsp; получения копии <SPAN class=Cnsl>постановления в Усть-Янский районный</SPAN> суд&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Республики Саха</SPAN> (<SPAN class=Cnsl>Якутия)</SPAN> через мирового судью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.Боженко</SPAN> </P>
<P></P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 35.4pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
