<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-3/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>115,115,115</category>
<result></result>
<date>21.02.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7670075&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№1-03/2013</SPAN> </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>именем Российской Федерации</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием: государственного обвинителя младшего советника юстиции прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия) Иванова В.В., подсудимых: Даниловой Е.Е., Слепцовой М.Е., Соломовой А.Д., допущенного в качестве защитника Черемкиной О.Н., потерпевшей А., при секретаре судебного заседания Стручковой Е.Д.,</SPAN>рассмотрев в открытом судебном заседании в особом &nbsp;порядке&nbsp; судебного разбирательства &nbsp;уголовное дело по&nbsp; обвинению:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Слепцовой М.Е., ранее</SPAN></B>не судимой, обвиняемой в совершении преступления по п. «а» ч.2 ст.115 УК РФ;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Даниловой Е.Е.,</SPAN></B>ранее не судимой,&nbsp; обвиняемой в совершении преступления, предусмотренного&nbsp; п. «а» ч.2 ст.115 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Соломовой А.Д.,</SPAN></B>ранее не судимой,&nbsp; обвиняемой&nbsp; в совершении преступления&nbsp; предусмотренного п. «а» части 2 статьи 115 УК РФ;</P>
<P>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Слепцова М.Е. умышленно</SPAN></B>причинила легкий вред здоровью из хулиганских побуждений потерпевшей А. при следующих обстоятельствах: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимая &nbsp;совместно с&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Соломовой А.Д. и Даниловой Е.Е., находясь в квартире, вступила в преступный сговор на причинение телесных повреждений потерпевшей А. В ходе совместного употребления спиртных напитков, реализуя преступный умысел, подсудимая Слепцова М.Е</I>., беспричинно из хулиганских побуждений, выражая явное неуважение к обществу, нанесла один удар кулаком в область лица потерпевшей, сидевшей рядом с ней за столом. Не ожидавшая удара потерпевшая, вскочила со своего места, и в этот момент Данилова Е.Е., действуя единым, преступным умыслом со Слепцовой М.Е. и Соломовой А.Д. на нанесение телесных повреждений, нанесла потерпевшей три удара кулаком в живот. От полученных ударов потерпевшая упала на пол. Продолжая свои преступные действия, подсудимая Слепцова М.Е. и Данилова Е.Е. нанесли множественные удары ногами по телу, лежавшей на полу потерпевшей. Соломова А.Д., действуя единым преступным умыслом со Слепцовой М.Е. и Даниловой Е.Е., нанесла</SPAN><I>два удара кулаком и один&nbsp; удар ногой по лицу потерпевшей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате &nbsp;совместных с <SPAN class=Cnsl>Даниловой Е.Е. и Соломовой А.Д. преступных действий подсудимая Слепцова М.Е. согласно заключению эксперта причинила потерпевшей А. телесные повреждения в виде: травма головы, представленная совокупностью следующих повреждений: а) повреждение мягких покровов в виде ссадины скуловой области, кровоподтеков правого и левого глаз, лобной области слева; кровоизлияния в склеры правого и левого глаз; повреждение головного мозга в виде его сотрясения. Согласно п.8.1 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека» (Приказ МЗ и СР РФ от 24.04.2008 г. №194Н),</SPAN>травма головы с сотрясением головного мозга по признаку кратковременного расстройства здоровья продолжительностью до трех недель от момента причинения травмы (до 21 дня включительно) квалифицируется как легкий вред здоровью;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">б)&nbsp; повреждения мягких покровов грудной клетки, правой и левой верхних конечностей, поясничной области, правой и левой нижних конечностей в виде: кровоподтека наружной поверхности правого плеча; кровоподтека наружной поверхности левого плеча; кровоподтека наружной поверхности левого предплечья; кровоподтека тыльной поверхности правой кисти;&nbsp; кровоподтека тыльной поверхности левой кисти;&nbsp; кровоподтека левой лопаточной области; кровоподтека левой подлопаточной области; кровоподтека межлопаточной области в проекции 8 грудного позвонка; кровоподтека по заднеподмышечной линии слева в проекции 9-10 ребер; кровоподтека поясничной области слева над уровнем крыла подвздошной области; кровоподтеков в проекции креста; кровоподтека заднебоковой&nbsp; поверхности правого бедра;&nbsp; кровоподтека задне-боковой&nbsp; поверхности левого бедра; кровоподтека передней поверхности правого коленного сустава; кровоподтека передней&nbsp; поверхности левого коленного сустава. Согласно п.8.1 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда здоровью человека» (приказ МЗ&nbsp; и СР&nbsp; РФ <SPAN class=Cnsl>от 24.04.2008 г. №194н), данные повреждения по признаку кратковременного расстройства здоровья продолжительностью до трех недель от момента причинения травмы (до 21 дня включительно) квалифицируется</SPAN>как легкий вред здоровью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, своими умышленными действиями&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Слепцова М.Е.</SPAN>&nbsp; совершила преступление, предусмотренное п. «а» ч.2 ст.115&nbsp; УК РФ&nbsp;&nbsp; - умышленное причинение легкого вреда здоровью, вызвавшего&nbsp; кратковременное расстройство здоровья или незначительную стойкую утрату общей трудоспособности из хулиганских побуждений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Данилова Е.Е. умышленно</SPAN></B> причинила легкий вред здоровью из хулиганских побуждений потерпевшей А. при следующих обстоятельствах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>подсудимая </I>&nbsp;&nbsp;совместно со <SPAN class=Cnsl>Слепцовой М.Е. и Соломовой А.Д., находясь в квартире, вступила в преступный сговор на причинение телесных повреждений потерпевшей А. В ходе совместного употребления спиртных напитков, реализуя преступный умысел Слепцова М.Е. умышленно с целью причинения телесных повреждений нанесла один удар кулаком в область лица потерпевшей сидевшей рядом с ней за столом. Не ожидавшая удара потерпевшая вскочила со своего места и в этот момент подсудимая Данилова Е.Е., действуя единым, преступным умыслом со Слепцовой М.Е. и Соломовой А.Д. на нанесение телесных повреждений, беспричинно из хулиганских побуждений, выражая явное неуважение к обществу, нанесла потерпевшей три удара кулаком в живот. От полученных ударов потерпевшая упала на пол. Продолжая свои преступные действия, подсудимая Данилова Е.Е. и Слепцова М.Е. нанесли множественные удары ногами по телу, лежавшей на полу потерпевшей. Соломова А.Д. действуя единым, преступным умыслом с Даниловой Е.Е. и Слепцовой М.Е. нанесла</SPAN>два удара кулаком и один удар ногой по лицу потерпевшей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; совместных с <SPAN class=Cnsl>Соломовой А.Д. и Слепцовой М.Е. преступных действий подсудимая Данилова Е.Е</I>. согласно заключению эксперта причинила потерпевшей А. телесные повреждения в виде: травма головы, представленная совокупностью следующих повреждений: а) повреждение мягких покровов в виде ссадины скуловой области, кровоподтеков правого и левого глаз, лобной области слева; кровоизлияния в склеры правого и левого глаз; повреждение головного мозга в виде его сотрясения. Согласно п.8.1 «медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека» (Приказ МЗ и СР РФ от 24.04.2008 г. №194Н),</SPAN><I>травма головы с сотрясением головного мозга по признаку кратковременного расстройства здоровья продолжительностью до трех недель от момента причинения травмы (до 21 дня включительно) квалифицируется как легкий вред здоровью;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">б)&nbsp; повреждения мягких покровов грудной клетки, правой и левой верхних конечностей, поясничной области, правой и левой нижних конечностей в виде: кровоподтека наружной поверхности правого плеча; кровоподтека наружной поверхности левого плеча; кровоподтека наружной поверхности левого предплечья; кровоподтека тыльной поверхности правой кисти;&nbsp; кровоподтека тыльной поверхности левой кисти;&nbsp; кровоподтека левой лопаточной области; кровоподтека левой подлопаточной области; кровоподтека межлопаточной области в проекции 8 грудного позвонка; кровоподтека по заднеподмышечной линии слева в проекции 9-10 ребер; кровоподтека поясничной области слева над уровнем крыла подвздошной области; кровоподтеков в проекции креста; кровоподтека заднебоковой&nbsp; поверхности правого бедра;&nbsp; кровоподтека заднебоковой&nbsp; поверхности левого бедра; кровоподтека передней поверхности правого коленного сустава; кровоподтека передней&nbsp; поверхности левого коленного сустава. Согласно п.8.1 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда здоровью человека» (приказ МЗ&nbsp; и СР&nbsp; РФ <SPAN class=Cnsl>от 24.04.2008 г. №194н), данные</SPAN> повреждения по признаку кратковременного расстройства здоровья продолжительностью до трех недель от момента причинения травмы (до 21 дня включительно) квалифицируется как легкий вред здоровью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, своими умышленными действиями&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Данилова Е.Е. совершила</SPAN>преступление, предусмотренное п. «а» ч.2 ст.115&nbsp; УК РФ&nbsp;&nbsp; - умышленное причинение легкого вреда здоровью, вызвавшего&nbsp; кратковременное расстройство здоровья или незначительную стойкую утрату общей трудоспособности из хулиганских побуждений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Соломова А.Д. умышленно</SPAN></B> причинила легкий вред здоровью из хулиганских побуждений потерпевшей А. при следующих обстоятельствах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">подсудимая <SPAN class=Cnsl>Соломова А.Д. совместно со Слепцовой М.Е., и Даниловой Е.Е., находясь</SPAN>в квартире,&nbsp; в ходе совместного употребления спиртных напитков, вступила в преступный&nbsp; сговор на причинение телесных повреждений потерпевшей&nbsp; А. В ходе совместного употребления&nbsp; спиртных напитков, реализуя &nbsp;&nbsp;преступный умысел, <SPAN class=Cnsl>Слепцова М.Е.</SPAN> нанесла один удар кулаком в область &nbsp;лица потерпевшей, сидевшей рядом с ней за столом. Не ожидавшая удара потерпевшая&nbsp; вскочила со своего места, и в этот момент <SPAN class=Cnsl>Данилова Е.Е. нанесла потерпевшей три удара кулаком в живот. От полученных ударов потерпевшая упала на пол. Продолжая свои преступные действия, Слепцова М.Е. и Данилова Е.Е. нанесли</SPAN>множественные удары ногами по телу, лежавшей на полу потерпевшей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Подсудимая&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Соломова А.Д. действуя единым, преступным умыслом с Даниловой Е.Е. и Слепцовой М.Е.</I></SPAN>беспричинно, из хулиганских побуждений, выражая явное неуважение к обществу, умышленно с целью причинения телесных повреждений, <I>нанесла два удара кулаком&nbsp; и один удар ногой по лицу потерпевшей.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; совместных со <SPAN class=Cnsl>Слепцовой М.Е. и Даниловой Е.Е. преступных действий подсудимая Соломова А.Д. согласно заключению эксперта №11 от 18.11.2012 г. причинила потерпевшей А. телесные повреждения в виде: травма головы, представленная совокупностью следующих повреждений: а) повреждение мягких покровов в виде ссадины скуловой области, кровоподтеков правого и левого глаз, лобной области слева; кровоизлияния в склеры правого и левого глаз; повреждение головного мозга в виде его сотрясения. Согласно п.8.1 «медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека» (Приказ МЗ и СР РФ от 24.04.2008 г. №194Н</SPAN>), травма головы с сотрясением головного мозга по признаку кратковременного расстройства здоровья продолжительностью до трех недель от момента причинения травмы (до 21 дня включительно) квалифицируется как легкий вред здоровью;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">б)&nbsp; повреждения мягких покровов грудной клетки, правой и левой верхних конечностей, поясничной области, правой и левой нижних конечностей в виде: кровоподтека наружной поверхности правого плеча; кровоподтека наружной поверхности левого плеча; кровоподтека наружной поверхности левого предплечья; кровоподтека тыльной поверхности правой кисти;&nbsp; кровоподтека тыльной поверхности левой кисти;&nbsp; кровоподтека левой лопаточной области; кровоподтека левой подлопаточной области; кровоподтека межлопаточной области в проекции 8 грудного позвонка; кровоподтека по заднеподмышечной линии слева в проекции 9-10 ребер; кровоподтека поясничной области слева над уровнем крыла подвздошной области; кровоподтеков в проекции креста; кровоподтека заднебоковой&nbsp; поверхности правого бедра;&nbsp; кровоподтека заднебоковой&nbsp; поверхности левого бедра; кровоподтека передней поверхности правого коленного сустава; кровоподтека передней&nbsp; поверхности левого коленного сустава. Согласно п.8.1 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда здоровью человека» (приказ МЗ&nbsp; и СР&nbsp; РФ <SPAN class=Cnsl>от 24.04.2008 г. №194н), данные</SPAN>повреждения по признаку кратковременного расстройства здоровья продолжительностью до трех недель от момента причинения травмы (до 21 дня включительно) квалифицируется как легкий вред здоровью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, своими умышленными действиями&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Соломова А.Д. совершила</SPAN>преступление, предусмотренное п. «а» ч.2 ст.115&nbsp; УК РФ&nbsp;&nbsp; - умышленное причинение легкого вреда здоровью, вызвавшего&nbsp; кратковременное расстройство здоровья или незначительную стойкую утрату общей трудоспособности из хулиганских побуждений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании </I>по ходатайству <SPAN class=Cnsl>подсудимых Слепцовой М.Е., Даниловой Е.Е., Соломовой А.Д. в качестве</SPAN>защитника в порядке ч.2 ст.49 УПК&nbsp; РФ допущена&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Черемкина О.Н.,</SPAN> имеющая высшее юридическое образование.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> после предъявленного обвинения, &nbsp;подсудимые&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Слепцова М.Е., Данилова Е.Е., Соломова А.Д. вину</SPAN>в совершенном преступлении&nbsp; по п. «а» ч.2 ст.115 УК РФ&nbsp; признали и пояснили. О совершенном&nbsp; преступлении &nbsp;сожалеют. &nbsp;Суть предъявленного&nbsp; обвинения понятна,&nbsp; и с которым &nbsp;&nbsp;согласны в полном объеме. Поддерживают ранее заявленное ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства. Ходатайство заявлено добровольно после консультации с адвокатом по назначению. С материалами уголовного дела вместе&nbsp; адвокатом ознакомлены под личную подпись, имеющиеся в деле доказательства соответствуют обстоятельствам совершенного преступления, и осознают последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании потерпевшая </I>А. с ходатайством подсудимых&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Слепцовой М.Е., Даниловой Е.Е., Соломовой А.Д.,</SPAN>о рассмотрении уголовного дела&nbsp; с применением особого порядка судебного разбирательства &nbsp;согласна, &nbsp;и&nbsp; подтвердила письменным заявлением.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> государственный обвинитель в лице прокурора&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Иванов В.А. выразил</SPAN> согласие об удовлетворении данных ходатайств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании&nbsp; </I>защитник<I> </I>подсудимых <SPAN class=Cnsl>Черемкина О.Н. ходатайство</SPAN>&nbsp; о проведении судебного разбирательства в особом порядке поддержала в полном объеме и пояснила, что данное ходатайство &nbsp;заявлено добровольно, без какого либо давления, после ознакомления с материалами дела и консультации с адвокатом по назначению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав участников &nbsp;процесса, &nbsp;и с учетом, что по данному уголовному делу соблюдены все условия, предусмотренные ч. 1&nbsp; и &nbsp;ч. 2 ст.314 УПК РФ,&nbsp; считаю &nbsp;возможным &nbsp;рассмотреть данное уголовное дело в особом порядке, с вынесением&nbsp; обвинительного приговора, без проведения судебного разбирательства в общем порядке, &nbsp;и оснований для отложения слушания дела&nbsp; &nbsp;не имеется. &nbsp;&nbsp;С предъявленным обвинением по п. «а» ч.2 ст.115 УК <SPAN class=Cnsl>РФ подсудимые согласны в полном объеме, обвинение обоснованно и подтверждено доказательствами, собранными по уголовному делу. Ходатайства подсудимых: Слепцовой М.Е., Даниловой Е.Е., Соломовой А.Д., заявлено</SPAN>добровольно после консультации с защитником, &nbsp;&nbsp;и с согласия государственного обвинителя, потерпевшей А. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Давая правовую оценку по&nbsp; факту совершения подсудимыми умышленного причинения&nbsp; легкого вреда здоровью из хулиганских побуждений потерпевшей, полагаю, что в &nbsp;противоправных действиях подсудимых&nbsp; &nbsp;&nbsp;содержится &nbsp;состав преступления, предусматривающий уголовную ответственность по п. «а» ч.2 ст.115&nbsp; УК РФ. &nbsp;Обстоятельства содеянного и обвинение, с которым согласились подсудимые&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Слепцова М.Е<SPAN class=Cnsl>., Данилова Е.Е., Соломова А.Д.,</SPAN></SPAN>в полном объеме, &nbsp;обоснованны, вина подсудимых доказана и подтверждена собранными по делу&nbsp; доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания подсудимым учитываются обстоятельства смягчающие &nbsp;наказание&nbsp; согласно&nbsp; статьи&nbsp; 61 УК РФ, характер и степень общественной опасности &nbsp;совершенного преступления, данные характеризующие&nbsp; их личность &nbsp;по месту жительства и работы, данные информационного центра МВД по Республике&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>) об отсутствии судимости, данные, свидетельствующие &nbsp;об отсутствии постановки на учет у психиатра и нарколога, признания&nbsp; &nbsp;вины в полном объеме, &nbsp;и &nbsp;отсутствие &nbsp;обстоятельств, отягчающих&nbsp; наказание согласно ст. 63 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии &nbsp;с положениями ч.2 ст.15 УК РФ преступление,&nbsp; совершенное по п. «а» ч.2 ст. 115 УК РФ &nbsp;относится к категории преступлений&nbsp; небольшой тяжести.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;В судебном заседании были установлены <I>обстоятельства, смягчающие наказание </I>предусмотренные: п. «а»,&nbsp; п. «г» ч.1&nbsp; и ч.2. ст.61 УК РФ,&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Слепцовой М.Е., Даниловой Е.Е., Соломовой А.Д.: совершение впервые преступления небольшой тяжести и наличие малолетних детей, у Слепцовой М.Е. - двоих детей; Даниловой Е.Е. - одного</SPAN>ребенка;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Соломовой А.Д. - троих</SPAN> детей и&nbsp; нахождении на иждивении матери, являющейся инвалидом 1 группы. &nbsp;Признание вины в полном объеме.&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По месту жительства&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Слепцова М.Е.</SPAN>&nbsp;&nbsp;характеризуется&nbsp; посредственно,&nbsp; по месту работы&nbsp; характеризуется положительно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Данилова Е.Е. по</SPAN> месту жительства характеризуется&nbsp; посредственно, &nbsp;по&nbsp; месту работы положительно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Соломова А. Д. не</SPAN>работает, осуществляет уход за матерью, являющейся инвалидом 1 группы, &nbsp;по месту жительства &nbsp;&nbsp;&nbsp;характеризуется&nbsp; посредственно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.25 УПК РФ&nbsp; в ходе судебного заседания потерпевшей и подсудимым&nbsp; было&nbsp; разъяснено право&nbsp; и возможность примирения.&nbsp; Стороны не изъявили&nbsp;&nbsp; желания&nbsp; воспользоваться&nbsp; этим правом. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Гражданского иска &nbsp;потерпевшей &nbsp;не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> потерпевшей А. разъяснено&nbsp; право&nbsp; обращения с требованиями&nbsp; о возмещении материального ущерба &nbsp;и&nbsp; о компенсации морального вреда в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного прихожу к выводу, о признании <SPAN class=Cnsl>Слепцовой М.Е., Даниловой Е.Е., Соломовой А.Д. виновными в совершении преступления по п. а» ч.2 ст.115 УК РФ (в редакции Федерального закона от 07.12.2012 г. № 420-ФЗ). Данное</SPAN>преступление&nbsp;&nbsp; относится к категории&nbsp; преступлений &nbsp;небольшой тяжести и поэтому не применяется положение ч.6 ст.15 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом мнения государственного обвинителя, защитника о применении к подсудимым условного осуждения, &nbsp;считаю,&nbsp; что <SPAN class=Cnsl>исправление Слепцовой М.Е., Даниловой Е.Е., Соломовой А.Д.</SPAN>возможно без изоляции от общества и &nbsp;возможным&nbsp; применить условное&nbsp; осуждение согласно ст. 73&nbsp; Уголовного кодекса Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч.5 ст.73 УК РФ&nbsp; считаю&nbsp; необходимым возложить на <SPAN class=Cnsl>Слепцову М.Е., Данилову Е.Е., Соломову А.Д. исполнение определенных обязанностей: встать на учет в уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства и являться для регистрации в указанное время начальником УИИ; не менять постоянного места жительства без уведомления УИИ; не нарушать общественного порядка. Соломовой А.Д трудоустроиться</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру процессуального принуждения - обязательство о явке&nbsp; оставить прежней &nbsp;до вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии&nbsp; со ст. 131 УПК РФ процессуальных издержек в судебном заседании не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При рассмотрении уголовного дела в особом порядке&nbsp; и при принятии судебного решения&nbsp; в порядке&nbsp; ч.7 ст.316 УПК РФ, наказание подсудимому не может превышать две третий&nbsp; максимального срока или размера наиболее строго вида наказания, предусмотренного за совершение преступление.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Слепцовой М.Е., Даниловой Е.Е., Соломовой А.Д.</SPAN>по &nbsp;п.&nbsp; «а» ч.2 ст.115 УК РФ, мировой судья &nbsp;руководствуется данным положениям ч.7 ст. 316 УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ст. 316 УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О РИ Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Слепцову М.Е. признать</SPAN></B>виновной в совершении преступления, предусмотренного &nbsp;<B>п.&nbsp; «а»</B> <B>ч.2 ст. 115 </B>&nbsp;Уголовного&nbsp; кодекса Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Назначить наказание в виде лишения свободы сроком на <B>&lt;ОБЕЗЛИЧИНО&gt;.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.73 УК РФ наказание <SPAN class=Cnsl>Слепцовой М.Е. считать</SPAN><B> условным с</B> <B>испытательным сроком на&nbsp;&nbsp;&lt;ОБЕЗЛИЧИНО&gt;. &nbsp;&nbsp;</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В период испытательного срока <SPAN class=Cnsl>Слепцовой М.Е. встать на учет в филиале по Абыйскому району</SPAN>ФКУ УИИ УФСИН по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>) и являться на регистрацию. Не менять постоянного места жительства &nbsp;и работы без уведомления уголовно-исполнительной инспекции. Не нарушать общественный порядок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру процессуального принуждения - <I>обязательство о явке</I> - отменить после &nbsp;вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Данилову Е.Е. признать</SPAN></B> виновной в совершении преступления, предусмотренного&nbsp; <B>п.&nbsp; «а»</B> <B>ч.2 ст. 115 </B>&nbsp;Уголовного&nbsp; кодекса Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Назначить наказание в виде лишения свободы сроком на <B>&lt;ОБЕЗЛИЧИНО&gt;.</B>&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.73 УК РФ наказание <SPAN class=Cnsl>Даниловой Е.Е. считать</SPAN><B>условным с</B> <B>испытательным сроком на&nbsp;&nbsp;&lt;ОБЕЗЛИЧИНО&gt;.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В период испытательного срока <SPAN class=Cnsl>Даниловой Е.Е. встать на учет в филиале по Абыйскому району</SPAN>ФКУ УИИ УФСИН по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>) и являться на регистрацию. Не менять постоянного места жительства и работы &nbsp;без уведомления уголовно-исполнительной инспекции. Не нарушать общественный порядок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру процессуального принуждения - <I>обязательство о явке</I> - отменить после&nbsp; вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Соломову А.Д.</SPAN> </B>признать виновной в совершении преступления, предусмотренного&nbsp; <B>п.&nbsp; «а»</B> <B>ч.2 ст. 115 </B>&nbsp;Уголовного&nbsp; кодекса Российской Федерации</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Назначить наказание в виде лишения свободы сроком на&nbsp;&nbsp;<B>&lt;ОБЕЗЛИЧИНО&gt;.</B> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.73 УК РФ наказание <SPAN class=Cnsl>Соломовой А.Д. считать</SPAN><B> условным с</B> <B>испытательным сроком на&nbsp;&nbsp;&lt;ОБЕЗЛИЧИНО&gt;.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В период испытательного срока <SPAN class=Cnsl>Соломовой А.Д. встать на учет в филиале по Абыйскому району</SPAN>ФКУ УИИ УФСИН по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>) и являться на регистрацию. Не менять постоянного места жительства без уведомления уголовно-исполнительной инспекции. Не нарушать общественный порядок и трудоустроиться.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру процессуального принуждения - <I>обязательство о явке</I> - отменить после&nbsp; вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в апелляционном&nbsp; порядке <SPAN class=Cnsl>в Усть-Янский районный</SPAN>суд Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>)&nbsp; в течение 10 суток со дня его провозглашения,&nbsp; с соблюдением требований статьи 317 УПК РФ. В случае обжалования приговора осужденным &nbsp;разъяснить право заявить ходатайство о своем участии при рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции, право поручать осуществление своей защиты избранному защитнику, либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника, право пригласить адвоката (защитника) по своему выбору, отказаться от защитника, ходатайствовать о назначении другого защитника&nbsp; (ч.4 ст.16 УПК РФ), разъяснить, что в случае неявки приглашенного защитника в течении 5-ти суток суд вправе предложить, пригласить другого защитника, а в случае отказа - принять меры по &nbsp;назначению защитника по своему усмотрению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Т.И.</SPAN><SPAN class=Cnsl>Боженко</SPAN></P></DIV></I></I>


]]></body>
