<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-49/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>13.03.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7690236&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-49 /2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием старшего госинспектора отдела государственного экологического надзора Абыйской улусной инспекции охраны природы (далее по тексту ОГЭН Абыйской УИОП) Корякина П.И., рассмотрев</SPAN>в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B>по ч.1 ст.19.5</B> Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица <B>АУ «Служба заказчика», </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; проведенной&nbsp; внеплановой проверки&nbsp; (контрольного)&nbsp; мероприятия по надзору&nbsp; над выполнением в срок &nbsp;&nbsp;до ДАТА предписания по устранению нарушений обязательных требований законодательства в области соблюдения природоохранного законодательства Российской Федерации, выявлено, что АУ «Служба заказчика» как юридическим лицом не выполнены в полном объеме требования &nbsp;пункта 3&nbsp; предписания, а именно: &nbsp;не устранено засорение, замерзание канализационных труб жилого дома АДРЕС (вытекают сточные фекальные воды).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; По факту не выполнения&nbsp; в срок законного предписания в отношении&nbsp; юридического лица «Служба заказчика» старшим госинспектором ОГЭН Абыйской УИОП <SPAN class=Cnsl>Корякиным П.И. составлен</SPAN> протокол об административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 КоАП&nbsp; РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Инспектор ОГЭН Абыйской УИОП <SPAN class=Cnsl>Корякин П.И. в</SPAN> силу положения п.37 ч.2 ст.28.3 КоАП РФ правомочен составлять протокол об административном правонарушении, предусмотренном &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;ч.1 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> &nbsp;&nbsp;представитель юридического лица &nbsp;«Служба заказчика» отсутствовал без уважительной причины. О месте и времени рассмотрения дела в суде и.о. руководителя «Служба заказчика» В. извещен должным образом и&nbsp; ходатайств об отложении &nbsp;рассмотрения дела в суд не поступило. Согласно положениям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ&nbsp; не явка лица на судебное заседание без уважительных&nbsp; причин не препятствует рассмотрению дела по существу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> &nbsp;госинспектор ОГЭН Абыйской УИОП <SPAN class=Cnsl>Корякин П.И. пояснил</SPAN>. По результатам внеплановой проверки установлено, что &nbsp;юридическим лицом &nbsp;«Служба заказчика» не устранены нарушения в полном объеме, предусмотренные федеральным законом&nbsp; «Об отходах производства и потребления», указанные в предписании. Из трех пунктов не выполнены один. За невыполнение в срок нарушений, указанных в предписании,&nbsp; в отношении &nbsp;«Служба заказчика» как юридического лица составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения &nbsp;старшего&nbsp; государственного инспектора <SPAN class=Cnsl>Корякина П.И.,</SPAN> проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате невыполнения в срок законного предписания должностного лица, осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях юридического лица имеется состав административного правонарушения, предусматривающего ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ&nbsp; юридическим лицом находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании, акте&nbsp; внеплановой проверки, протоколе об административном правонарушении, распоряжении </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В процессе проверки по выполнению требований, указанных в предписании,&nbsp; при составлении протокола об административном правонарушении каких-либо заявлений об их недостоверности от&nbsp; представителя юридического лица&nbsp; не поступило. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Исходя из диспозиции ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, административная ответственность по указанной статье наступает в том случае, если в установленный срок не было исполнено законное предписание органа, осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 28.07.2012 г.) «</SPAN>О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля»&nbsp; основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания&nbsp; <SPAN class=Cnsl>№12 от 04.05.2012 г.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Предписание содержит требования об устранении нарушений законодательства и основано на требованиях Федерального закона от <SPAN class=Cnsl>10.01.2002 №7-ФЗ (ред. от 25.06.2012)</SPAN> «Об охране окружающей среды».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 11, Федерального закона <SPAN class=Cnsl>от 24.06.1998 N 89-ФЗ (ред. от 28.07.2012)</SPAN> "Об отходах производства и потребления" индивидуальные предприниматели и юридические лица при эксплуатации предприятий, зданий, строений, сооружений и иных объектов, связанной с обращением с отходами, обязаны: соблюдать экологические, санитарные и иные требования, установленные законодательством Российской Федерации в области охраны окружающей среды и здоровья человека.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного&nbsp; ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона правонарушения</I></B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом</I></B> данного административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает юридическое лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2 и 4.3&nbsp; КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Признать &nbsp;юридическое лицо <B>АУ «Служба заказчика» </B>виновным в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ и <B>наложить административное</B> <B>наказание в виде административного штрафа в размере &nbsp;СУММА рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии&nbsp;&nbsp; с&nbsp; частью 1 ст.20.25 КоАП РФ&nbsp; неуплата административного штрафа в срок&nbsp; не позднее тридцати&nbsp; дней со дня вступления постановления&nbsp; суда о наложении административного штрафа&nbsp; в законную силу, влечет&nbsp; наложение административного штрафа в двух кратном размере суммы неуплаченного штрафа, но не менее одной тысячи&nbsp; рублей&nbsp; либо&nbsp; административный арест до&nbsp; пятнадцати суток.&nbsp; Назначенное наказание по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ не освобождает&nbsp; от исполнения постановления суда по уплате&nbsp; наложенного административного штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Согласно ст. 32.2 КоАП РФ, административный штраф должен быть уплачен лицом, привлекаемым к административной ответственности, <B>не позднее тридцати дней со дня</B> вступления постановления в законную силу. Копия документа, свидетельствующего об уплате административного штрафа лицом, привлеченного к&nbsp; административной ответственности направляется в суд, вынесшем постановлении,&nbsp; о наложении административного&nbsp; штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>постановления в Усть-Янский районный суд</SPAN>. Жалоба на постановление по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.<SPAN class=Cnsl>Б</SPAN>оженко</SPAN> </P>
<P></P></DIV>


]]></body>
