<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-12/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.30 ч. 2</category>
<result></result>
<date>22.02.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7672142&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№5-12/2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3</SPAN><SPAN class=Cnsl> Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев</SPAN>в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B><I>по ч.2 ст. 19.30&nbsp; Кодекса </I></B><I>Российской Федерации об административных правонарушениях</I> в отношении<B> МБУ «Урасалахская СОШ», </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В &nbsp;ходе&nbsp; плановой&nbsp; выездной (инспекционной) проверки образовательного учреждения Урасалахской СОШ на основании приказа Министерства образования Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия) с целью соблюдения законодательства в области образования, государственного контроля качества образования, контроля соблюдения лицензионных требований и условий выявлены нарушения п.6 ст.9, п.п.7 п.2 и п.п.2 п.3 ст.32 <SPAN class=Cnsl>Закона РФ от 10.07.1992 N 3266-1 (ред. от 12.11.2012) "Об</SPAN> образовании", приказов Минобрнауки России от <SPAN class=Cnsl>06.10.2009 №373, от 17.12.2010 №1897 и от 17.05.2012 №413, а именно</SPAN>: реализация не в полном объеме образовательных программ в соответствии с учебным планом и графиком учебного процесса, не обеспечивается преподавание предметов федерального компонента: история, обществознание, экономика/ право в 8,&nbsp; 9,&nbsp; 10,&nbsp; 11 &nbsp;классах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту допущенного правонарушения в отношении юридического лица- Урасалахской СОШ специалистом 1 разряда отдела регламентации деятельности образовательных учреждений и организационно-правовой работы Департамента по контролю и надзору Министерства образования РС(Я<SPAN class=Cnsl>) Ивановым Н.А. 23.11.2012 г. составлен</SPAN> протокол&nbsp; об административной ответственности по ч.2 ст.19.30 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> представитель юридического лица С. факт выявленных нарушений признала и пояснила. &nbsp;Проверка производилась с участием и.о. директора &nbsp;Д., так как на момент проверки находилась в &nbsp;служебной командировки. С результатами проверки по&nbsp; приезду&nbsp; Д. &nbsp;ознакомила. &nbsp;В настоящее время все нарушения и замечания приняты к сведению и устранены. Реализацию образовательных программ по предметам: история, &nbsp;обществознание, экономика, право в 8, 9, 10,&nbsp; 11 классах ведет &nbsp;Д.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав представителя юридического лица С., проанализировав&nbsp; представленные и&nbsp; исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате нарушений Федерального законодательства об образовании в действиях юридического лица имеется состав административного правонарушения, предусматривающего ответственность по ч.2 ст.19.30 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; Административная ответственность по ч.2 ст.19.30 КоАП РФ наступает за реализацию не в полном объеме образовательных программ в соответствии с учебным планом и графиком учебного процесса либо незаконный отказ в выдаче документов государственного образца об уровне образования и (или) квалификации</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно п.6 ст.9 <SPAN class=Cnsl>Закона РФ от 10.07.1992 N 3266-1 (ред. от 12.11.2012) "Об</SPAN> образовании" основные общеобразовательные программы начального общего, основного общего и среднего (полного) общего образования обеспечивают реализацию федерального государственного образовательного стандарта с учетом типа и вида образовательного учреждения, образовательных потребностей и запросов обучающихся, воспитанников, региональных, национальных и этнокультурных особенностей и включают в себя учебный план, рабочие программы учебных курсов, предметов, дисциплин (модулей) и другие материалы, обеспечивающие духовно-нравственное развитие, воспитание и качество подготовки обучающихся.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п.п.7 п.2 и п.п.2 п.3 ст.32 данного Закона &nbsp;к компетенции образовательного учреждения относится разработка и утверждение образовательных программ и учебных планов, за реализацию не в полном объеме образовательных программ в соответствии с учебным планом и графиком учебного процесса, за качество образования своих выпускников, образовательное учреждение несет ответственность.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно приказам Минобрнауки <SPAN class=Cnsl>России от 06.10.2009 N 373 (ред. от 22.09.2011) "Об утверждении и введении в действие федерального государственного образовательного стандарта начального общего образования", от 17.12.2010 N 1897 "Об утверждении федерального государственного образовательного стандарта основного общего образования" и от 17.05.2012 N 413</SPAN><A href="consultantplus://offline/ref=7B9F106A58A698967A4C7E1404E883AA932B55F92A9D73320033F52F9705EB271F1A7B68C69AC4D7F9N8V">"Об утверждении федерального государственного образовательного стандарта среднего (полного) общего образования" история, обществознание, экономика/право включены в обязательные предметные области для реализации основной образовательной программы в образовательных учреждениях. </A></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения по ч.2 ст.19.30 КоАП РФ юридическим лицом находит подтверждение в представленных и исследованных в &nbsp;ходе судебного заседания: акте&nbsp; проверки; &nbsp;приказе; протоколе об административном правонарушении; объяснении и.о.директора Урасалахской СОШ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного&nbsp; ч.2 ст.19.30 КоАП РФ, являются общественные отношения в сфере образовательной деятельности государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; <B><I>Объективную сторону правонарушения</I></B> составляют действия или бездействие должностного лица образовательного учреждения (организации), уполномоченного осуществлять организационно-распорядительные функции и принимать юридически значимые решения в отношении лиц, поступающих в учебные заведения и обучающихся в них.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I></I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I></I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I></I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом</I></B> данного административного правонарушения по ч.2 ст.19.30 КоАП РФ выступает юридическое &nbsp;лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность </I>согласно ст.ст.4.2 и 4.3 КоАП РФ судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учетом характера совершенного административного правонарушения&nbsp; впервые,&nbsp; отсутствием&nbsp; обстоятельств,&nbsp; отягчающих административную ответственность,&nbsp; полагаю,&nbsp; назначить административное наказание Урасалахской СОШ в&nbsp; пределах санкции ч.2 ст.19.30 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст. ст.29.10 - 29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать юридическое лицо<B>МБУ «Урасалахская СОШ</B>» в совершении административного правонарушении по ч.2 ст.19.30 КоАП РФ наложить административный штраф <B>в размере &nbsp;СУММА рублей. </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В соответствии&nbsp;&nbsp; с&nbsp; частью 1 ст.20.25 КоАП РФ&nbsp; неуплата административного штрафа в срок&nbsp; не позднее тридцати&nbsp; дней со дня вступления постановления&nbsp; суда о наложении административного штрафа&nbsp; в законную силу, влечет&nbsp; наложение административного штрафа в двух кратном размере суммы неуплаченного штрафа, но не менее одной тысячи&nbsp; рублей&nbsp; либо&nbsp; административный арест до&nbsp; пятнадцати суток.&nbsp; Назначенное наказание по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ не освобождает&nbsp; от исполнения постановления суда по уплате&nbsp; наложенного административного штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Согласно статьи 32.2 КоАП РФ, административный штраф должен быть уплачен лицом, привлекаемым к административной ответственности, <B>не позднее тридцати дней со дня</B> вступления постановления в законную силу. Копия документа, свидетельствующего об уплате административного штрафа лицом, привлеченного к&nbsp; административной ответственности направляется в суд, вынесшем постановлении,&nbsp; о наложении административного&nbsp; штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано&nbsp; в течение десяти суток со дня вручения или&nbsp;&nbsp; получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> районный суд&nbsp; Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия) по адресу: п. &lt;АДРЕС&gt; Гора, ул. &lt;АДРЕС&gt;, 12&nbsp; через мирового судью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Т.И.</SPAN><SPAN class=Cnsl>Боженко</SPAN> </P></DIV>


]]></body>
