<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-63/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 15.5</category>
<result></result>
<date>25.02.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7668989&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5- 63 /2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>&nbsp;&nbsp;</B>о&nbsp; прекращении производства</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№ 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., адрес суда: 678890 Республика Саха (Якутия), Абыйский район, п. Белая Гора, ул.Строителей,12/4, рассмотрев в ходе подготовки к рассмотрению материалов дела об административном правонарушении по ст. 15.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Стручковой И.И.,</SPAN>ранее к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекалась, &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л&nbsp; А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>Старшим госналогинспектором &nbsp;Референтом государственной гражданской службы РФ&nbsp; 2 <SPAN class=Cnsl>класса Зайцевой С.С. Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы №8 по Республике Саха (Якутия) - в отношении Стручковой И.И. составлен</SPAN>протокол об административном правонарушении, предусматривающим &nbsp;ответственность &nbsp;по ст.15.5 КоАП РФ «Нарушение&nbsp; сроков предоставления&nbsp; налоговой декларации», а именно &nbsp;налоговая декларация по налогу на имущество организации &nbsp;<B>за ДАТА</B> представлена ДАТА &nbsp;в налоговый орган по месту учета с нарушением срока, установленного п.3 ст.386 Налогового кодекса РФ (<A href="consultantplus://offline/ref=D248663D97CD84DB202F83743F806EC4D19ECDF4EFB8B77279F7B722ACE9A810CF5BE25AE32AsAbBF">не позднее</A> 30 марта года, следующего за истекшим <A href="consultantplus://offline/ref=D248663D97CD84DB202F83743F806EC4D19EC4FAEDBEB77279F7B722ACE9A810CF5BE259E3s2bEF">налоговым периодом</A><B>)</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Согласно ч.1 ст.1.7 КоАП РФ лицо, совершившее административное правонарушение, подлежит ответственности на основании закона, действовавшего во время совершения административного правонарушения</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Изучив в ходе подготовки к судебному заседанию представленные материалы дела, полагаю, что в действиях&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Стручковой И.И.</SPAN> как&nbsp; должностного лица отсутствует состав административного правонарушения, &nbsp;предусмотренного &nbsp;ст.15.5 КоАП РФ, по следующим основаниям.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">До введения в действие&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>с 1 января 2013 года Федерального закона от 06.12.2011г №402-ФЗ «О бухгалтерском учете» Пленум Верховного Суда РФ п.24 от 24.10.2006 г. (в ред. от 09.02.2012 г.) №18 «О некоторых вопросах, возникающих у судов при применении особенной части КоАП РФ», предписал судам при решении вопроса о привлечении должностного лица организации к административной ответственности по ст.15.5 КоАП РФ, « Нарушение сроков предоставления налоговой декларации», руководствоваться положениями п.1 ст.6 и п.2 ст.7 Федерального закона № 129-ФЗ от 21.11.1996 г. «О бухгалтерском учете» (в ред. от 28.11.2011 г.),</SPAN>в соответствии с которым - <I>руководитель несет ответственность за надлежащую организацию &nbsp;бухгалтерского &nbsp;учета, а главный бухгалтер (бухгалтер при отсутствии в штате должности главного бухгалтера) - за ведение&nbsp; бухгалтерского&nbsp; учета, своевременное представление полной и достоверной бухгалтерской отчетности</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии п.2 ст. 6 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №129-ФЗ - руководители</SPAN><I>организаций &nbsp;могут&nbsp; самостоятельно&nbsp; в зависимости от объема&nbsp; учетной работы &nbsp;выбрать: &nbsp;&nbsp;ввести в штат</I> <I>должность бухгалтера</I>&nbsp; или передать на договорных началах ведение бухгалтерского учета централизованной бухгалтерии, специализированной организации или бухгалтеру-специалисту.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приказу на должность главного бухгалтера данного&nbsp; учреждения с ДАТА назначен С. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">На основании должностных обязанностей главный бухгалтер обеспечивает своевременное представление необходимой отчетной финансово-хозяйственной документации в вышестоящие и контролирующие организации, и несет ответственность за неисполнение или ненадлежащее исполнение своих должностных обязанностей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом, на основании изложенного, полагаю,&nbsp; что протокол об административном правонарушении по ст.15.5 КоАП РФ в отношении &nbsp;директора СОШ, составлен не на то должностное лицо, так как в действиях (бездействии) <SPAN class=Cnsl>Стручковой И.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;отсутствует состав административного правонарушения,&nbsp; и &nbsp;&nbsp;в соответствии с&nbsp; пунктом 2 части 1 статьи 24.5 КоАП РФ <I>является обстоятельством, исключающим производство по&nbsp; делу об административном правонарушении.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ч.2 ст.29.4&nbsp; и ч.1 ст. 29.10. КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Производство по делу об административном правонарушении по ст.15.5 КоАП РФ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;в отношении&nbsp; должностного лица&nbsp;<B>&nbsp;</B><I><SPAN class=Cnsl>Стручковой И.И.</SPAN></I><B>&nbsp;</B>&nbsp;<B>&nbsp;- прекратить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение 10 суток со&nbsp; дня вручения или получения копии данного постановления <SPAN class=Cnsl>в Усть-Янский районный суд Республики Саха</SPAN> (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. <SPAN class=Cnsl>Б</SPAN>оженко</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P></DIV>


]]></body>
