<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-93/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 15.6 ч. 1</category>
<result></result>
<date>18.03.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7676090&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5- 94/2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>&nbsp;&nbsp;</B>о&nbsp; прекращении производства</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№ 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев в ходе подготовки к рассмотрению материалов дела об административном правонарушении по ч.1 ст. 15.6 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Стручковой И.И.,</SPAN>ранее к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекалась, &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л&nbsp; А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Главным госналогинспектором &nbsp;Референтом государственной <SPAN class=Cnsl>гражданской службы РФ 2 класса Зайцевой С.С. Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы №8 по Республике Саха (Якутия) - в отношении Стручковой И.И. составлен</SPAN>протокол &nbsp;об административном правонарушении, предусматривающим &nbsp;ответственность &nbsp;по ч.1 ст.15.6 КоАП РФ «Непредставление в установленный законодательством о налогах и сборах срок либо отказ от представления в налоговые органы оформленных в установленном порядке документов и (или) иных сведений, необходимых для осуществления налогового контроля, а равно представление таких сведений в неполном объеме или в искаженном виде<A href="consultantplus://offline/ref=0525E8DFE270A2B0A9567D1687D4AB6DBBC85AAE7DF8BB30103197E3C311B9758A167978AEA1eA59F"></A>», а именно&nbsp; налоговый расчет&nbsp;&nbsp; авансовых платежей по налогу на имущество организаций <B>за ДАТА </B>представлена<B> ДАТА </B>в налоговый орган по месту учета с нарушением срока, установленного п.2 ст.386 Налогового кодекса РФ, не позднее 30 календарных дней с даты окончания соответствующего отчетного периода.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Согласно ч.1 ст.1.7 КоАП РФ лицо, совершившее административное правонарушение, подлежит ответственности на основании закона, действовавшего во время совершения административного правонарушения</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Изучив в ходе подготовки к судебному заседанию представленные материалы дела, полагаю, что в действиях&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Стручковой И.И. как</SPAN>&nbsp; должностного лица отсутствует состав административного правонарушения, &nbsp;предусмотренного &nbsp;ч.1 ст.15.6 КоАП РФ, по следующим основаниям.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;До введения в действие &nbsp;с <SPAN class=Cnsl>1 января 2013 года Федерального закона от 06.12.2011г №402-ФЗ «О бухгалтерском учете» Пленум Верховного Суда РФ п.24 от 24.10.2006 г. (в ред. от 09.02.2012 г.) №18 «О некоторых вопросах, возникающих у судов при применении особенной части КоАП РФ», предписал судам при решении вопроса о привлечении должностного лица организации к административной ответственности по ч.1 ст.15.6 КоАП РФ, « Нарушение сроков предоставления налоговой декларации», руководствоваться положениями п.1 ст.6 и п.2 ст.7 Федерального закона № 129-ФЗ от 21.11.1996 г. «О бухгалтерском учете» (в ред. от 28.11.2011 г.), в соответствии</SPAN>с которым - <I>руководитель несет ответственность за надлежащую организацию &nbsp;бухгалтерского &nbsp;учета, а главный бухгалтер (бухгалтер при отсутствии в штате должности главного бухгалтера) - за ведение&nbsp; бухгалтерского&nbsp; учета, своевременное представление полной и достоверной бухгалтерской отчетности</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии п.2 ст. 6 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №129-ФЗ - руководители</SPAN><I>организаций &nbsp;могут&nbsp; самостоятельно&nbsp; в зависимости от объема&nbsp; учетной работы &nbsp;выбрать: &nbsp;&nbsp;ввести в штат</I> <I>должность бухгалтера</I>&nbsp; или передать на договорных началах ведение бухгалтерского учета централизованной бухгалтерии, специализированной организации или бухгалтеру-специалисту.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приказу и.о.директора СОШ на должность главного бухгалтера данного&nbsp; учреждения с ДАТА назначен С. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">На основании должностных обязанностей главный бухгалтер СОШ&nbsp; обеспечивает своевременное представление необходимой отчетной финансово-хозяйственной документации в вышестоящие и контролирующие организации, и несет ответственность за неисполнение или ненадлежащее исполнение своих должностных обязанностей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом, на основании изложенного, полагаю,&nbsp; что протокол &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА7&gt; об административном правонарушении по ч.1 ст.15.6 КоАП РФ в отношении &nbsp;директора Урасалахской СОШ, составлен не на то должностное лицо, так как в действиях (бездействии<SPAN class=Cnsl>) Стручковой И.И. отсутствует</SPAN>состав административного правонарушения,&nbsp; и &nbsp;&nbsp;в соответствии с&nbsp; пунктом 2 части 1 статьи 24.5 КоАП РФ <I>является обстоятельством, исключающим производство по&nbsp; делу об административном правонарушении.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ч.2 ст.29.4&nbsp; и ч.1 ст. 29.10. КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Производство по делу об административном правонарушении по ч.1 ст.15.6 КоАП РФ &nbsp;&nbsp;в отношении&nbsp; должностного лица&nbsp;<B>&nbsp;</B><I><SPAN class=Cnsl>Стручковой И.И.</SPAN></I><B>&nbsp;</B>&nbsp;<B>&nbsp;- прекратить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение 10 суток со&nbsp; дня вручения или получения копии данного постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный суд Республики Саха</SPAN> (Якутия) по адресу: &lt;АДРЕС&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Жалоба на постановление по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
