<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-40/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 15.5</category>
<result></result>
<date>01.03.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7673630&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело &lt;НОМЕР&gt;</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>&nbsp;&nbsp;</B>о&nbsp; прекращении производства</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев в ходе подготовки к рассмотрению материалов дела об административном правонарушении по ст. 15.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Винокуровой Р.И., ранее</SPAN>к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекалась, &nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л&nbsp; А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>Специалистом 1 разряда &nbsp;Секретарем государственной гражданской службы РФ&nbsp; 3 <SPAN class=Cnsl>класса Егоровой О.И. Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы №8 по Республике Саха (Якутия) - в отношении Главы администрации Муниципального района «Абыйский улус (район)» Винокуровой Р.И. составлен</SPAN>протокол об административном правонарушении по ст.15.5 КоАП РФ «Нарушение&nbsp; сроков предоставления&nbsp; налоговой декларации», а именно &nbsp;налоговая декларация по налогу на добавленную стоимость <B>за ДАТА </B>представлена в налоговый орган по месту учета с нарушением срока, установленного п.5 ст.174 Налогового кодекса РФ - не позднее 20-го числа месяца, следующего за истекшим налоговым периодом </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Согласно ч.1 ст.1.7 КоАП РФ лицо, совершившее административное правонарушение, подлежит ответственности на основании закона, действовавшего во время совершения административного правонарушения.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Изучив в ходе подготовки к судебному заседанию представленные материалы дела, полагаю, что в действиях <SPAN class=Cnsl>Винокуровой И.И. как</SPAN>&nbsp; должностного лица отсутствует состав административного правонарушения, &nbsp;предусмотренного &nbsp;ст.15.5 КоАП РФ, по следующим основаниям.&nbsp;&nbsp; &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;До введения в действие&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>с 1 января 2013 года Федерального закона от 06.12.2011г №402-ФЗ «О бухгалтерском учете» Пленум Верховного Суда РФ п.24 от 24.10.2006 г. (в ред. от 09.02.2012 г.) №18 «О некоторых вопросах, возникающих у судов при применении особенной части КоАП РФ», предписал судам при решении вопроса о привлечении должностного лица организации к административной ответственности по ст.15.5 КоАП РФ, « Нарушение сроков предоставления налоговой декларации», руководствоваться положениями п.1 ст.6 и п.2 ст.7 Федерального закона № 129-ФЗ от 21.11.1996 г. «О бухгалтерском учете» (в ред. от 28.11.2011 г.),</SPAN>в соответствии с которым - <I>руководитель несет ответственность за надлежащую организацию &nbsp;бухгалтерского &nbsp;учета, а главный бухгалтер (бухгалтер при отсутствии в штате должности главного бухгалтера) - за ведение&nbsp; бухгалтерского&nbsp; учета, своевременное представление полной и достоверной бухгалтерской отчетности</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии п.2 ст. 6 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №129-ФЗ - руководители</SPAN>организаций &nbsp;могут&nbsp; самостоятельно&nbsp; в зависимости от объема&nbsp; учетной работы &nbsp;выбрать: &nbsp;&nbsp;ввести в штат должность бухгалтера&nbsp; или передать на договорных началах ведение бухгалтерского учета централизованной бухгалтерии, специализированной организации или бухгалтеру-специалисту.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Данный порядок&nbsp; закреплен в&nbsp; Уставе &lt;АДРЕС&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">На основании Распоряжения Главы&nbsp; администрации муниципального района «Абыйский улус (район)»&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия) от 15.05.2012 г. №178/5-А «О передаче отдельных функций Администрации муниципального района «Абыйский улус (район)» Республики Саха (Якутия</SPAN>)…» функции по ведению бухгалтерского учета, отчетности, составлению сметы доходов и расходов администрации МР «Абыйский улус (район)» <B>с ДАТА </B>переданы Муниципальному&nbsp; бюджетному &nbsp;учреждению «Централизованная бухгалтерия» <SPAN class=Cnsl>Муниципального района</SPAN> «Абыйский улус (район)». </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Между администрацией МР «Абыйский улус (район)» в лице Главы, именуемого «Заказчик» и МБУ «Централизованная бухгалтерия» МР «Абыйский улус (район)»&nbsp; в лице руководителя, именуемого «Исполнитель», был заключен &nbsp;договор на оказание услуг по бухгалтерскому обслуживанию на 2012 год.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;По условиям&nbsp; данного договора&nbsp; «Исполнитель» обязуется осуществлять ведение бухгалтерского учета «Заказчика» в соответствии с Федеральным <SPAN class=Cnsl>законом от 21.11.1996 г. №129-ФЗ «О бухгалтерском учете» и одной из основных функций «Исполнителя» является: ведение налогового учета и отчетности, составление и представление в установленные сроки отчетности в налоговые органы, внебюджетные фонды, органы статистики, главному распорядителю средств местных бюджетов и иные органы и несет ответственность за ненадлежащие исполнение обязанностей в соответствии с действующим законодательством Российской Федерации и Устава Муниципального бюджетного учреждения «Централизованная бухгалтерия» МР «Абыйский улус (район)» Республики Саха (</SPAN><I>Якутия).</I>&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, на основании изложенного, полагаю,&nbsp; что протокол &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА8&gt; об административном правонарушении по ст.15.5 КоАП РФ в отношении Главы администрации составлен не на то должностное лицо, так как в действиях (бездействии<SPAN class=Cnsl>) Винокуровой Р.И. отсутствует</SPAN>состав административного правонарушения, что&nbsp;&nbsp; в соответствии с&nbsp; пунктом 2 части 1 статьи 24.5 КоАП РФ <I>является обстоятельством, исключающим производство по&nbsp; делу об административном правонарушении.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ч.2 ст.29.4&nbsp; и ч.1 ст. 29.10. КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Производство по делу об административном правонарушении по ст.15.5 КоАП РФ в отношении&nbsp; должностного лица&nbsp;<B>&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Винокуровой Р.И.</SPAN>&nbsp;</B>&nbsp;<B>&nbsp;- прекратить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение 10 суток со&nbsp; дня вручения или получения копии данного постановления <SPAN class=Cnsl>в Усть-Янский районный суд Республики Саха</SPAN> (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Б</SPAN></SPAN></SPAN>оженко</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P></DIV>


]]></body>
