<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-24/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 12</category>
<result></result>
<date>01.03.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7676109&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B><SPAN class=Cnsl>Дело №5-24/2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>о прекращении производства по делу</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Мировой&nbsp; судья &nbsp;по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), Боженко Т.И. рассмотрев в ходе подготовке к рассмотрению материалы дела об административном правонарушении по ч.12 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении должностного лица Слепцовой Е.Н</SPAN><B>&lt;ФИО1&gt;, </B>ранее к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекалась,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;По результатам&nbsp; надзора за выполнением в срок предписания по&nbsp; устранению нарушений в области противопожарной безопасности&nbsp; в&nbsp; здании МБУ главным государственным инспектором <SPAN class=Cnsl>Абыйского района по пожарному надзору Волковой Л.В. в отношении должностного лица директора МБУ Слепцовой Е.Н.</SPAN>составлен протокол об административном правонарушении, предусматривающим ответственность по ч.12 ст.19.5 Кодекса&nbsp; Российской Федерации «Об административных правонарушениях».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;<I>В соответствии положений статьи &nbsp;1.7 КоАП РФ лицо, совершившее административное правонарушение, подлежит ответственности на основании закона, действовавшего во время совершения административного правонарушения. Закон, устанавливающий или отягчающий административную ответственность за административное правонарушение либо иным образом ухудшающий положение лица, обратной силы не имеет.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Производство по делу об административном правонарушении осуществляется на основании закона, действовавшего во время производства по указанному делу.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Изучив в ходе подготовки к судебному заседанию, &nbsp;представленные материалы дела полагаю, что в действиях <SPAN class=Cnsl>Слепцовой Е.Н. как</SPAN> должностного лица отсутствует состав административного&nbsp; правонарушения, предусматривающий&nbsp; ответственность по ч.12 ст.19.5 КоАП&nbsp;&nbsp; Российской Федерации, по следующим основаниям.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;По результатам внеплановой проверки, проведенной &nbsp;&nbsp;в МБУ главным государственным инспектором <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В., было установлено не выполнение требований пожарной безопасности, предусмотренных Правилами пожарной безопасности в РФ (ППБ 01-03), утвержденных Приказом МЧС России от 18.08.2003 г. №313. по</SPAN>ранее выданному предписанию &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА2&gt; с указанием&nbsp;&nbsp; срока для устранения ранее выявленных нарушений до ДАТА.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно Приказу МЧС <SPAN class=Cnsl>России от 31.05.2012 г. №306 срок действия ППБ 01-03 утратил силу в связи с утверждением Постановлением Правительства РФ от 25.04.2012 г. №390 «Правил о противопожарном режиме», вступивших в законную силу с 1 сентября 2012 года</SPAN>&lt;ДАТА&gt; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Протокол об административном правонарушении, предусматривающий ответственность по ч.12 ст.19.5 КоАП РФ&nbsp; в отношении&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Слепцовой Е.Н.</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;составлен &nbsp;ДАТА за не выполнение&nbsp; в срок до ДАТА требований&nbsp; ППБ 01-03, указанных в предписании.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, &nbsp;на дату составления протокола об административном правонарушении в отношении <SPAN class=Cnsl>Слепцовой Е.Н.</SPAN>&nbsp; срок&nbsp; действия ППБ 01-03 &nbsp;&nbsp;за невыполнение&nbsp; которых предусмотрена ответственность по ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, признаны &nbsp;в установленном законом порядке &nbsp;утратившими силу, &nbsp;в связи с вступлением&nbsp; &nbsp;в законную силу <SPAN class=Cnsl>с 1 сентября</SPAN> <SPAN class=Cnsl>2012 г. «</SPAN>Правил &nbsp;о&nbsp; противопожарном режиме».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;На основании &nbsp;изложенного, &nbsp;&nbsp;полагаю,&nbsp; что &nbsp;производство&nbsp; по делу об административном правонарушении &nbsp;в отношении&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Слепцовой Е.Н.</SPAN>&nbsp;&nbsp;по части 12 статьи 19.5 КоАП РФ &nbsp;подлежит прекращению&nbsp; в соответствии с пунктом 5 части 1 статьи 24.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь &nbsp;&nbsp;пунктом 2 &nbsp;части 1 и&nbsp;&nbsp; пункта 1 части 1.1 &nbsp;статьи 29.9;&nbsp; &nbsp;статьи 29.10 и &nbsp;статьи 29.11 Кодекса &nbsp;Российской&nbsp; Федерации об административных правонарушениях, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Производство по делу об административном правонарушении &nbsp;по &nbsp;ч.12 ст.19.5. Кодекса Российской Федерации &nbsp;«Об &nbsp;административных правонарушениях» &nbsp;&nbsp;в отношении <I><SPAN class=Cnsl>Слепцовой Е.Н.</SPAN>&nbsp;&nbsp;</I>&nbsp;- <B>прекратить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление&nbsp; может быть обжаловано в течение 10 суток со дня вручения или получения копии данного постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный</SPAN> суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
