<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-51/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 15.5</category>
<result></result>
<date>14.03.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7675053&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-51/2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ст. 15.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Слепцова И.И., к административной</SPAN>ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Специалистом 1 разряда Секретарем государственной гражданской службы РФ 3 класса Межрайонной инспекции Федеральной налоговой <SPAN class=Cnsl>службы №8 по</SPAN> Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия) Егоровой О.И. в отношении директора кооператива Слепцова И.И. составлен</SPAN>протокол об административном правонарушении по ст.15.5 КоАП РФ «Нарушение&nbsp; сроков предоставления&nbsp; налоговой декларации», а именно:&nbsp; налоговая декларация по единому сельскохозяйственному налогу за ДАТА представлена <B>ДАТА </B>в налоговый орган по месту учета с нарушением срока, установленного п.2 ст.346.10 Налогового кодекса РФ - не позднее 31 марта года, следующего за истекшим налоговым периодом, в соответствии с п.7 ст.6.1 НК РФ, когда последний день срока приходится на выходной или праздничный &nbsp;день, днем окончания срока считается ближайший следующий за ним рабочий день<B>.</B> &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Слепцов И.И.,</SPAN> извещенный должным образом о времени и места рассмотрения административного дела, отсутствовал. Каких-либо ходатайств, заявлений об отложении рассмотрения дела суду предоставлено не было. Согласно положениям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ неявка лица, извещенного должным образом, не препятствует рассмотрению дела по существу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Изучив &nbsp;представленные и исследованные &nbsp;в судебном заседании материалы дела, полагаю, что, в результате несвоевременного предоставления необходимых данных в установленный налоговым законодательством срок, в действиях <SPAN class=Cnsl>Слепцова И.И. как</SPAN> должностного лица, допущено административное правонарушение, предусматривающее административную ответственность по ст. 15.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения, выразившегося в нарушении сроков по предоставлению налоговой декларации, установленных п.1 ст.346.23 НК РФ, находит подтверждение в представленных и исследованных в судебном заседании материалах дела: протоколе об административном правонарушении; решении о привлечении к ответственности за совершение налогового правонарушения, налоговой декларации по единому сельскохозяйственному налогу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с подп. 4 п.1 ст. 23 Налогового Кодекса РФ - налогоплательщики обязаны представлять в установленном порядке в налоговый орган по месту учёта налоговые декларации (расчёты), если такая обязанность предусмотрена законодательством о налогах и сборах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">За невыполнение или ненадлежащее выполнение обязанностей согласно ч.5 ст. 23 НК РФ налогоплательщик (плательщик сборов) несёт ответственность в соответствии с законодательством Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектами правонарушения</I></B> является порядок контроля за правильностью исчисления налогов и перечислением их в соответствующий бюджет, установленный Налоговым Кодексом РФ, иными нормативными актами. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п.6 ст. 80 НК РФ - налоговая декларация предоставляется в установленные законодательством о налогах и сборах сроки.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона</I></B> данного состава правонарушения характеризуется бездействием и выражается в непредоставлении налогоплательщиком налоговой декларации в налоговый орган по месту учёта. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Согласно ст.2.4 КоАП РФ <SPAN class=Cnsl>Слепцов И.И.,</SPAN> являясь директором</B> <B>сельскохозяйственного производственного кооператива, </B><B>несет административную ответственность как должностное лицо. </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих</I></B><I> административную ответственность,</I> согласно ст.ст. 4.2 и 4.3 КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера совершенного административного правонарушения, полагаю назначить административное <SPAN class=Cnsl>наказание Слепцову И.И.</SPAN> за нарушение сроков представления налоговой декларации&nbsp; в пределах санкции ст.15.5 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст. ст.29.10 - 29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать <B><SPAN class=Cnsl>Слепцова И.И. виновным</SPAN></B> в совершении административного правонарушения по ст.15.5 КоАП РФ и <I>назначить наказание в виде &nbsp;- предупреждения. </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;На постановление по делу об административном правонарушении может быть подана жалоба в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный суд Республики Саха (Якутия</SPAN>) через мирового судью.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Жалоба на постановление по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.Боженко</SPAN> </P>
<P></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
