<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-23/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 12</category>
<result></result>
<date>01.03.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7676110&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B><SPAN class=Cnsl>Дело №5-02/2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>о прекращении производства по делу</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по <SPAN class=Cnsl>судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.12 ст. 19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Соломовой Е.П.,</SPAN><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;По результатам&nbsp; надзора за выполнением в срок предписания по&nbsp; устранению нарушений в области противопожарной безопасности&nbsp; в&nbsp; здании и на территории &nbsp;МБУ главным государственным инспектором <SPAN class=Cnsl>Абыйского района по пожарному надзору Волковой Л.В. в отношении должностного лица директора МБУСоломовой Е.П.</SPAN>составлен протокол &nbsp;об административном правонарушении, предусматривающим ответственность по ч.12 ст.19.5 Кодекса&nbsp; Российской Федерации «Об административных правонарушениях».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании&nbsp;&nbsp;</I><SPAN class=Cnsl>Соломова Е.П<I>., извещенная должным образом, о времени и месте рассмотрения административного дела, отсутствовала без уважительных причин. Каких-либо ходатайств об отложении рассмотрения дела в суд от Соломовой Е.П. не</I></SPAN>поступало.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">Согласно положениям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ неявка лица без уважительных причин, извещенного должным образом, не препятствует рассмотрению дела по существу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что в действиях&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Соломовой Е.П. как</SPAN>&nbsp; должностного лица отсутствует состав административного правонарушения, предусмотренного ч.12 ст.19.5&nbsp; &nbsp;КоАП РФ по следующим основаниям. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В соответствии положений статьи &nbsp;1.7 КоАП РФ лицо, совершившее административное правонарушение, подлежит ответственности на основании закона, действовавшего во время совершения административного правонарушения. Закон, устанавливающий или отягчающий административную ответственность за административное правонарушение либо иным образом ухудшающий положение лица, обратной силы не имеет.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Производство по делу об административном правонарушении осуществляется на основании закона, действовавшего во время производства по указанному делу.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По результатам внеплановой проверки, проведенной в МБУ главным государственным инспектором <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В., было установлено не выполнение требований пожарной безопасности, предусмотренных Правилами пожарной безопасности в РФ (ППБ 01-03), утвержденных Приказом МЧС России от 18.08.2003 г. №313</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту выявленных нарушений,&nbsp; инспектором <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В. было</SPAN>вынесено предписание с указанием срока для устранения до ДАТА нарушений &nbsp;в соответствии с требованиями ППБ 01-03.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно Приказу МЧС России <SPAN class=Cnsl>от 31.05.2012 г. №306 срок действия ППБ 01-03 утратил силу в связи с утверждением Постановлением Правительства РФ от 25.04.2012 г. №390 «Правил о противопожарном режиме», вступивших в законную силу с 1 сентября 2012 года.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Протокол об административном правонарушении, предусматривающий ответственность по ч.12 ст.19.5 КоАП РФ&nbsp; в <SPAN class=Cnsl>отношении Соломовой Е.П.</SPAN>&nbsp; составлен &nbsp;ДАТА за не выполнение&nbsp; в срок требований&nbsp; ППБ 01-03 , указанных в предписании. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, &nbsp;на дату составления протокола об административном правонарушении в <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>отношении Соломовой Е.П. срок действияППБ 01-03</SPAN></SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;за невыполнение&nbsp; которых предусмотрена ответственность по ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, признаны &nbsp;в установленном законом порядке &nbsp;утратившими силу, &nbsp;в связи с вступлением&nbsp; &nbsp;в законную <SPAN class=Cnsl>силу с 1 сентября</SPAN> <SPAN class=Cnsl>2012 г.</SPAN> «Правил &nbsp;противопожарного режима в Российской Федерации» </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;На основании изложенного &nbsp;полагаю,&nbsp; что &nbsp;производство&nbsp; по делу об административном правонарушении &nbsp;в отношении&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Соломовой Е.П. по</SPAN> части 12 статьи 19.5 КоАП РФ &nbsp;подлежит прекращению&nbsp; в соответствии с пунктом 5 части 1 статьи 24.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь &nbsp;&nbsp;пунктом 2 &nbsp;части 1 и&nbsp;&nbsp; пункта 1 части 1.1 &nbsp;статьи 29.9;&nbsp; &nbsp;статьи 29.10 и &nbsp;статьи 29.11 Кодекса &nbsp;Российской&nbsp; Федерации об административных правонарушениях, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Производство по делу об административном правонарушении &nbsp;по &nbsp;ч.12 ст.19.5. Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях &nbsp;в <SPAN class=Cnsl>отношении Соломовой Е.П.</SPAN><I>&nbsp;</I>&nbsp;- <B>прекратить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление&nbsp; может быть обжаловано в течение 10 суток со дня вручения или получения копии данного постановления <SPAN class=Cnsl>в Усть-Янский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
