<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-115/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 20.7</category>
<result></result>
<date>29.04.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7935802&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5 - 115/2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И.,</SPAN>рассмотрев в открытом судебном заседании&nbsp; материалы дела об административном правонарушении по <B>ч.1</B> <B>ст.20.7 Кодекса </B>Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица МБОУ «Майорская СОШ», ранее к административной ответственности за аналогичные правонарушения не<I> </I>привлекалось,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В &nbsp;результате плановой проверки, проведенной в соответствии с планом-графиком плановых проверок ГУ МЧС России по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха (Якутия) на 2013 год в здании МБОУ «Майорская СОШ», установлено, что юридическим лицом нарушены требования федерального законодательства в области гражданской обороны и защиты населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера, в целях заблаговременного осуществления мероприятий по исполнению обязательных требований норм и правил в области гражданской обороны, - федеральных законов: от 12.02.1998 г. «О гражданской обороне» №28-ФЗ; «О защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера» от 21.12.1994 г. №68-ФЗ; «Об аварийно-спасательных службах и статусе спасателей» от 22.08.1995 г. №151-ФЗ;</SPAN>Постановлений&nbsp; правительства РФ и приказов МЧС России, а именно:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">-&nbsp; приказ (распоряжение)&nbsp; об организации и подготовке к ведению ГО МБОУ не представлен; план ГО МБОУ, утвержденный начальником ГО объекта разработан в нарушении с методическими рекомендациями по планированию действий по предупреждению и ликвидации ЧС, а также мероприятий ГО для территорий и объектов, утвержденных МЧС <SPAN class=Cnsl>России 18.08.2003 г. и</SPAN> не согласован с начальником управления и уполномоченным по делам ГО и ЧС&nbsp; поселения; уполномоченный работник по вопросам ГО и ЧС не назначен;&nbsp; должностная инструкция работника уполномоченного на решение задач в области ГО и ЧС&nbsp; не&nbsp;&nbsp; разработан&nbsp; и отсутствует;&nbsp; функциональные обязанности должностных лиц МБОУ не разработаны;&nbsp; календарный план работы не доработан; паспорт СЭП отсутствует;&nbsp; перечень рабочих папок и документов не предоставлен;&nbsp; администрация СЭП рабочего персонала и НАСФ МБОУ не укомплектованы противогазами гражданскими ГП-7 на штатную численность; НАСФ не укомплектованы респираторами на штатную численность;&nbsp; расчет обеспечения и порядок выдачи средств индивидуальной защиты не разработан; &nbsp;НАСФ и администрация СЭП не укомплектованы медицинскими средствами индивидуальной (индивидуальными перевязочными пакетами ИИП-1, аптечками индивидуальными АИ-2, противохимическими пакетами ИПП-11;&nbsp; расчет обеспечения и порядок выдачи медицинских средств индивидуальной защиты не разработан.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;За невыполнение установленных федеральными законами и иными &nbsp;нормативными актами нарушений Российской Федерации&nbsp; в области&nbsp; гражданской&nbsp; обороны, выявленных при осуществлении надзора главным государственным <SPAN class=Cnsl>инспектором Абыйского района по пожарному надзору - начальником отделения надзорной деятельности Абыйского района УНД ГУ МЧС России по РС(Я) Волковой Л.В. в отношении юридического лица МБОУ «Майорская СОШ» составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.20.7 КоАП РФ за невыполнение предусмотренными</SPAN>федеральным&nbsp; законодательством обязанностей по защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного или техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> &nbsp;представитель юридического лица директор&nbsp; МБОУ «Майорская СОШ» Ч., извещенная должным образом&nbsp; о месте и времени рассмотрения административного дела, отсутствовала, направив ходатайство о рассмотрении дела без её участия в&nbsp; связи с транспортными затруднениями. Согласно положениям ч.2 ст.25.1 &nbsp;КоАП РФ неявка лица, &nbsp;извещенного должным &nbsp;образом не препятствует рассмотрению дела по существу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Изучив и &nbsp;проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании&nbsp; материалы административного дела, полагаю, что в результате допущенных нарушений в области требований норм и правил гражданской обороны, указанных в протоколе об административном правонарушении, в действиях юридического лица имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст. 20.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт административного правонарушения по ч.1 ст.20.7 КоАП РФ, совершенного &nbsp;юридическим лицом,&nbsp; выразившееся в невыполнении требований, предусмотренных Федеральным законодательством в области гражданской обороны, находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: акте&nbsp; проверки, распоряжении&nbsp; о проведении плановой проверки, протоколе об административном правонарушении. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.9 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 12.11.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» - основанием для проведения плановой проверки явилось соблюдение МБОУ «Майорская СОШ» в процессе осуществления деятельности обязательных требований в области гражданкой обороны, защиты населении, предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций. Плановая проверка в МБОУ «Майорская СОШ» проведена в соответствии с планом-графиком ГУ МЧС России по Республике Саха (Якутия) на 2013 год, сведения которых размещены в сети «Интернет» на официальных сайтах Прокуратуры Республики Саха (Якутия</SPAN><I>) и УНД ГУ МЧС России по РС(Я). </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч.9 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>от 12.02.1998 N 28-ФЗ (ред. от 23.12.2010) "О гражданской обороне" организации в пределах своих полномочий и в порядке, установленном федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской</SPAN> Федерации, планируют и организуют проведение мероприятий по гражданской обороне; проводят мероприятия по поддержанию своего устойчивого функционирования в военное время; осуществляют обучение своих работников в области гражданской обороны; создают и поддерживают в состоянии постоянной готовности к использованию локальные системы оповещения; создают и содержат в целях гражданской обороны запасы материально-технических, продовольственных, медицинских и иных средств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом административного правонарушения </I></B><I>по ч.1 ст.20.7 КоАП<B> </B>РФ</I> являются отношения в области обеспечения общественного порядка и общественной безопасности по защите населения и территорий от чрезвычайной ситуации природного и техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективную сторону </I></B>данного административного правонарушения характеризует действие либо бездействие, связанные с нарушением соответствующих требований, правил и использование средствами индивидуальной защиты и имущества гражданской обороны, другой специальной техники, медицинских и иных средств при проведении аварийно-спасательных и других неотложных работ, оказания помощи в случае возникновения опасности вследствие чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом </I></B>административного правонарушения по ч.1 ст.20.7 КоАП РФ выступает должностное лицо, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>С субъективной стороны</I></B>&nbsp; совершение административного правонарушения по ч.1 ст.20.7 КоАП РФ юридическим лицом возможно как умышленно, так&nbsp; и по неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, смягчающих </B>&nbsp;<B>и отягчающих</B> административную ответственность, согласно ст.ст. 4.2 и 4.3&nbsp;&nbsp; КоАП РФ судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения и впервые,&nbsp; полагаю &nbsp;назначить административное наказание юридическому лицу за невыполнение установленных федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации специальных условий (правил) эксплуатации технических систем управления гражданской обороны и объектов гражданской обороны, использования и содержания систем оповещения, средств индивидуальной защиты, другой специальной техники и имущества гражданской обороны, в пределах санкции&nbsp; ч.1 ст.20.7 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 45pt"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать МБОУ <B>«Майорская СОШ»</B>, виновным в совершении административного правонарушения<B> по ч. 1 ст. 20.7 КоАП РФ и назначить административное наказание в виде штрафа в размере СУММА рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В соответствии&nbsp;&nbsp; с&nbsp; частью 1 ст.20.25 КоАП РФ&nbsp; неуплата административного штрафа в срок&nbsp; не позднее тридцати&nbsp; дней со дня вступления постановления&nbsp; суда о наложении административного штрафа&nbsp; в законную силу, влечет&nbsp; наложение административного штрафа в двух кратном размере суммы неуплаченного штрафа, но не менее одной тысячи&nbsp; рублей&nbsp; либо&nbsp; административный арест (для физических и должностных лиц до&nbsp; пятнадцати суток).&nbsp; Назначенное наказание по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ не освобождает&nbsp; от исполнения постановления суда по уплате&nbsp; наложенного административного штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Согласно статьи 32.2 КоАП РФ, административный штраф должен быть уплачен лицом, привлекаемым к административной ответственности, <B>не позднее тридцати дней со дня</B> вступления постановления в законную силу. Копия документа, свидетельствующего об уплате административного штрафа лицом, привлеченного к&nbsp; административной ответственности направляется в суд, вынесшем постановлении,&nbsp; о наложении административного&nbsp; штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp; постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный</SPAN> суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Жалоба на постановление по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.Боженко</SPAN> </P></DIV>


]]></body>
