<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-111/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 12.2 ч. 2</category>
<result></result>
<date>18.04.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7876853&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Дело <SPAN class=Cnsl>№5-111/2013</SPAN></B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья судебного <SPAN class=Cnsl>участка №3 по Абыйскому району Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием начальника ОГИБДД ОМВД РФ по Абыйскому району Шелковникова Н.Н., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ч.2 ст.12.2. Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Ефимова А.Г.,</SPAN>ранее к административной ответственности за аналогичные административные правонарушения не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Ефимов А.Г.</SPAN>управлял автомобилем&nbsp; УАЗ, принадлежащим&nbsp; «ОБЕЗЛИЧЕНО», на котором регистрационный номер &nbsp;установлен в нарушении п.11 Основныx положений по допуску&nbsp; транспортных средств к эксплуатации и обязанности должностных лиц по обеспечению безопасности дорожного движения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту&nbsp; нарушения &nbsp;установленного государственного регистрационного знака на транспортном средстве не отвечающим ГОСТу &nbsp;Р 50577-93 &nbsp;&nbsp;в отношении <SPAN class=Cnsl>Ефимова А.Г. начальником ОГИБДД ОМВД по Абыйскому району Шелковниковым Н.Н. составлен</SPAN>протокол об административном правонарушении по ч.2 ст.12.2 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях и изъятием водительского удостоверения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Ефимов А.Г.,</SPAN>не признавая&nbsp; факта&nbsp; нарушения ГОСТа Р50577-93, установленного государственного регистрационного знака &nbsp;&nbsp;на &nbsp;транспортном средстве&nbsp;&nbsp;&nbsp; УАЗ, управляемым им, &nbsp;пояснил. В данной организации работает с ДАТА и не является владельцем этого автомобиля.&nbsp; При приеме на работу УАЗ находился в нерабочем состоянии и только после ремонта&nbsp; в&nbsp; ДАТА&nbsp;&nbsp; стал работать на УАЗ и выезжать по заданию&nbsp; администрации.&nbsp;&nbsp; Регистрационный знак на УАЗ &nbsp;&nbsp;был &nbsp;установлен до поступления его &nbsp;&nbsp;на работу в данную организацию.&nbsp; Примерно, &nbsp;&nbsp;в ДАТА &nbsp;по документам&nbsp; УАЗ &nbsp;с установкой&nbsp; в верхней части автомобиля регистрационного знака &nbsp;проходил техосмотр и &nbsp;каких-либо замечаний по верхнему &nbsp;заднему расположению регистрационного знака при передаче автомобиля ни прежним водителем, ни руководством в известность его &nbsp;не ставили. УАЗ &nbsp;принимал по акту. В связи этим&nbsp; считает, что предъявленное обвинение со стороны начальника ОГИБДД по верхнему заднему &nbsp;нахождению&nbsp; регистрационного знака &nbsp;несостоятельным и изъятие водительского удостоверения незаконным. Так как&nbsp; регистрационный знак установлен с таким расчетом, чтобы исключить загрязнение в весенне-осенний период и от нароста инея и снега в зимний период, &nbsp;что не только не противоречит, но и поощряется &nbsp;ГОСТом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав <SPAN class=Cnsl>пояснения Ефимова А.Г., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, и дополнительно с согласия Ефимова А.Г. руководство</SPAN>по эксплуатации автомобиля&nbsp; УАЗ и фотографии данного транспортного средства полагаю, что в действиях&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Ефимова А.Г.</SPAN>&nbsp;&nbsp;выразившееся в &nbsp;нарушении&nbsp; при управлении УАЗ, на&nbsp; задней части которого на предусмотренном для этого месте&nbsp; отсутствовал государственный регистрационный знак,&nbsp; содержится состав административного правонарушения по ч.2 ст.12.2 Кодекса &nbsp;Российской Федерации об административных правонарушениях. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Пунктом 2.3.1 &nbsp;Правил дорожного движения установлено, что водитель транспортного средства обязан перед выездом проверить и в пути обеспечить исправное техническое состояние транспортного средства в соответствии с «Основными положениями по допуску&nbsp; транспортных средств к эксплуатации и обязанностями должностных лиц по обеспечению безопасности дорожного движения» утвержденных Постановлением Совета Министров-Правительства Российской Федерации <SPAN class=Cnsl>от 23 октября 1993 г. № 1090</SPAN>(в ред. от <SPAN class=Cnsl>31.01.2013 г.)</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно п.2 Основных положений на механических транспортных средствах должны быть установлены на предусмотренных для этого местах, государственные регистрационные знаки соответствующего&nbsp; образца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п.7.15 «Перечня неисправностей и условий, при которых запрещается эксплуатация транспортных &nbsp;средств» &nbsp;запрещается управлять&nbsp; транспортным средством, если государственный регистрационный знак транспортного средства или способ его установки не отвечает требованиям ГОСТу Р 50577-93, которым предусмотрена обязанность установки на легковом автомобиле переднего и заднего регистрационных знаков.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Согласно исследованным материалам дела об административном правонарушении и пояснениями в ходе судебного заседания Ефимова А.Г. установлено, что Ефимов А.Г. управлял</SPAN>автомобилем УАЗ,&nbsp; на задней части которого на предусмотренном для этого месте отсутствовал государственный регистрационный знак.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Указанные обстоятельства зафиксированы в рапорте начальника ОГИБДД и фотографии транспортного средства УАЗ, которые обоснованно признаны доказательствами по делу, предусмотренными ст.26.7 КоАП РФ, поскольку содержащиеся в них сведения имели значение для правильного разрешения дела. Каких-либо обязательных требований к их оформлению в Кодексе Российской Федерации об административных правонарушениях&nbsp; не содержится. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт совершения <SPAN class=Cnsl>Ефимовым А.Г.</SPAN>&nbsp; административного правонарушения, предусмотренного ч.2 ст.12.2 КоАП РФ, обоснованно зафиксирован в протоколе об административном правонарушении, составленным в соответствии с требованиями ст.28.2 КоАП РФ. Во исполнении требований указанной статьи <SPAN class=Cnsl>Ефимову А.Г. разъяснены</SPAN> права, предусмотренные ст.25.1 КоАП РФ и положения ст.51 Конституции Российской Федерации, что подтверждено его подписью. &nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; При этом <SPAN class=Cnsl>Ефимов А.Г. в</SPAN>судебном заседании подтвердил, что задний&nbsp;&nbsp; государственный регистрационный знак&nbsp; на автомобиле установлен в верхней части кузова над стеклом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При составлении протокола по данному административному правонарушению, а также при ознакомлении и исследовании с указанными материалами в судебном заседании&nbsp; от <SPAN class=Cnsl>Ефимова А.Г.</SPAN>&nbsp;&nbsp;каких-либо возражений об их недостоверности не поступило.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Объективная&nbsp; сторона</I> состава&nbsp;&nbsp; данного&nbsp; административного правонарушения совершенного <SPAN class=Cnsl>Ефимовым А.Г.</SPAN> образует действия лица&nbsp; по управлению транспортным&nbsp; средством при наличии государственного регистрационного заднего знака, установленного в нарушение требований государственного стандарта на непредусмотренном для этого места.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Административная&nbsp; ответственность по ч.2 ст.12.2 КоАП РФ за управление транспортным средством с нарушением правил установки на нем государственных регистрационных знаков влечет наложение административного штрафа в размере пяти тысяч рублей или лишения права управления транспортными средствами на срок от одного до трех месяцев.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Обстоятельств<U>,</U> смягчающих и отягчающих административную ответственность,</I> согласно ст.ст.4.2 и 4.3 КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера совершенного административного правонарушения впервые и отсутствием отягчающих вину обстоятельств, полагаю назначить административное наказание <SPAN class=Cnsl>Ефимову А.Г. по</SPAN> ч.2 ст.12.2 КоАП РФ - <I>административный штраф.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п.1 ч.1 ст. 29.9, ст.29.10 - 29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><SPAN class=Cnsl>Ефимова А.Г.</SPAN></B><I>признать виновным в совершении административного правонарушения по</I> <B>ч.2 ст. 12.2 </B>Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях &nbsp;и&nbsp; наложить административный штраф в размере <B>СУММА рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В соответствии&nbsp;&nbsp; с&nbsp; частью 1 ст.20.25 КоАП РФ&nbsp; неуплата административного штрафа в срок&nbsp; не позднее тридцати&nbsp; дней со дня вступления постановления&nbsp; суда о наложении административного штрафа&nbsp; в законную силу, влечет&nbsp; наложение административного штрафа в двух кратном размере суммы неуплаченного штрафа, но не менее одной тысячи&nbsp; рублей&nbsp; либо&nbsp; административный арест до&nbsp; пятнадцати суток.&nbsp; Назначенное наказание по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ не освобождает&nbsp; от исполнения постановления суда по уплате&nbsp; наложенного административного штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Согласно статьи 32.2 КоАП РФ, административный штраф должен быть уплачен лицом, привлекаемым к административной ответственности, <B>не позднее тридцати дней со дня</B> вступления постановления в законную силу. Копия документа, свидетельствующего об уплате административного штрафа лицом, привлеченного к&nbsp; административной ответственности направляется в суд, вынесшем постановлении,&nbsp; о наложении административного&nbsp; штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp; постановления <SPAN class=Cnsl>в Усть-Янский районный</SPAN> суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">Жалоба на постановление по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.Боженко</SPAN> </P></DIV>


]]></body>
