<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-118/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 20.6 ч. 1</category>
<result></result>
<date>14.05.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=8023963&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№5-118/2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№ 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев</SPAN> в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B>по ч.1 ст. 20.6 Кодекса </B>Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица МБОУ «БСОШ», ранее за аналогичные административные правонарушения не привлекалась,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В&nbsp; результате плановой проверки, проведенной &nbsp;в соответствии с планом-графиком плановых проверок ГУ МЧС России по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха (Якутия) на 2013 год в здании МБОУ «Белогорская СОШ», установлено, что юридическим лицом МБОУ «Белогорская СОШ» нарушены требования федерального законодательства о защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера на объектах производственного или социального характера, а именно: в нарушении требований ст.14 ФЗ от 21.12.1994 г. «О защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера» №68-ФЗ; ст.9 ФЗ от 12.02.1998 г; «О гражданской обороне» №28-ФЗ; ст.7, ст.20 и ст.23 Постановления Правительства РФ от 30.12.2003 г. №794 «О единой государственной системе предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций» (Методические рекомендации по планированию действий по предупреждению и ликвидации чрезвычайных ситуации, а также мероприятий гражданской обороны для территорий и объектов»), утвержденных МЧС России 18.08.2003 г; №1340 от 10.11.1996 г «О порядке создания и использования резервов материальных ресурсов для ликвидации ЧС природного и техногенного характера»; №547 от 04.09.2003 г. «О подготовке населения в области защиты от ЧС природного и техногенного характера»; №841 от 02.11.2000 г.»Об утверждении Положения об организации обучения в области гражданской обороны»; Приказа МЧС России №687 от 14.11.2008 г.; №999 от 23.12.2005 г.; постановления правительства РС (Я) №571 от 04.12.1998 г. « Об</SPAN>утверждении положения о порядке проведения эвакуационных мероприятий в РС (Я) при ЧС и выполнении мероприятий по ГО и «О создании пунктов временного размещения для эвакуации населения в случаях возникновения ЧС природного и техногенного характера на территории МР»;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">- План&nbsp; действий по предупреждению и ликвидации ЧС природного и техногенного характера МБОУ, утвержденный начальником ГО общеобразовательного учреждения не разработан и не согласован с начальником управления и уполномоченным по делам ГО и ЧС населения; &nbsp;&nbsp;приказ о создании комиссии по ЧС и ПБ не издан, положение о комиссии по ЧС не разработано, отсутствуют должностные обязанности членов комиссии КЧС учреждения; руководящие документы по созданию финансового резерва не представлены, отсутствуют документы, подтверждающие резерв материальных ресурсов, отсутствует номенклатура материального резерва, требующая утверждения решением комиссии по ЧС; программа обучения личного состава НАСФ и персонала на текущий год не разработана, планы конспекты занятий отсутствуют, приказ об итогах подготовки по ГО,&nbsp; предупреждению и ликвидации за прошедший год отсутствует; приказ на подготовку руководящего и командно-начальствующего состава, должностных лиц НАСФ в Объединенном Учебно-методическом центре на текущий год отсутствует; расчет заявки на подготовку и переподготовку в ОУМЦ на текущий год отсутствует; журнал учета переподготовки и повышения квалификации руководящего состава должностных лиц с соблюдением периодичности отсутствует; документация по проведению КШУ, ТСУ, КУ отсутствует; журнал проведения инструктажа с персоналом, привлекаемым на учения, отсутствует; план-график проведения КШУ, ТСУ, КУ и тренировок на текущий год, согласованный с органами ГО и ЧС отсутствует; положение о ПВР отсутствует; приказ МБУ о назначении администрации ПВР;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;функциональные обязанности личного состава ПВР отсутствуют;&nbsp; календарный план работы администрации ПВР отсутствует;&nbsp; схема размещения ПВР отсутствует;&nbsp; схема оповещения и сбора администрации ПВР отсутствует;&nbsp; схема связи и управления отсутствует;&nbsp; журналы прибывшего и убывшего на ПВР населения, принятых и отданных распоряжений, донесений отсутствуют; &nbsp;бирки, указатели, нарукавные повязки отсутствуют; паспорт ПВР отсутствует; организационно-штатная структура ПВР отсутствует; рабочие папки,&nbsp; и документы ПВР отсутствую;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Главным государственным инспектором <SPAN class=Cnsl>Абыйского района по пожарному надзору - начальником отделения надзорной деятельности Абыйского района УНД ГУ МЧС России по РС (Я) Волковой Л.В. в отношении МБОУ «Белогорская СОШ» составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.20.6 КоАП</SPAN>РФ за невыполнение предусмотренными&nbsp; федеральным&nbsp; законодательством обязанностей по защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного или техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> &nbsp;&nbsp;М.&nbsp; с нарушениями, указанными в протоколе об административном правонарушении&nbsp; по результатам проведенной проверки выразил согласие и пояснил. В настоящее время&nbsp; нарушения устранены&nbsp; и выполнены, только лишь по п.3 в 2013 г.&nbsp; по созданию финансового резерва&nbsp; выполнение невозможно, т.к. вопрос о финансировании&nbsp; на 2013 г. утвержден. Данное требование будет учтено&nbsp; &nbsp;на 2014 г. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав пояснения представителя юридического&nbsp; лица&nbsp; М., изучив и проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании&nbsp; материалы административного дела, полагаю, что в результате допущенных нарушений в области требований норм и правил, предусмотренных федеральным <A href="consultantplus://offline/ref=C2C52B0EACF6F6D882CED25012FFC18894797F1540BCFE4D5A5D70B8C6B6052152686FC954B4AD29BAx9X">законодательством</A> обязанностей по защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного или техногенного характера., указанных в протоколе об административном правонарушении в действиях МБОУ «Белогорская СОШ» как юридического лица, содержится состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст. 20.6 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт административного правонарушения по ч.1 ст.20.6 КоАП РФ, совершенного&nbsp; юридическим &nbsp;лицом,&nbsp; выразившееся в невыполнении требований, предусмотренных Федеральным законодательством в области защиты населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного или техногенного характера, находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: акте&nbsp; проверки, распоряжении о проведении плановой проверки, протоколе об административном правонарушении. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.9 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №294</SPAN><SPAN class=Cnsl> от 26.12.2008 г. (в ред. от 12.11.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» - основанием для проведения плановой проверки явилось соблюдение МБОУ «Белогорская СОШ» в процессе осуществления деятельности обязательных требований в области, защиты населении, предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций. Плановая проверка в МБОУ «Белогорская СОШ» проведена в соответствии с планом-графиком ГУ МЧС России по Республике Саха (Якутия) на 2013 год, сведения которых размещены в сети «Интернет» на официальных сайтах Прокуратуры Республики Саха (</SPAN><I>Якутия) и УНД ГУ МЧС России по РС (Я). </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Федеральным <SPAN class=Cnsl>законом от 21.12.1994 г. № 68-ФЗ (в редакции от 11.02.2013 г.) «</SPAN>О защите населения и территорий от ЧС природного и техногенного характера», предусмотрены обязанности организации в области защиты населения и территории от ЧС; планировать и осуществлять необходимые меры в области защиты объектов производственного и социального значения от ЧС; обеспечивать создание, подготовку и поддержания в готовности к применению сил и средств предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций; осуществлять обучение работников организации способом защиты и действия в чрезвычайных ситуациях; создавать и поддерживать в постоянной готовности локальные системы оповещения о чрезвычайных ситуациях; обеспечивать организацию и проведения аварийно-спасательных и других неотложных работ на территориях в соответствии с планами предупреждения и ликвидации ЧС. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.28 данного Федерального закона - виновные&nbsp; в невыполнении или недобросовестном выполнении законодательства РФ в области защиты населения от ЧС, создания условий и предпосылок к возникновению ЧС, не принятии мер по защите жизни и сохранению здоровья людей и других противоправных действий&nbsp; несут административную ответственность в соответствии с законодательством Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом административного правонарушения </I></B><I>по ч.1 ст.20.6 КоАП<B> </B>РФ</I> является отношения в области обеспечения общественного порядка и общественной безопасности по защите населения и территорий от чрезвычайной ситуации природного и техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективную сторону </I></B>данного административного правонарушения характеризует бездействие, которое может выражаться в форме непринятия необходимых своевременных мер по защите населения и территорий от ЧС,&nbsp; в&nbsp; невыполнении требований и норм&nbsp; по предупреждению аварий на объектах производственного назначения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Конкретизация нарушений, связанных с невыполнением соответствующих обязанностей, а также требование норм и правил определяется нормативными актами Российской Федерации и Положением о Единой государственной системе предупреждения и ликвидации ЧС. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом </I></B>административного правонарушения по ч.1 ст.20.6 КоАП РФ выступает юридическое лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъективная сторона</I></B> правонарушения характеризуется виной в форме умысла или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, смягчающих и</B> <B>отягчающих</B> административную ответственность, согласно ст.ст. 4.2 и 4.3&nbsp;&nbsp; КоАП РФ судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учетом характера, совершенного административного правонарушения впервые, полагаю назначить административное наказание МБОУ «Белогорская СОШ» за невыполнение требований норм и правил по предупреждению и ликвидации чрезвычайных ситуаций в пределах санкции&nbsp; ч.1 ст.20.6 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 45pt"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Признать</B> &nbsp;юридическое лицо <I>МБОУ «БСОШ» </I>виновным в совершении административного правонарушения<B> по ч. 1 ст. 20.6 КоАП РФ и назначить административное наказание в виде штрафа в размере СУММА &nbsp;рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В соответствии&nbsp;&nbsp; с&nbsp; частью 1 ст.20.25 КоАП РФ&nbsp; неуплата административного штрафа в срок&nbsp; не позднее тридцати&nbsp; дней со дня вступления постановления&nbsp; суда о наложении административного штрафа&nbsp; в законную силу, влечет&nbsp; наложение административного штрафа в двух кратном размере суммы неуплаченного штрафа, но не менее одной тысячи&nbsp; рублей&nbsp; либо&nbsp; административный арест до&nbsp; пятнадцати суток.&nbsp; Назначенное наказание по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ не освобождает&nbsp; от исполнения постановления суда по уплате&nbsp; наложенного административного штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Согласно статьи 32.2 КоАП РФ, административный штраф должен быть уплачен лицом, привлекаемым к административной ответственности, <B>не позднее тридцати дней со дня</B> вступления постановления в законную силу. Копия документа, свидетельствующего об уплате административного штрафа лицом, привлеченного к&nbsp; административной ответственности направляется в суд, вынесшем постановлении,&nbsp; о наложении административного&nbsp; штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp; постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный</SPAN> суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Жалоба на постановление по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.<SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Б</SPAN></SPAN>оженко</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
