<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-5/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>114</category>
<result></result>
<date>25.04.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7973841&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 1-05 /2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П ОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием: государственного обвинителя зам. прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия), младшего советника юстиции Краюхина А.А., подсудимого Садовникова И.И.., защитника Борисовой В.С., представившей ордер и удостоверение, потерпевшего Н., при секретаре судебного заседания Стручковой Е.Д. , рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке судебного разбирательства материалы уголовного дела в отношении Садовникова И.И., обвиняемого</SPAN>в совершении<B> </B>преступления, предусмотренного<B>&nbsp; ч.1 ст.114 &nbsp;&nbsp;Уголовного кодекса&nbsp; Российской Федерации</B>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Садовников И.И. умышленно</SPAN>причинил тяжкий&nbsp; вред здоровью Н. при превышении пределов необходимой обороны при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В ходе совместного распития спиртных напитков, высказал свое осуждение Н из-за его ссоры с&nbsp; П. Потерпевший Н., держа в руке нож, приблизился к&nbsp; подсудимому <SPAN class=Cnsl>Садовникову И.И. с</SPAN> угрозой его применения. &nbsp;Подсудимый, увидев в&nbsp; руке потерпевшего нож, зная о том, что потерпевший привлекался к уголовной ответственности, учитывая состояние алкогольного опьянения и свое физическое увечье (отсутствие по&nbsp; два пальца на обеих руках), опасаясь за свою жизнь и здоровье, применил прием&nbsp; самозащиты, повернув руку нападавшего в сторону его тела и нанес удар ножом в область живота потерпевшего. &nbsp;После этого потерпевший, продолжая держать в руке нож, замахнулся им на подсудимого. Тогда&nbsp; подсудимый, неверно оценив сложившуюся ситуацию и реальность физического нападения, решив, что нападение&nbsp; со стороны потерпевшего еще не закончились, отобрав нож и осознавая общественную опасность своих действий, предвидя возможность причинения вреда здоровью и желая их наступления, превысил пределы необходимой обороны, умышленно нанес второй удар ножом в живот потерпевшему.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате преступных действий подсудимого&nbsp; потерпевшему согласно заключению эксперта ГБУ Бюро СМЭ МЗ РС (Я) причинены телесные повреждения: характера раны живота, проникающей в брюшную полость с ранением внутренних органов. Рана живота, проникающая в брюшную полость согласно п.6.1.15 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека», утвержденного Приказом&nbsp; Минздрава и социального развития&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>№194н от 24.04.2008 г. по</SPAN> признаку опасности для жизни человека квалифицируется как тяжкий вред здоровью; раны передней брюшной стенки и проекции мочевого пузыря согласно п.8.1 «Медицинских &nbsp;&nbsp;&nbsp;критериев»&nbsp; по признаку&nbsp; кратковременного расстройства&nbsp; здоровья свыше 3-х недель квалифицируется&nbsp; как легкий вред здоровью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; аде:&nbsp; В..лепцов М.<I>В судебном заседании</I> после изложенного государственным обвинителем&nbsp; предъявленного&nbsp; обвинения, &nbsp;подсудимый&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Садовников И.И.</SPAN>вину в совершенном преступлении признал, искренне раскаялся в совершенном преступления и принес извинения&nbsp;&nbsp; потерпевшему и пояснил.&nbsp; Предъявленное обвинение по ч.1 ст.114 &nbsp;&nbsp;УК РФ понятно, и с которым&nbsp; согласен &nbsp;&nbsp;в полном объеме. Поддерживает ранее заявленное ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства. Ходатайство заявлено&nbsp; добровольно после консультации с адвокатом. С материалами уголовного дела ознакомлен. &nbsp;&nbsp;Имеющиеся в деле доказательства соответствуют обстоятельствам совершенного им преступления. Осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства. Порядок назначения&nbsp; наказания и обжалование приговора понятен.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Ходатайство подсудимого о проведении судебного разбирательства в особом порядке и постановления приговора без проведения судебного разбирательства поддержано защитником&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В с<I>удебном заседании &nbsp;&nbsp;</I>потерпевший Н. &nbsp;о рассмотрении уголовного дела&nbsp;&nbsp; &nbsp;в особом порядке&nbsp; по обвинению <SPAN class=Cnsl>Садовникова И.И. по ч</SPAN>.1 ст.114 УК РФ поддержал. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<I>В судебном заседании</I> заместитель прокурора <SPAN class=Cnsl>Краюхин А</SPAN>.А. &nbsp;&nbsp;&nbsp;выразил согласие&nbsp; о рассмотрении уголовного дела в особом порядке и постановлении приговора без проведения судебного разбирательства, заявленного подсудимым, &nbsp;поддержанного защитником и&nbsp; потерпевшим. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Заслушав мнения участников&nbsp; процесса, изучив материалы уголовного дела, прихожу к выводу, что обвинение, предъявленное подсудимому&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Садовникову И.И. в</SPAN> совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.114 &nbsp;УК РФ, обоснованно и подтверждено доказательствами, собранными по делу, подсудимый с предъявленным обвинением согласен в полном объеме. Ходатайство подсудимого&nbsp; о&nbsp;&nbsp; постановлении приговора в порядке главы 40 УПК РФ с применением особого порядка&nbsp; рассмотрения &nbsp;заявлено добровольно после консультации с защитником&nbsp; и поддержано государственным обвинителем и&nbsp; потерпевшим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;С учетом того, что по данному уголовному делу соблюдены все условия, предусмотренные частями 1 и 2 ст.314 УПК РФ, считаю что основания для разбирательства дела &nbsp;в общем порядке, и оснований для отложения слушания дела не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;С целью изучения личности подсудимого по ходатайству &nbsp;защитника &nbsp;и подсудимого, с согласия государственного обвинителя, потерпевшего &nbsp;в судебном заседании исследованы&nbsp; характеризующие данные, согласно ч.5 ст.316 УПК&nbsp; РФ:&nbsp; &nbsp;характеристики &nbsp;&nbsp;по месту жительства; данные о наличии малолетних детей; данные об отсутствии судимости; отсутствия постановки на учет у нарколога и психиатра; данные подтверждающие, что подсудимый является участником боевых действий и инвалидом.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В подготовительной части судебного заседания после&nbsp; оглашения характеризующих &nbsp;подсудимого данных&nbsp; от потерпевшего Н. поступило ходатайство о прекращении уголовного дела в связи с примирением с подсудимым.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Потерпевший указал, что <SPAN class=Cnsl>Садовников И.И.</SPAN> является его другом, перед ним извинился, навещал в больнице и каких-либо претензий к <SPAN class=Cnsl>Садовникову И.И. не</SPAN> имеет. Состояние здоровья в настоящее время нормальное. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Подсудимый, признавая вину в полном объеме о совершенном преступлении поддержал ходатайство потерпевшего, с которым действительно состоит в дружеских отношениях и согласен с ходатайством о прекращении уголовного дела. За причиненный вред здоровью Н. приносит искреннее извинение и просит простить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ходатайство потерпевшего о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон поддержано адвокатом по назначению <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С.,</SPAN> осуществляющей защитой подсудимого.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Данное ходатайство сторон не противоречит требованиям УПК Российской Федерации.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании заместитель прокурора <SPAN class=Cnsl>Краюхин А</SPAN>.А., выразил&nbsp;&nbsp; согласие&nbsp; о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон и пояснил. В связи с тем, что подсудимый является участником боевых действий, инвалидом 3 группы и совершенное им преступление согласно ст. 15 УК РФ относится к категории преступлений небольшой тяжести и возможно на основании заявления потерпевшего уголовное дело прекратить в связи с примирением сторон в соответствии со ст. 25 УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Преступление, совершенное <SPAN class=Cnsl>Садовниковым И</SPAN>.И. согласно положений ч.2 ст. 15 УК РФ относится к категории преступлений небольшой тяжести и поэтому не применяется положение ч.6 ст.15 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии со ст.25 УПК РФ суд вправе, на основании заявления потерпевшего, прекратить уголовное дело в отношении лица, обвиняемого в совершении преступления небольшой или средней тяжести в случаях предусмотренных ст.76 Уголовного кодекса Российской Федерации, если это лицо примирилось с потерпевшим и загладило причиненный ему вред.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Волеизъявление потерпевшего Н. о примирении с подсудимым <SPAN class=Cnsl>Садовниковым И</SPAN>.И. заявлено добровольно и подтверждено&nbsp; в судебном заседании&nbsp; и &nbsp;письменным заявлением.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В данное время состояние здоровья потерпевшего &nbsp;нормальное, о чем было заявлено в &nbsp;судебном заседании. &nbsp;Вину перед потерпевшим&nbsp; подсудимый&nbsp; загладил извинением&nbsp; в судебном заседании.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<I>Гражданского иска не заявлено</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мера пресечения в отношении <SPAN class=Cnsl>Садовникова И.И. не</SPAN> избиралась.<I>&nbsp;&nbsp; </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Вещественные доказательства</I> по уголовному делу водолазка, тельняшка, футболка, нож, находящиеся на хранении в камере вещественных доказательств в Абыйском ОМВД после вступления данного постановления в законную силу -&nbsp; <B><I>уничтожить.</I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </I></B>&nbsp;Процессуальные издержки по уголовному делу, которые состоят&nbsp; из суммы оплаты труда&nbsp;&nbsp; адвокату по назначению &nbsp;&nbsp;&nbsp;за участие в уголовном судопроизводстве,&nbsp;&nbsp; в соответствии с ч.10 ст. 316 УПК Российской Федерации &nbsp;взысканию с подсудимого не подлежат.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Руководствуясь ст.316, п. 3 ст. 254 УПК РФ, мировой судья </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Прекратить </I></B>уголовное дело в отношении&nbsp;<B>&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Садовникова И.И., обвиняемого</SPAN></B>&nbsp;&nbsp;в совершении преступления, предусмотренного <B>ч. 1 ст. 114 УК РФ </B>в связи с примирением сторон согласно ст.25&nbsp; Уголовно- процессуального кодекса Российской Федерации<B>.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Мера пресечения в отношении <SPAN class=Cnsl>Садовникова И.И. не</SPAN> избиралась.<I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Вещественные доказательства</I> по уголовному делу водолазка, тельняшка, футболка, нож, находящееся на хранении в камере вещественных доказательств в Абыйском ОМВД после вступления данного постановления в законную силу -&nbsp; <B><I>уничтожить.</I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Процессуальные издержки, связанные с производством по уголовному делу согласно ч.1 ст.131 УПК РФ&nbsp; возместить за счет федерального бюджета.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Постановление&nbsp; может быть обжаловано&nbsp; в апелляционном порядке&nbsp; в течение десяти суток со дня провозглашения в &nbsp;Усть - Янский&nbsp;&nbsp; районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Мировой судья &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Т.И. <SPAN class=Cnsl>Боженко</P></SPAN></DIV>


]]></body>
