<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-125/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.7</category>
<result></result>
<date>06.05.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7957751&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-126/2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием зам. прокурора Абыйского района Краюхина А.А., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ст.19.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Хабаровой М.И., ранее</SPAN>к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекалась, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Хабаровой М.И. допущено</SPAN> административное правонарушение, а именно непредставление ДАТА в ГКУ РС(Я) «Центр занятости населения &lt;АДРЕС&gt; улуса» ежемесячных сведений о наличии вакантных рабочих </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту допущенного административного правонарушения в <SPAN class=Cnsl>отношении Хабаровой М.И. прокурором Абыйского района Ивановым В.А. вынесено</SPAN>постановление о возбуждении дела об административном правонарушении по ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I>&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Хабарова М.И., извещенная</SPAN> должным образом&nbsp; о месте и времени рассмотрения административного дела, отсутствовала. Каких-либо ходатайств об отложении рассмотрения дела&nbsp; в суд не предоставила. &nbsp;Согласно положениям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ неявка лица, &nbsp;извещенного должным образом, не препятствует рассмотрению дела по существу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> &nbsp;зам. <SPAN class=Cnsl>прокурора Краюхин А.А. пояснил. В ходе проведенной прокурорской проверки за исполнением требований законодательства о занятости в МБОУ выявлено, что Хабаровой М.И. как должностным лицом не представлялись ДАТА в Центр занятости населения ежемесячные сведения о наличии (отсутствии) вакантных рабочих мест, несмотря на имеющиеся</SPAN>вакансии по результатам&nbsp; акта плановой проверки, проводимой&nbsp; зам. руководителя отдела надзора за соблюдением законодательства РФ в области образования Департамента по контролю и надзору Министерства образования <SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия</SPAN>). На момент проверки была установлена вакансия учителя биологии и химии. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту невыполнения&nbsp; требований Закона Российской&nbsp; Федерации от <SPAN class=Cnsl>19.04.1991 г. «О занятости населения в Российской Федерации» №1032-1 в отношении Хабаровой М.И. как должностного лица прокурором Абыйского района Ивановым В.А.</SPAN>вынесено постановление о возбуждении производства по&nbsp; делу об административном правонарушении &nbsp;по ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения &nbsp;зам. прокурора <SPAN class=Cnsl>Краюхина А.А., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела полагаю, что, в действиях Хабаровой М.И. как должностного</SPAN>лица&nbsp;&nbsp; по факту&nbsp; непредставление&nbsp; в ГКУ « Центр&nbsp; занятости <SPAN class=Cnsl>населения Абыйского района</SPAN>»&nbsp;&nbsp; сведений, представление которых предусмотрено Законом&nbsp;&nbsp; РФ «О занятости населения&nbsp; в Российской Федерации», которые&nbsp;&nbsp; и необходимы для осуществления этим органом его законной деятельности &nbsp;имеется состав&nbsp; административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по&nbsp; ст.19.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного <SPAN class=Cnsl>правонарушения Хабаровой М.И. о не предоставлении необходимых данных, находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного разбирательства материалах дела: постановлении о возбуждении дела об административном правонарушении, объяснении Хабаровой М.И.,</SPAN>Перечне работодателей не представших информацию о наличии вакантных мест&nbsp; ГКУ «Центра занятости»,&nbsp; акте проверки &nbsp;по результатам &nbsp;плановой выездной проверки&nbsp; МБОУ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии&nbsp; ст.5 Закона РФ <SPAN class=Cnsl>от 19.04.1991 N 1032-1 (ред. от 23.02.2013) "О занятости</SPAN> населения в Российской Федерации" одним из направлений государственной политики в области содействия занятости населения является координация деятельности государственных органов, профессиональных союзов, иных представительных органов работников и работодателей в разработке и реализации мер по обеспечению занятости населения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п.3 ст.25 данного Закона работодатели <B>обязаны </B>ежемесячно представлять органам службы занятости населения информацию о наличии вакантных рабочих мест (должностей).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения</I></B> является установленный законодательством Российской Федерации&nbsp; порядок управления, выраженный в соблюдении порядка представления сведений&nbsp; (информации) в государственный орган (должностному лицу) сведений (информаций), необходимых для осуществления этим органом (должностным лицом) их законной деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B><I>Объективная сторона</I></B> правонарушения, предусмотренная ст. 19.7 КоАП РФ, заключается в непредставлении или несвоевременном представлении сведений (информации), либо представление таких сведений (информации) в неполном&nbsp; или искажённом виде. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом </I></B>данного правонарушения по ст. 19.7 КоАП РФ является должностное лицо, на которое возложена обязанность, &nbsp;&nbsp;представлять &nbsp;в государственный орган (должностному лицу) сведения (информацию), необходимую для осуществления этим органом (должностным лицом) его законной деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъективная сторона</I></B> правонарушения характеризуется виной в форме умысла или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2, 4.3 &nbsp;КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учётом характера совершенного административного правонарушения впервые, полагаю назначить административное <SPAN class=Cnsl>наказание Хабаровой М.И. за непредставление или несвоевременное представление в государственный орган (должностному лицу) сведений (информации), представление которых предусмотрено законом</SPAN>и необходимо для осуществления этим органом (должностным лицом) его законной деятельности в пределах санкции ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I><SPAN class=Cnsl>Хабарову М.И.</SPAN> </I></B>признать виновной в совершении административного правонарушения по ст. 19.7 КоАП РФ и <I>наложить административное наказание в виде <B>предупреждения.</B></I> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp; постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный</SPAN> суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Жалоба на постановление по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.Боженко</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
