<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-4/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>116</category>
<result></result>
<date>24.04.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7973840&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 1-04/2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>о прекращении уголовного в связи с примирением сторон</B></P>
<P>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием: государственного обвинителя - прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия), младшего советника юстиции Иванова В.А., подсудимой Никулиной Н.М., защитника подсудимой адвоката Алексеевой С.П., представившей ордер и удостоверения адвоката, потерпевшей С., переводчика Новикова А.И., при секретаре судебного заседания Стручковой Е.Д., рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке судебного разбирательства материалы уголовного дела по обвинению Никулиной Н.М.,</SPAN>обвиняемой в совершении преступления, предусмотренного<B> &nbsp;&nbsp;ч.1 ст.116&nbsp; Уголовного кодекса &nbsp;Российской Федерации</B>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Подсудимая&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Никулина Н.М.</SPAN>нанесла побои &nbsp;потерпевшей С. &nbsp;при следующих обстоятельствах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Никулина Н.М. в состоянии</SPAN> алкогольного опьянения в ходе конфликта, &nbsp;возникшего на почве личных неприязненных отношений, умышленно и &nbsp;с целью причинения телесных повреждений, &nbsp;нанесла 4 удара кулаком по лицу потерпевшей, причинив С. &nbsp;физическую боль.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Своими действиями &nbsp;подсудимая &nbsp;причинила потерпевшей&nbsp; &nbsp;по &nbsp;заключению эксперта телесные повреждении: в виде&nbsp; ссадин переносицы, левой окологлазничной области и согласно п.9 &nbsp;«медицинских&nbsp; критериев определения степени тяжести вреда причиненного здоровью человека», утвержденных Приказом&nbsp; Минздрава &nbsp;и социального развития &nbsp;&nbsp;Российской Федерации&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>№194н от 24.04.2008 г,</SPAN> <I>которые&nbsp; не повлекли за собой&nbsp; кратковременного расстройства здоровья или&nbsp; незначительной стойкой утраты общей трудоспособности и расцениваются как повреждения, не причинившие вред здоровью человека.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Таким образом, своими умышленными действиями, выразившимися в нанесении побоев, причинивших физическую боль, но не повлекших последствий, указанных в статье 115 Уголовного кодекса &nbsp;Российской Федерации <SPAN class=Cnsl>Никулина Н.М. совершила</SPAN> преступление, предусмотренного ч.1 ст.116 Уголовного кодекса &nbsp;Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<I>В судебном заседании</I> с &nbsp;предъявленным обвинением подсудимая &nbsp;согласилась в полном объеме и&nbsp;&nbsp; ходатайствовала &nbsp;о рассмотрении дела в особом порядке. В совершенном преступлении искренне раскаялась,&nbsp; извинилась&nbsp; перед&nbsp; потерпевшей и&nbsp; &nbsp;просит простить за причинение физической боли.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;В судебном заседании</I>&nbsp; защитник <SPAN class=Cnsl>Алексеева С.П. ходатайство</SPAN>подсудимой о проведении судебного заседания&nbsp; в особом порядке&nbsp;&nbsp; поддержала.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ходатайство подсудимой <SPAN class=Cnsl>Никулиной Н.М. о проведении судебного разбирательства в особом порядке поддержано прокурором Ивановым В.А. и потерпевшей</SPAN>С.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;С учетом&nbsp; того, что&nbsp; по данному уголовному делу&nbsp; соблюдены все условия, предусмотренные&nbsp; частями 1 и 2 ст.314 УПК РФ, при которых подсудимой заявлено ходатайство о рассмотрении&nbsp; дела в особом порядке,&nbsp; полагаю, что уголовное дело может быть&nbsp; рассмотрено в особом порядке судебного разбирательства. Обвинение по ч.1 ст.116 УК РФ, с которым&nbsp; подсудимая согласилась &nbsp;в полном объеме, обоснованно и подтверждено доказательствами, собранными по уголовному делу. Ходатайство подсудимой заявлено добровольно после консультации с защитником и поддержано государственным обвинителем, потерпевшей в судебном заседании.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>&nbsp;В подготовительной части</I> судебного заседания от потерпевшей С. поступило &nbsp;ходатайство о <SPAN class=Cnsl>прекращении уголовного дела в связи с примирением с подсудимой Никулиной Н.М., которая принесла свои извинения, признала вину и ради дочери подсудимой. Претензий к Никулиной Н.М. в настоящее</SPAN>время не имеет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Подсудимая, признавая вину в полном объеме в совершенном преступлении, &nbsp;поддержала ходатайство&nbsp; &nbsp;потерпевшей и просит суд прекратить уголовное дело в связи с примирением.&nbsp; За нанесение побоев&nbsp; потерпевшей искренне раскаивается и просит простить её. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Ходатайство о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон поддержано&nbsp; адвокатом по назначению <SPAN class=Cnsl>Алексеевой С.П.,</SPAN> осуществляющей защиту подсудимой.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Данное ходатайство сторон &nbsp;не противоречит требованиям УПК Российской Федерации. </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заявленное ходатайство о <SPAN class=Cnsl>прекращении уголовного дела в отношении подсудимой, в связи с примирением, потерпевшая подтвердила письменным заявлением и пояснила, что каких-либо претензий к Никулиной Н.М. не</SPAN>имеет. &nbsp;В настоящее время состояние здоровья нормальное.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>&nbsp;В судебном заседании</I>&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>прокурор Иванов</SPAN>В.А.., не возражая о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон, указал, что совершенное&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Никулиной Н.М.</SPAN>&nbsp; преступление согласно ст. 15 УК РФ является преступлением небольшой тяжести. Потерпевшая &nbsp;простила подсудимую. На основании заявленного ходатайства&nbsp; потерпевшей уголовное дело может быть прекращено в связи с примирением сторон в соответствии со ст.25 УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав участников судебного заседания, считаю возможным удовлетворить ходатайство&nbsp; &nbsp;потерпевшей о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон. &nbsp;Подсудимая, &nbsp;в судебном заседании &nbsp;извинилась перед потерпевшей, &nbsp;за причиненную &nbsp;&nbsp;физическую боль, &nbsp;искренне раскаялась &nbsp;в содеянном&nbsp; и просит &nbsp;&nbsp;прекратить уголовное дело.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;В соответствии&nbsp; с положениями&nbsp; ч.2 &nbsp;ст.15 УК РФ данное преступление относится к категории преступлений небольшой тяжести и поэтому не применяется положение ч.6 ст.15 Уголовного кодекса &nbsp;Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Согласно ст.25 УПК РФ суд вправе, на основании заявления потерпевшего, прекратить уголовное дело в отношении лица, обвиняемого в совершении преступления небольшой &nbsp;или средней тяжести, в случаях предусмотренных статьей 76 Уголовного кодекса Российской Федерации, если это лицо примирилось с потерпевшим и загладило причиненный ему вред.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Волеизъявление потерпевшей о примирении с подсудимой заявлено добровольно и подтверждено&nbsp; в судебном заседании &nbsp;и &nbsp;письменным заявлением.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;В данное время состояние здоровья потерпевшей &nbsp;нормальное, о чем было заявлено в &nbsp;судебном заседании. &nbsp;Вину перед потерпевшей &nbsp;подсудимая&nbsp; загладил извинением&nbsp; в судебном заседании.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<I>Гражданского иска не заявлено</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Процессуальные издержки по уголовному делу, которые состоят&nbsp; из суммы оплаты труда&nbsp;&nbsp; адвокату по назначению и&nbsp; переводчику&nbsp;&nbsp; за участие в уголовном судопроизводстве, &nbsp;&nbsp;в соответствии с ч.10 ст. 316 УПК Российской Федерации &nbsp;взысканию с подсудимого не подлежат.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь ст.316, п. 3 ст. 254 УПК РФ, мировой судья </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Прекратить уголовное дело в отношении&nbsp;<B>&nbsp;<SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Никулиной Н.М., обвиняемойв совершении преступления, предусмотренного</SPAN></SPAN></B> <B>ч. 1 ст. 116 УК РФ, </B>в связи с примирением сторон согласно ст.25&nbsp; Уголовно- процессуального кодекса Российской Федерации<B>.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Меру процессуального принуждения&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>обязательство о явке</I>&nbsp; - <I>отменить после вступления в законную силу постановления.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </I>Процессуальные издержки, связанные с производством по уголовному делу согласно ч.1 ст.131 УПК РФ&nbsp; возместить за счет федерального бюджета.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Постановление&nbsp; может быть обжаловано&nbsp; в апелляционном порядке&nbsp; в течение десяти суток со дня провозглашения в &nbsp;Усть - <SPAN class=Cnsl>Янский районный суд п. Белая Гора Абыйского</SPAN>района.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P></DIV>


]]></body>
