<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-6/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>116</category>
<result></result>
<date>07.05.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=8023976&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№1-06/2013</SPAN> </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>именем Российской Федерации</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием: государственного обвинителя младшего советника юстиции прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия) Иванова В.В., подсудимого Жиркова К.Н., допущенного в качестве защитника Новикова А.И., при секретаре судебного заседания Стручковой Е.Д., рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке судебного разбирательства уголовное дело по обвинению: Жиркова К.Н.,</SPAN>обвиняемого в совершении преступления, <B>предусмотренного&nbsp; &nbsp;п. «а» &nbsp;ч.2 ст.116 Уголовного кодекса Российской Федерации,</B></P>
<P>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;</B>Подсудимый<B> </B><SPAN class=Cnsl>Жирков К.Н. умышленно из хулиганских побуждений нанес несовершеннолетнему потерпевшему П. побои при следующих обстоятельствах: Жирков К.Н.</SPAN>в &nbsp;состоянии алкогольного опьянения беспричинно из хулиганских&nbsp; побуждений, с целью причинения телесных повреждений нанес один удар ногой в область спины и один удар кулаком в область лица потерпевшего П., причинив&nbsp; физическую боль. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;В результате&nbsp;&nbsp; умышленных&nbsp; действий&nbsp; подсудимого&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Жиркова К.Н потерпевшему П. согласно заключению эксперта причинены повреждения характера: ушиб мягких тканей нижней челюсти справа, ушиб мягких тканей поясничной области справа. Согласно п.9 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека» (Приказ МЗ и СР РФ от 24.04.2008 г. №194Н),</SPAN>повреждения&nbsp; не повлекли за собой кратковременного&nbsp; расстройства здоровья или незначительную стойкую утрату&nbsp; общей трудоспособности и расцениваются как повреждения не причинившие вред здоровью человека.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Таким образом, своими умышленными действиями&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Жирков К.Н. совершил</SPAN>преступление, предусмотренное п. «а» &nbsp;ч.2 ст.116&nbsp; Уголовного кодекса Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<I>В судебном заседании </I>по ходатайству подсудимого <SPAN class=Cnsl>Жиркова К.Н. в качестве защитника в порядке ч.2 ст.49 УПК РФ допущен Новиков А.И., имеющий</SPAN>высшее юридическое образование.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<I>В судебном заседании</I> после предъявленного обвинения, &nbsp;подсудимый <SPAN class=Cnsl>Жирков К.Н. вину в совершенном</SPAN>преступлении&nbsp; по п. «а» &nbsp;ч.2 ст.116 УК РФ&nbsp; признал и пояснил, что заявленное ходатайство совместно с адвокатом о рассмотрении дела в особом порядке поддерживает. О совершенном&nbsp; преступлении &nbsp;сожалеют. &nbsp;Суть предъявленного&nbsp; обвинения понятна,&nbsp; и с которым &nbsp;&nbsp;согласен в полном объеме. Поддерживает ранее заявленное ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства. Ходатайство заявлено добровольно после консультации с адвокатом по назначению. С материалами уголовного дела вместе&nbsp; адвокатом ознакомлен под личную подпись, имеющиеся в деле доказательства соответствуют обстоятельствам совершенного преступления, и осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства. Вину перед потерпевшим и законным представителем загладил принесением несколько раз извинениями&nbsp; и денежными средствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании&nbsp; </I>защитник<I> </I>подсудимого&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Новиков А.И. ходатайство</SPAN>о проведении судебного разбирательства в особом порядке поддержал в полном объеме и пояснил, что данное ходатайство&nbsp; заявлено добровольно, без какого либо давления, после ознакомления с материалами дела и консультации с адвокатом по назначению</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании </I>потерпевший<I>&nbsp; </I>П. вместе с законным представителем П. отсутствовали, направив ходатайство в суд &nbsp;о рассмотрении дела по обвинению<I> </I><SPAN class=Cnsl>Жиркова К.Н.</SPAN>&nbsp; в особом порядке<I> </I>и без их участия.<I>&nbsp; </I>Данное ходатайство не противоречить УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;В судебном заседании</I> государственный обвинитель в лице прокурора&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Иванов В.А. выразил</SPAN> согласие об удовлетворении данных ходатайств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав участников &nbsp;процесса, &nbsp;и с учетом, что по данному уголовному делу соблюдены все условия, предусмотренные ч. 1&nbsp; и &nbsp;ч. 2 ст.314 УПК РФ,&nbsp; считаю &nbsp;возможным &nbsp;рассмотреть данное уголовное дело в особом порядке, с вынесением&nbsp; обвинительного приговора, без проведения судебного разбирательства в общем порядке, &nbsp;и оснований для отложения слушания дела&nbsp; &nbsp;не имеется. &nbsp;&nbsp;С предъявленным обвинением по п. «а» ч.2 ст.116 УК РФ &nbsp;подсудимый&nbsp;&nbsp; согласен &nbsp;в полном объеме, обвинение обоснованно и подтверждено доказательствами, собранными по уголовному делу. Ходатайство подсудимого заявлено добровольно после консультации с защитником, &nbsp;&nbsp;и с согласия государственного обвинителя, потерпевшего и законного представителя.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;По&nbsp; факту совершения подсудимым умышленного нанесения побоев &nbsp;из хулиганских побуждений потерпевшему полагаю, что в &nbsp;противоправных действиях подсудимого содержится &nbsp;состав преступления, предусматривающий уголовную ответственность по п. «а» ч.2 ст.116&nbsp; УК РФ. &nbsp;Обстоятельства содеянного и обвинение, с которым согласился подсудимый в полном объеме, &nbsp;обоснованно, вина &nbsp;доказана и подтверждена собранными по делу&nbsp; доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания подсудимому &nbsp;учитываются обстоятельства смягчающие &nbsp;наказание&nbsp; согласно &nbsp;п. п. «а», «и» ч.1 и ч.2 ст. &nbsp;&nbsp;61 УК РФ совершение преступления впервые и небольшой тяжести; активное способствование раскрытию преступления; заглаживание вины и выплата компенсации&nbsp; морального вреда, характер и степень общественной опасности &nbsp;совершенного преступления; данные &nbsp;характеризующие &nbsp;&nbsp;личность &nbsp;подсудимого&nbsp; только с положительной стороны; данные информационного центра МВД по Республике&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>) об отсутствии судимости; данные, свидетельствующие &nbsp;об отсутствии постановки на учет у психиатра и нарколога; признания&nbsp; &nbsp;вины в полном объеме, искреннего раскаяния; &nbsp;&nbsp;и &nbsp;отсутствие &nbsp;обстоятельств, отягчающих&nbsp; наказание согласно ст. 63 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии &nbsp;с положениями ч.2 ст.15 УК РФ преступление,&nbsp; совершенное по п. «а» ч.2 ст. 116 УК РФ &nbsp;относится к категории преступлений&nbsp; небольшой тяжести и&nbsp; поэтому не применяется положение ч.6 ст.15 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; До начала судебного заседания&nbsp; от законного представителя потерпевшего &nbsp;П.&nbsp; в суд&nbsp;&nbsp; поступило письменное заявление об отказе примирения с подсудимым.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Гражданского иска &nbsp;потерпевшей &nbsp;не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Потерпевшему &nbsp;П. предоставлено&nbsp; &nbsp;&nbsp;право&nbsp; обращения с требованиями&nbsp; о возмещении материального ущерба &nbsp;и&nbsp; о компенсации морального вреда в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; На основании изложенного прихожу к выводу, о <SPAN class=Cnsl>признании Жиркова К.Н виновным</SPAN>в совершении преступления по п. а» ч.2 ст.116 УК РФ и назначить наказание в виде обязательных работ. Данное наказание применяется в соответствии с положениями ч.2 ст.43&nbsp; &nbsp;УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Меру процессуального принуждения - обязательство о явке&nbsp; оставить прежней &nbsp;до вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии&nbsp; со ст. 131 УПК РФ процессуальных издержек в судебном заседании не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Руководствуясь ст. 316 УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О РИ Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Признать&nbsp;&nbsp;</B><I><SPAN class=Cnsl>Жиркова К.Н. виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.2 ст. 116 Уголовного кодекса Российской Федерации и назначить наказание в &lt;НОМЕР&gt;</I></SPAN>ФКУ УИИ УФСИН по Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Меру процессуального принуждения - <I>обязательство о явке</I> - отменить после &nbsp;вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Приговор может быть обжалован в апелляционном&nbsp; <SPAN class=Cnsl>порядке в Усть-Янский районный</SPAN>суд Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>)&nbsp; в течение 10 суток со дня его провозглашения,&nbsp; с соблюдением требований статьи 317 УПК РФ. В случае обжалования приговора осужденным &nbsp;разъяснить право заявить ходатайство о своем участии при рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции, право поручать осуществление своей защиты избранному защитнику, либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника, право пригласить адвоката (защитника) по своему выбору, отказаться от защитника, ходатайствовать о назначении другого защитника&nbsp; (ч.4 ст.16 УПК РФ), разъяснить, что в случае неявки приглашенного защитника в течении 5-ти суток суд вправе предложить, пригласить другого защитника, а в случае отказа - принять меры по &nbsp;назначению защитника по своему усмотрению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P></DIV>


]]></body>
