<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-128/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 12.8 ч. 1</category>
<result></result>
<date>13.05.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7973843&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B>&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№5-128 /2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием начальника ОГИБДД по Абыйскому району Шелковниковым Н.Н</SPAN>&lt;ФИО1&gt;, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по <B><I>ч.1 ст.12.8 Кодекса </I></B><I>Российской Федерации об административных правонарушениях </I>в отношении <B><SPAN class=Cnsl>Савинова С.А.,</SPAN> </B>ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;<B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Савинов С.А. управлял бульдозером SНАNTUI SD16 с признаками опьянения и был отстранен от управления транспортным средством начальником ОГИБДД ОМВД по Абыйскому району. По результатам освидетельствования в присутствии двух понятых при помощи технического средства, у Савинова С.А. установлено</SPAN>наличие &nbsp;алкоголя в выдыхаемом воздухе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;По данному факту в отношении <SPAN class=Cnsl>Савинова С.А. начальником ОГИБДД ОМВД по Абыйскому району Шелковниковым Н.Н. составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.12.8 КоАП Российской Федерации.</SPAN><I>В судебном заседании <SPAN class=Cnsl>Савинов С.А. факт</SPAN></I>отстранения от управления бульдозером начальником &nbsp;ОГИБДД и проведение освидетельствования на состояние &nbsp;опьянения с участием двух понятых подтвердил и пояснил. В обед действительно употребил примерно около полбутылки водки в честь дня рождения друга, не удержался, о чем сожалеет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав пояснения <SPAN class=Cnsl>Савинова С.А.,</SPAN> проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что административное правонарушение, предусматривающее административную ответственность по ч.1 ст.12.8 КоАП РФ, выразившееся в управлении бульдозером SНАNTUI SD16 с признаками опьянения, подтверждено &nbsp;протоколами с участием двух понятых: об административном правонарушении; актом освидетельствования на состояние алкогольного опьянения; протоколом об отстранении от управления&nbsp; транспортным средством, показаниями анализатора концентрации паров этанола в выдыхаемом воздухе «АКПЭ-01М» (свидетельство о <SPAN class=Cnsl>поверки №7757,998 до 20.07.2013 г.), по результатам освидетельствования, наличие алкоголя в выдохе у Савинова С.А. установлено</SPAN><B>0,835 <I>&nbsp;мг/л 1,67&nbsp; р</I></B><B><I>r</I></B><B><I>о</I></B><B><I>mill</I></B><B><I>е</I></B> &nbsp;и пояснениями&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Савинова С.А. об</SPAN>употреблении в &nbsp;обеденный перерыв полбутылки водки в протоколе об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт&nbsp; управления &nbsp;после употребления в &nbsp;обеденный перерыв&nbsp; полбутылки водки&nbsp; &nbsp;&nbsp;и проведение освидетельствования&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Савинов С.А.</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;подтвердил &nbsp;&nbsp;в судебном заседании. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 26.2 КоАП РФ доказательствами по делу об административном правонарушении также являются объяснения лица, привлекаемого к административной ответственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При составлении протоколов&nbsp; по данному правонарушению и при ознакомлении и исследовании с указанными материалами&nbsp; дела&nbsp; в судебном заседании&nbsp; от <SPAN class=Cnsl>Савинова С.А.</SPAN>&nbsp;&nbsp;заявлений об их недостоверности не поступило.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>Управление водителем, находящимся в состоянии опьянения, транспортным средством, являющимся источником повышенной опасности, существенно нарушает охраняемые общественные правоотношения&nbsp; и является реальной угрозой жизни и здоровью граждан</B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объектом </B><I>&nbsp;данного правонарушения&nbsp; являются общественные отношения в сфере&nbsp; безопасности дорожного&nbsp; движения.&nbsp; Особая его опасность заключается в том, что под воздействием алкоголя снижается внимание, возрастает время реакции, ухудшается координация движений. Пунктом 2.7 Правил дорожного движения Российской Федерации, утвержденными</I><I> Постановлением Правительства <SPAN class=Cnsl>РФ от 23 октября 1993 г. N 1090 (в ред. от 30.01.2013) водителю</SPAN>запрещается управлять транспортным средством в состоянии опьянения (алкогольного, наркотического или иного), под воздействием лекарственных препаратов, ухудшающих реакцию и внимание, в болезненном или утомленном состоянии, ставящем под угрозу безопасность движения.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>С субъективной стороны</B> совершенное административное правонарушение характеризуется умышленной виной.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>За управление водителем транспортным средством в состоянии опьянения административным законодательством Российской Федерации предусмотрена повышенная административная ответственность по ч. 1 ст. 12.8 КоАП РФ - от полутора до двух лет лишения права управления транспортным средством.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Для привлечения к ответственности не имеет значение в состоянии, &nbsp;какого&nbsp; опьянения находится водитель.</I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B><I>Обстоятельств, смягчающих &nbsp;и отягчающих административную ответственность,</I> согласно ст.ст.4.2 и &nbsp;4.3 КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера совершенного административного правонарушения впервые,&nbsp; полагаю назначить административное наказание <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Савинова С.А. за управление транспортным средством в</SPAN></SPAN> состоянии &nbsp;опьянения &nbsp;в пределах санкции по ч. 1 ст. 12.8 КоАП РФ - лишение права управления транспортными средствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п.3 Постановлении Пленума Верховного Суда РФ <SPAN class=Cnsl>от 24.10.2006 N 18 (ред. от 09.02.2012) "</SPAN>О некоторых вопросах, возникающих у судов при применении Особенной части Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях" <A href="consultantplus://offline/ref=83B37F173F63B574AA176262FB95441B41A45F0ECD819A652F9E0669463CEDB94179ED79E4A0DAFFP3V4D">Правила</A> дорожного движения Российской Федерации распространяются на все транспортные средства, лишение лица за совершение им административного правонарушения права управления транспортным средством определенного вида означает, что <B>это лицо одновременно лишается права управления и другими транспортными средствами, указанными в <A href="consultantplus://offline/ref=83B37F173F63B574AA176262FB95441B41A45C08CD839A652F9E0669463CEDB94179ED79E4A4DAF9P3V2D">пункте 1</A> примечания к статье 12.1 КоАП РФ.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п.1 ч.1 ст. 29.9, ст.29.10 - 29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Признать </B><I><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Савинова С.А. виновным в совершении административного правонарушения</SPAN></SPAN> по <B>ч. 1 ст. 12.8 </B>Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях и назначить наказание в виде лишения права управления транспортными &nbsp;средствами &nbsp;<B>сроком на «ОБЕЗЛИЧЕНО» &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Удостоверение тракториста-машиниста &nbsp;на имя <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Савинова С.А., находящегося в материалах дела,</SPAN></SPAN></SPAN>&nbsp; передать после вступления в законную силу постановления начальнику Абыйской межулусной инспекции Главгостехнадзора Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>) согласно ч.2 ст.32.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть<SPAN class=Cnsl>-Янский районный суд Республики Саха (Якутия). Жалоба на постановление</SPAN></SPAN>по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 0.6pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
