<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-129/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.7</category>
<result></result>
<date>15.05.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=8023966&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=Cnsl>Дело № 5-129/2013</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием зам. прокурора Абыйского района Краюхина А.А., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ст.19.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Ефимовой М.М., ранее</SPAN>к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекалась, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Ефимовой М.М. допущено</SPAN> административное правонарушение, а именно непредставление в &nbsp;2013 г. в ГКУ РС(Я) «Центр занятости населения <SPAN class=Cnsl>Абыйского улуса</SPAN>» ежемесячных сведений о наличии вакантных рабочих мест (должностей). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту допущенного административного правонарушения в отношении&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Ефимовой М.М. прокурором Абыйского района Ивановым В.А. вынесено</SPAN> постановление о возбуждении дела об административном правонарушении по ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<I>В судебном заседании</I>&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Ефимова М.М., извещенная должным образом о месте и времени рассмотрения административного дела, отсутствовала, направив ходатайство о рассмотрении дела без её участия в связи с распутицей. Согласно положениям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ неявка лица, извещенного должным образом, не препятствует рассмотрению дела по существу. Из текста объяснительной Ефимовой М.М. по факту не предоставления ежемесячных сведений об имеющихся вакансиях в Центр занятости по Абыйскому</SPAN>району&nbsp; указано.&nbsp; Об обязанности ежемесячно предоставлять информацию о вакантных рабочих местах в Центр занятости населения ей было неизвестно. В период &nbsp;участия &nbsp;на ярмарке вакансий желающих &nbsp;работать в отделенном от центра селе не нашлось. По республике не хватает учителей физики. На 2013-2014 учебный год заключен договор с учителем физики &lt;ФИО1&gt; О выполнении обязанности ежемесячно информировать Центр занятости об&nbsp; имеющихся вакансий,&nbsp; будет выполняться.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> &nbsp;зам. прокурора <SPAN class=Cnsl>Краюхин А.А. пояснил. В ходе проведенной прокурорской проверки за исполнением требований законодательства о занятости выявлено, что Ефимовой М.М.</SPAN>как должностным лицом не представлялись с января по апрель 2013 г. в Центр занятости населения ежемесячные сведения о наличии (отсутствии) вакантных рабочих мест, несмотря на имеющиеся вакансии по результатам&nbsp; акта плановой проверки, проводимой&nbsp; зам. руководителя отдела надзора за соблюдением законодательства РФ в области образования Департамента по контролю и надзору Министерства образования <SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия</SPAN>). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">За &nbsp;невыполнения&nbsp; требований Закона Российской&nbsp; Федерации от <SPAN class=Cnsl>19.04.1991 г. «О занятости населения в Российской Федерации» №1032-1 в отношении Ефимовой М.М. как должностного лица прокурором Абыйского района Ивановым В.А. вынесено</SPAN>постановление о возбуждении производства по&nbsp; делу об административном правонарушении &nbsp;по ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав пояснения &nbsp;зам. прокурора <SPAN class=Cnsl>Краюхина А.А., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела полагаю, что, в действиях Ефимовой М.М. как должностного лица за непредставление в ГКУ «Центр занятости населения Абыйского района</SPAN>»&nbsp;&nbsp; сведений, представление которых предусмотрено Законом&nbsp;&nbsp; РФ «О занятости населения&nbsp; в Российской Федерации», которые&nbsp; &nbsp;необходимы для осуществления этим органом его законной деятельности &nbsp;имеется состав&nbsp; административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по&nbsp; ст.19.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения <SPAN class=Cnsl>Ефимовой М.М. о не</SPAN>&nbsp;&nbsp;предоставлении необходимых данных, находит подтверждение в представленных и исследованных &nbsp;в ходе судебного разбирательства материалах дела:&nbsp; постановлении о возбуждении дела об административном правонарушении, объяснениях <SPAN class=Cnsl>Ефимовой М.М.,</SPAN> Перечнем &nbsp;работодателей не представших информацию о наличии вакантных мест&nbsp; ГКУ «Центра занятости»,&nbsp; акте проверки плановой выездной проверки.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </I></B>В соответствии&nbsp; ст.5 Закона РФ <SPAN class=Cnsl>от 19.04.1991 N 1032-1 (ред. от 23.02.2013) "О</SPAN> занятости населения в Российской Федерации" одним из направлений государственной политики в области содействия занятости населения является координация деятельности государственных органов, профессиональных союзов, иных представительных органов работников и работодателей в разработке и реализации мер по обеспечению занятости населения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Участие работодателей в обеспечении занятости населения предусматривается статьями 25 и 26 Закона о занятости и определяет направления&nbsp; содействия работодателей в обеспечении занятости.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Кроме того, пункт3 статьи 25 данного Закона обязывает работодателей ежемесячно представлять органам службы занятости населения информацию о наличии вакантных рабочих мест (должностей</I>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>&nbsp;</I></B><B><I>Объектом правонарушения</I></B> является установленный законодательством Российской Федерации&nbsp; порядок управления, выраженный в соблюдении порядка представления сведений&nbsp; (информации) в государственный орган (должностному лицу) сведений (информаций), необходимых для осуществления этим органом (должностным лицом) их законной деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B><I>Объективная сторона</I></B> правонарушения, предусмотренная ст. 19.7 КоАП РФ, заключается в непредставлении или несвоевременном представлении сведений (информации), либо представление таких сведений (информации) в неполном&nbsp; или искажённом виде. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом </I></B>данного правонарушения по ст. 19.7 КоАП РФ является должностное лицо, на которое возложена обязанность &nbsp;представлять в государственный орган (должностному лицу) сведения (информацию), необходимую для осуществления этим органом (должностным лицом) его законной деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Субъективная сторона</I></B> правонарушения характеризуется виной в форме умысла или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2, 4.3 &nbsp;КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учётом характера совершенного административного правонарушения впервые, полагаю назначить административное <SPAN class=Cnsl>наказание Ефимовой М.М. за непредставление</SPAN>или несвоевременное представление в государственный орган (должностному лицу) сведений (информации), представление которых предусмотрено законом и необходимо для осуществления этим органом (должностным лицом) его законной деятельности в пределах санкции ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Признать<I> </I></B><I><SPAN class=Cnsl>Ефимову М.М. виновной в совершении административного правонарушения по ст. 19.7 КоАП РФ и наложить административное наказание в виде предупреждения.</SPAN> </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp; постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Жалоба на постановление по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.<SPAN class=Cnsl>Б</SPAN>оженко</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
