<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<case_number>2-45/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие исковые дела</category>
<result></result>
<date>08.02.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7670076&delo_id=1540005</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по гражданскому делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№2-45/2013</SPAN>&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ОПРЕДЕЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>о прекращении производства по делу </B><B>в связи заключением мирового соглашения</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 9pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И. при секретаре судебного заседания Стручковой Е. Д., рассмотрев в открытом судебном заседании гражданское дело по иску Министерства внутренних дел по Республике Саха (Якутия) к Шкулевой М.Г. о</SPAN>взыскании&nbsp; переплаченной пенсии назначенной по потери кормильца в размере СУММА &nbsp;рублей,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-ALIGN: justify; -18: ">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Истец &nbsp;МВД по РС(Я) &nbsp;обратился с исковым заявлением в суд <SPAN class=Cnsl>к Шкулевой М.Г.о</SPAN> взыскании переплаченной пенсии, назначенной по потери кормильца в размере СУММА рублей.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; От представителя истца по доверенности &nbsp;в суд поступило ходатайство &nbsp;&nbsp;о заключении с ответчиком мирового соглашения на условиях истца следующего содержания: &nbsp;ответчик &nbsp;обязуется в течении &nbsp;4-х месяцев, начиная с ДАТА по ДАТА включительно с момента вступления определения суда об утверждении судом мирового соглашения погасить сумму переплаты пенсии, назначенной по&nbsp; потери кормильца в размере СУММА рублей. Сумма ежемесячного платежа составляет СУММА рублей и ответчик обязуется вносить указанную сумму&nbsp; ежемесячно в отделение сбербанка на счет&nbsp; истца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify; -18: ">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> ответчик <SPAN class=Cnsl>Шкулева М.Г., признавая</SPAN>исковые требования&nbsp; в полном объеме,&nbsp; выразила согласие на заключение мирового соглашения на&nbsp; условиях&nbsp; истца. Данное согласие подтвердила письменным заявлением.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify; -18: ">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Волеизъявление о заключении мирового соглашения по погашению суммы &nbsp;в размере &nbsp;СУММА рублей&nbsp; в период с ДАТА по ДАТА и условия мирового соглашения занесены в протокол судебного заседания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify; -18: ">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учетом &nbsp;пожелания сторон &nbsp;заключить мировое соглашение, сроки, условия соглашения удовлетворяют обе стороны, то при таких обстоятельствах, полагаю, что заключение мирового соглашения в судебном заседании не противоречит требованию закона, не нарушает права и законные интересы других лиц. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify; -18: ">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Сторонам разъяснен порядок утверждения мирового соглашения и последствия прекращения производства&nbsp; по делу, предусмотренные ст.ст. 220-221 ГПК о том, что повторное обращение в суд, о том же предмете и по тем же основаниям, не допускается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь ст.ст. 220-221 и 225 ГПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>О П Р Е Д Е Л И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Утвердить &nbsp;мировое соглашение, заключенное между &nbsp;&nbsp;Министерством &nbsp;внутренних &nbsp;дел&nbsp; по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха (Якутия) и Шкулевой М.Г.,</SPAN>по которому ответчик&nbsp; обязуется в период времени с ДАТА по ДАТА &nbsp;включительно&nbsp; выплатить&nbsp; сумму в размере СУММА рублей.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">Производство по иску &nbsp;Министерства внутренних дел по <SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия) к Шкулевой М.Г. о взыскании</SPAN>переплаченной&nbsp; пенсии назначенной по &nbsp;потери кормильца в размере СУММА рублей - <B><I>прекратить.</I></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 54pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">Определение может быть обжаловано в апелляционном порядке в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный</SPAN> суд &nbsp;по в течение 15 дней.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 54pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 54pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 87.6pt; TEXT-INDENT: 54pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т. И. Боженко</SPAN>&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
