<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-22/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.7</category>
<result></result>
<date>15.02.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7690240&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=Cnsl>Дело № 5-22/2013</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по <SPAN class=Cnsl>судебному участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием прокурора Абыйского района, младшего советника юстиции Иванова В.А.,</SPAN>рассмотрев&nbsp; материалы дела об административном правонарушении по <B>ст.19.7 Кодекса </B>Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении <B><SPAN class=Cnsl>Ефимова И.И.</SPAN>, </B>ранее к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Ефимовым И.И. допущено административное правонарушение, а именно несвоевременное представление в Государственный комитет юстиции РС(Я) текстов принятых муниципальных нормативных правовых актов за ДАТА в сроки, установленные ст.6 Закона Республики Саха (Якутия) от29.12.2008 г. 639-З №171-IY «О регистре муниципальных нормативных актов РС(Я)» т.е. в течение пятнадцати рабочих дней со дня принятия акта. По факту <SPAN class=Cnsl>допущенного административного правонарушения в отношении Ефимова И.И. заместителем прокурора Абыйского района Краюхиным А.А. вынесено</SPAN></SPAN>постановление о возбуждении дела об административном правонарушении по ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Ефимов И.И., извещенный</SPAN></I> должным образом о времени и места рассмотрения административного дела, отсутствовал, направив в суд ходатайство о рассмотрении дела без его участия. Неявка лица, ходатайствующего о рассмотрении дела без его участия, не противоречить требованиям ч.2 ст.25.1 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> прокурор <SPAN class=Cnsl>Иванов В.А. пояснил</SPAN>. В ходе проведения прокурорской проверки за исполнением требований&nbsp; по направлению тестов принятых муниципальных нормативных правовых актов выявлено, что органом местного самоуправления Мугурдахского наслега за ДАТА в уполномоченный орган нормативные акты в течение 15-ти рабочих дней со дня его принятия для включения этого акта в регистр не направлялись. В <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>отношении Ефимова И.И. заместителем прокурора вынесено постановление о</SPAN></SPAN> возбуждении дела об административном правонарушении по ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав прокурора <SPAN class=Cnsl>Абыйского района Иванова В.А., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю<SPAN class=Cnsl>, что, в действиях СЕфимова И.И. имеется состав административного правонарушения,</SPAN></SPAN>предусматривающий административную ответственность по&nbsp; ст.19.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения <SPAN class=Cnsl>Ефимовым И.И., выразившегося в нарушении срока предоставления необходимых данных, находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного разбирательства материалах дела: постановлении о возбуждении дела <SPAN class=Cnsl>об административном правонарушении, объяснении Ефимова И.И., перечне муниципальных образований Абыйского района</SPAN></SPAN>, не представших муниципальных нормативных актов&nbsp; в установленные сроки .</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с частями 1 и 3 <A href="consultantplus://offline/ref=41AE3AC07CB0601CA1D1506EEC2CB1D76DDC3EAB3C2C67F1C8AB732A1BF491EE6DC42B5E32CBE7A2D231D7o4u5V">ст. 6, Закона <SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия) от 29.12.2008 639-З N 171-IV (ред. от 10.11.2010) "О регистре муниципальных нормативных правовых актов Республики Саха (Якутия)" (принят постановлением ГС (Ил Тумэн) РС(Я) от 29.12.2008 З N 172-IV) орган</SPAN></A> местного самоуправления, используя информационные системы, направляет в уполномоченный орган муниципальный нормативный правовой акт в электронном виде (на машиночитаемых носителях) с электронной цифровой подписью главы муниципального образования <B>в течение пятнадцати рабочих дней со дня его принятия</B> для включения этого акта в регистр. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Глава муниципального образования обеспечивает полноту и достоверность сведений, подлежащих включению в регистр.</I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Уполномоченным органом исполнительной <SPAN class=Cnsl>власти Республики Саха (Якутия) по ведению регистра муниципальных нормативных правовых актов является Государственный комитет юстиции Республики Саха (Якутия) согласно Указу Президента Республики Саха (Якутия) от 29.12.2008 г. №1264 (в ред. от 04.06.2012 г.).</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения</I></B> является установленный законодательством Российской Федерации&nbsp; порядок управления, выраженный в соблюдении порядка представления сведений&nbsp; (информации) в государственный орган (должностному лицу) сведений (информаций), необходимых для осуществления этим органом (должностным лицом) их законной деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B><I>Объективная сторона</I></B> правонарушения, предусмотренная ст. 19.7 КоАП РФ, заключается в непредставлении или несвоевременном представлении сведений (информации), либо представление таких сведений(информации) в неполном&nbsp; или искажённом виде. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом </I></B>данного правонарушения по ст. 19.7 КоАП РФ является должностное лицо, на которое возложена обязанность представлять в государственный орган (должностному лицу) сведения (информацию), необходимую для осуществления этим органом (должностным лицом) его законной деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъективная сторона</I></B> правонарушения характеризуется виной в форме умысла или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2, 4.3 &nbsp;КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учётом характера совершенного административного правонарушения впервые, полагаю назначить административное наказание <SPAN class=Cnsl>Ефимову И.И.</SPAN> за&nbsp; непредставление или несвоевременное представление в государственный орган (должностному лицу) сведений (информации), представление которых предусмотрено законом и необходимо для осуществления этим органом (должностным лицом) его законной деятельности в пределах санкции ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Ефимова И.И.</SPAN> </B>признать виновным в совершении административного правонарушения по ст. 19.7 КоАП РФ и <I>наложить административное наказание в виде <B>предупреждения.</B></I> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный суд Республики Саха</SPAN> (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
