<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-8/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.7</category>
<result></result>
<date>01.02.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7717133&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№5- 08/2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>О П Р Е Д Е Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>о&nbsp; возвращении материалов административного дела для устранения недостатков</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев</SPAN>&nbsp;&nbsp;в порядке подготовки дела к рассмотрению об административном правонарушении по ст.19.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях&nbsp; в отношении юридического лица &nbsp;Администрации МР, ранее за аналогичное правонарушение не&nbsp; привлекалось,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>В порядке подготовки дела<B> </B>&nbsp;к рассмотрению &nbsp;административного материала, составленного начальником территориального отдела Управления Роспотребнадзора по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха (Якутия) в Абыйском районе Игнатьевым Г.А., о привлечении</SPAN>&nbsp;&nbsp;юридического лица &nbsp;Администрации &nbsp;МР к административной <SPAN class=Cnsl>ответственности по ст. 19.7 КоАП РФ не может быть принят к производству мирового судьи по судебному участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия),</SPAN>так как не отвечает &nbsp;требованиям при составлении протокола, предусмотренными ст. 28.2 КоАП РФ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - в протоколе и материалах дела отсутствуют данные, указывающие&nbsp; на факт &nbsp;&nbsp;не &nbsp;предоставления&nbsp; информации в полном объеме&nbsp; на запрос&nbsp; территориального отдела Управления&nbsp; Роспотребнадзора, которую&nbsp; Администрация МР обязана в соответствии с действующим законодательством предоставить, &nbsp;а именно: &nbsp;план мероприятий по&nbsp; упорядочению свалки ТБО и ЖБО п. Белая Гора согласованного Главами района и МО ГП «п. Белая Гора» с указанием сроков и ответственных лиц &nbsp;в виде таблицы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Невыполнение данного требования закона является существенным недостатком, прямо указанным в ч.2 ст.28.2 КоАП РФ, и препятствующим всестороннему, полному и объективному выяснению обстоятельств дела для его разрешения по существу, которое не может быть восполнено при рассмотрении дела.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;В соответствии с п.п.24, 25 ч.1 ст.16 Федерального закона от 06.10.2003 г. № 131-ФЗ «Об общих принципах организации местного самоуправления в РФ» - организация сбора, вывоза, утилизация и переработки бытовых и промышленных отходов, организация благоустройства территории городского округа отнесены к&nbsp; вопросам местного значения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Положениями ч.3 ст.8 ФЗ от 24.06.1998 г. (ред.28.07.2012 г.) №89-ФЗ «Об отходах производства и потребления»&nbsp; установлено, что в&nbsp; области обращения с отходами, организация сбора, вывоза, утилизация и переработки бытовых и промышленных отходов относится к полномочиям органов местного самоуправления городских округов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Экономическую основу местного самоуправления согласно ст. ст.49 - 50&nbsp; ФЗ №&nbsp; 131-ФЗ &nbsp;составляют находящиеся в муниципальной собственности имущество, средства местных бюджетов, а также имущественные права муниципальных образований.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Разграничение имущества и виды имущества, &nbsp;находящегося в муниципальной собственности, между муниципальными образованиями осуществляется в соответствии с установленным &nbsp;перечнем.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Порядок согласования перечня имущества, подлежащего передаче и порядок согласованных предложений органами местного самоуправления соответствующих муниципальных образований органам государственной власти субъектов РФ и перечень документов, необходимых для принятия правого акта о разграничении имущества устанавливаются законом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Вопросы организации сбора и вывоза бытовых отходов и мусора относятся к вопросам местного значения поселения (подпункт 18 пункта 1 статьи 14 ФЗ №131-ФЗ и пункта 1 статьи 8 ФЗ&nbsp; &nbsp;«Об отходах производства и потребления).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Вопросы организации утилизации и переработки бытовых и промышленных отходов согласно пункту 14 части 1 статьи 15 ФЗ №131-ФЗ относятся к вопросам местного значения муниципального района. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно пункту 18 части 1 ст.14 ФЗ №131-ФЗ организация сбора и вывоза бытовых отходов и мусора относится к вопросам местного значения поселения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Из приведенных положений следует, что публичные функции органов местного самоуправления в сфере обращения с отходами&nbsp; производства и потребления &nbsp;осуществляются в &nbsp;виде реализации закрепленными за ними законом соответствующих властных полномочий на всей территории муниципального образования.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Согласно п.4 Постановления Пленума Верховного суда РФ №5 от 24.03.2005 г. (ред. &nbsp;09.02.2012 г.)&nbsp; при рассмотрении дела об административном правонарушении собранные по делу доказательства оцениваются судом в соответствии с требованиями ст.26.11 КоАП РФ, а также с позиции соблюдения требований закона.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Наличие указанных данных является одним из источников доказательств по делу. Исходя из этого, можно сделать вывод о наличии вины, и выявить обстоятельства, способствовавшие совершению административного правонарушения по ст.19.7 КоАП РФ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.3 ст. 28.8 КоАП РФ для правильного рассмотрения дела необходимо устранить существенные недостатки при составлении протокола об административном правонарушении и других материалов по делу в <B>срок не более 3-х суток</B> со дня их поступления (получения) от судьи. Материалы дела об административном правонарушении с внесением в них изменений, дополнений возвращаются судье в течение суток со дня устранения соответствующих недостатков, так как особое значение на стадии возбуждения дела об административном правонарушении отводится протоколу.&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь п.4 ч.1. ст. 29.4 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ОПРЕДЕЛИЛА</B>:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Материалы дела об административном правонарушении по &nbsp;ст.19.7 &nbsp;&nbsp;КоАП РФ в отношении &nbsp;юридического лица Администрации МР -<B> возвратить</B> начальнику&nbsp; территориального отдела Управления Роспотребнадзора по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия) в Абыйском районе &nbsp;<B>для устранения недостатков</B>.</P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Т.И. <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Б</SPAN></SPAN>оженко</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P></DIV>


]]></body>
