<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-135/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.20 ч. 1</category>
<result></result>
<date>23.05.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=8095291&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№5-135/2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием зам. прокурора Абыйского района Краюхиным А.А., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч. 1 ст. 19.20 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Федорова И.И.,</SPAN>ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>По результатам прокурорской проверки, проведенной в марте-апреле 2013 г., в Абыйской ЦРБ выявлены нарушения в <SPAN class=Cnsl>области Федерального</SPAN>законодательства о лицензировании отдельных видов деятельности. &nbsp;При проведении проверки установлено, что «Абыйская ЦРБ» осуществляет медицинское освидетельствование на состояние опьянения не имея лицензии на&nbsp;&nbsp; оказания данного вида&nbsp; медицинской деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; По &nbsp;факту выявленного нарушения&nbsp; &nbsp;в отношении <SPAN class=Cnsl>Федорова И.И. прокурором Абыйского района Ивановым В.А. вынесено</SPAN>постановление о возбуждении дела об административном правонарушении, предусматривающим ответственность &nbsp;по ч.1 ст.19.20 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Федоров И.И. вину по осуществления медицинского освидетельствования на состояния опьянения фельдшерами Абыйской ЦРБ признал и пояснил. Отсутствие лицензии на данный вид медицинской услуги связан был с отсутствием около 10 лет врача - нарколога, несмотря на имеющуюся штатную единицу. Только в феврале 2013 года после обучения в г. Хабаровске, вопрос</SPAN></I>по замещению вакансии врача-нарколога решен. Медицинское освидетельствование проводилось фельдшерами&nbsp; пункта скорой помощи, которые имели&nbsp; в установленном порядке лицензию на право проводить медицинское освидетельствовании на состояние опьянения. В настоящее&nbsp; время решается вопрос о получении лицензии и через месяц или полтора будет решен.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании</I> зам. <SPAN class=Cnsl>прокурора Краюхин А.А. пояснил</SPAN>.&nbsp; По результатам&nbsp; прокурорской проверки в Абыйской ЦРБ&nbsp; за ДАТА был установлен факт отсутствия лицензии на проведение медицинского освидетельствования на состояние опьянения у 116 физических лиц, по направлениям&nbsp; ОМВД <SPAN class=Cnsl>по Абыйскому</SPAN> району для привлечения к административной ответственности по ст.20.21 КоАП РФ. Таким образом, главным врачом&nbsp; Абыйской ЦРБ как должностным лицом&nbsp; нарушается Федеральное законодательство, что предусматривает административную ответственность по ч.1 ст.19.20 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<I>Заслушав <SPAN class=Cnsl>пояснения Федорова И.И. и Краюхина А.А., изучив и проанализировав представленные материалы дела в судебном заседании, прихожу к выводу, что в действиях Федорова И.И., как должностного</SPAN></I>лица, выразившегося в осуществлении деятельности, не связанной с извлечением прибыли без специального разрешения (лицензии), &nbsp;усматривается состав административного правонарушения, предусмотренного ч.1 ст.19.20 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт осуществления данной деятельности подтверждается собранными по делу доказательствами: &nbsp;постановлением прокурора <SPAN class=Cnsl>по Абыйскому</SPAN> району &nbsp;о возбуждении дела об административном правонарушении, протоколами медицинского освидетельствования для установления факта употребления алкоголя и состояния опьянения,&nbsp; информационными письмами&nbsp;&nbsp; Абыйской ЦРБ, выпиской из журнала регистрации медицинского освидетельствования &nbsp;физических лиц для установления факта употребления алкоголя и состояния опьянения за период ДАТА, проводимых фельдшерами, письменным пояснением&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Федорова И.И. и</SPAN> которым была дана оценка на предмет допустимости, достоверности и достаточности в соответствии с требованиями статьи 26.11 КоАП Российской Федерации. &nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 26.2 КоАП РФ доказательствами по делу об административном правонарушении также являются объяснения лица, привлекаемого к административной ответственности. Отсутствие лицензии <SPAN class=Cnsl>Федоров И.И. подтвердил</SPAN> в судебном заседании.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">При вынесении постановления о возбуждении дела об административном правонарушении и при ознакомлении и исследовании с указанными материалами&nbsp; дела&nbsp; в судебном заседании&nbsp; от <SPAN class=Cnsl>Федорова И.И. заявлений</SPAN> об их недостоверности не поступило.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.49 ГК РФ виды деятельности, перечень которых установлен&nbsp; законом, могут осуществляться только на основании специального разрешения (лицензии).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Порядок лицензирования определяется Федеральным законом от &lt;ДАТА1&gt; N 99-ФЗ (ред. от &lt;ДАТА2&gt;) "О лицензировании отдельных видов деятельности", а также положениями о лицензировании конкретных видов деятельности, утверждаемыми Правительством Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п.2 ст.3 ФЗ-99 <B>лицензия</B><B> </B>это специальное разрешение на право осуществления юридическим лицом или индивидуальным предпринимателем конкретного вида деятельности (выполнения работ, оказания услуг, составляющих лицензируемый вид деятельности), которое подтверждается документом, выданным лицензирующим органом на бумажном носителе или в форме электронного документа, подписанного электронной подписью, в случае, если в заявлении о предоставлении лицензии указывалось на необходимость выдачи такого документа в форме электронного документа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п.46 ч.<SPAN class=Cnsl>1 ст.12 Федерального закона от 04.05.2011 N 99-ФЗ (ред. от 04.03.2013) "</SPAN>О лицензировании отдельных видов деятельности" медицинская деятельность подлежит лицензированию.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановлением Правительства РФ <SPAN class=Cnsl>от 16.04.2012 N 291 (ред. от 17.01.2013г.) утверждено</SPAN> "Положение о лицензировании медицинской деятельности», в соответствии с п.3 которого определено, что медицинскую деятельность составляют работы (услуги) по перечню согласно <A href="consultantplus://offline/ref=6963BDDEF6E496F862E0039B1A5CBEC3409B84D803611EEFF4F7E52E0C5870273100C140C5F8B96CI8n1A">приложению</A>, которые выполняются при оказании первичной медико-санитарной, специализированной (в том числе высокотехнологичной), скорой (в том числе скорой специализированной), паллиативной медицинской помощи, оказании медицинской помощи при санаторно-курортном лечении, при проведении медицинских экспертиз, медицинских осмотров, медицинских освидетельствований и санитарно-противоэпидемических (профилактических) мероприятий в рамках оказания медицинской помощи, при трансплантации (пересадке) органов и (или) тканей, обращении донорской крови и (или) ее компонентов в медицинских целях. Требования к организации и выполнению указанных работ (услуг) в целях лицензирования устанавливаются Министерством здравоохранения Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><A href="consultantplus://offline/ref=6963BDDEF6E496F862E0039B1A5CBEC3409B84D803611EEFF4F7E52E0C5870273100C1I4n3A">В соответствии перечнем работ (услуг), составляющих медицинскую деятельность, к видам медицинской деятельности относится и </A>медицинское освидетельствование на состояние опьянения (алкогольного, наркотического или иного токсического).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объектом</B> административного правонарушения выступают общественные отношения, складывающиеся в процессе осуществления контроля (надзора) за лицензируемыми видами деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объективная сторона</B> административного правонарушения, предусмотренного <A href="consultantplus://offline/ref=9B9192E320135E10C48902F9A2DCBCBF311D86FB086A14AFEC24BADD94FE5AB0EF875D02C67F615Cz0C">ч.1 ст.19.20</A> КоАП РФ, состоит в осуществлении деятельности, не связанной с извлечением прибыли, без специального разрешения (лицензии), если такое разрешение обязательно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом правонарушения</I></B> является должностное лицо, которое в соответствии с положениями ст.2.4 КоАП РФ и примечания к<B> </B>данной статье: постоянно&nbsp; или временно в соответствии со специальными полномочиями осуществляет функции представителя власти, т.е. наделен в установленном законом распорядительными полномочиями, выполняющее организационно-распорядительные или административно-хозяйственные функции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>С субъективной стороны</B> данное правонарушение может быть совершено как умышленно, так и по неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, отягчающих и смягчающих</B> административную ответственность согласно ст.4.2 и 4.3 КоАП РФ в суде не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<I>Согласно п.21 Постановления Пленума ВС РФ <SPAN class=Cnsl>от 24.03.2005 г. №5(ред. от 09.02.2012 г.) при</SPAN>решении вопроса&nbsp;&nbsp;&nbsp; о&nbsp; назначения&nbsp; административного наказания судья не вправе назначить наказание ниже низшего предела, установленного санкцией соответствующей статьи</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Санкция части 1 статьи 19.20 КоАП РФ предусматривает наказание для должностного лица административный&nbsp; штраф от 30000 до 50000 рублей или дисквалификацию на срок от одного года до трех лет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом, при решении вопроса о виде и размере наказания, учитывается характер совершенного административного правонарушения, личность виновного, его имущественное положение, отсутствие обстоятельств смягчающих и отягчающих&nbsp; административную ответственность прихожу к выводу о возможности назначения наказания <SPAN class=Cnsl>Федорову И.И. за</SPAN>осуществление деятельности, не связанной с извлечением прибыли, без специального <A href="consultantplus://offline/ref=EF35E14BDD458F447C552C08F31A9E75112BA090B0F3DC91DA0AD28CE229C3D">разрешения</A> (лицензии), если такое разрешение (лицензия) обязательно (обязательна) в виде штрафа в минимальном размере, предусмотренном&nbsp; ч.1 ст.19.20 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Руководствуясь п.1 ч.1 ст.29.9&nbsp; и ст.ст. 29.10 - 29.11 КоАП РФ,&nbsp; мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Признать</B>&nbsp;<B>&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Федорова И.И. виновным</SPAN></B> в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.5.27 КоАП РФ и наложить административный штраф&nbsp; <B>в размере 30000 (Тридцать тысяч) рублей. </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для оплаты штрафа: </B>наименование получателя платежа - УФК по РС(Я) (прокуратура РС(Я)) ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; ОКАТО: 98401000000; р/с 40101810100000010002;&nbsp; КБК 415 116 9001 001 0000 140; наименование банка - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt;; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Согласно&nbsp; статьи&nbsp; 32.2 КоАП РФ административный штраф должен быть уплачен лицом, привлекаемым к административной ответственности, <B>не позднее шестидесяти дней</B> со дня вступления постановления о наложении административного штрафа&nbsp; в законную силу либо со дня истечения срока отсрочки или срока рассрочки, предусмотренных статьей 31.5 КоАП РФ. Копия документа, свидетельствующего об уплате административного штрафа лицом, привлеченным к&nbsp; административной ответственности, направляется в суд, вынесшем постановление о наложении административного&nbsp; штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В соответствии&nbsp;&nbsp; с&nbsp; частью&nbsp; 1 ст.20.25 КоАП РФ&nbsp; неуплата административного штрафа в срок, предусмотренный статьей 32.2 КоАП РФ, влечет&nbsp; наложение административного штрафа в&nbsp; двух кратном размере суммы неуплаченного штрафа, но не менее одной тысячи&nbsp; рублей,&nbsp; либо&nbsp; административный арест до&nbsp; пятнадцати суток, либо обязательные работы на срок до пятидесяти часов. Назначенное наказание по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ не освобождает&nbsp; от исполнения постановления суда по уплате&nbsp; наложенного административного штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>постановления в Усть-Янский районный</SPAN> суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Жалоба на постановление по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.Боженко</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P></P></DIV>


]]></body>
