<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-139/2013</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>29.05.2013</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=8123512&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-139 /2013</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием старшего госинспектора отдела государственного экологического надзора Абыйской улусной инспекции охраны природы (далее по тексту ОГЭН Абыйской УИОП) Корякина П.И.,</SPAN> рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B>по ч.1 ст.19.5</B> Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица &nbsp;МКУ «Управление образованием» (далее по тексту&nbsp; МКУ УО), ранее &nbsp;за аналогичное правонарушение не привлекалось,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; проведенной&nbsp; внеплановой проверки (контрольного мероприятия) по надзору&nbsp; над выполнением в срок законного предписания по устранению выявленных нарушений норм законодательства в области соблюдения природоохранного законодательства Российской Федерации &nbsp;выявлено, что юридическим лицом МКУ УО не выполнены в полном объеме требования предписания, а именно: &nbsp;не производится плата за загрязнение окружающей среды выбросами вредных веществ в атмосферный воздух; не производится плата за негативное воздействие на окружающую среду.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;По факту не выполнения&nbsp; в срок законного предписания в отношении&nbsp; юридического лица МКУ&nbsp;&nbsp; УО &nbsp;старшим госинспектором ОГЭН Абыйской УИОП <SPAN class=Cnsl>Корякиным П.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 КоАП&nbsp; РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Старший госинспектор ОГЭН Абыйской УИОП <SPAN class=Cnsl>Корякин П.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;в силу положения п.37 ч.2 ст.28.3 КоАП РФ правомочен составлять протокол об административном правонарушении, предусмотренном ч.1 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> представитель юридического лица &nbsp;&nbsp;МКУ УО, извещенный должным образом о месте и времени рассмотрения административного дела, &nbsp;отсутствовал, направив ходатайство о рассмотрении дела без&nbsp; участия представителя и с признанием вины&nbsp; в невыполнении предписания. Согласно положениям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ неявка лица, извещенного должным образом не препятствует&nbsp; рассмотрению дела по существу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> старший госинспектор ОГЭН <SPAN class=Cnsl>Корякин П.И.</SPAN> пояснил. По результатам внеплановой проверки установлено, что МКУ УО &nbsp;МО СП не устранены нарушения в полном объеме, предусмотренные федеральным законом&nbsp; «Об &nbsp;охране окружающей среды», «Об охране атмосферного воздуха», &nbsp;указанные в предписании. На балансе МКУ УО числится автомобиль УАЗ - спец.пассажирский, являющийся источником загрязнения, а&nbsp; также для жизнеобеспечения деятельности данного юридического лица&nbsp; заключены договора на оказания услуг по вывозу канализации и&nbsp; на &nbsp;вывоз &nbsp;твердых бытовых отходов с ИП&nbsp; &lt;ФИО1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;За невыполнение в срок до &nbsp;ДАТА нарушений, указанных в предписании,&nbsp; в отношении юридического лица составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации.&nbsp; Ранее&nbsp; ДАТА по решению мирового судьи&nbsp; &nbsp;&nbsp;за невыполнение&nbsp; предписания по аналогичному&nbsp; нарушению был привлечен к административной ответственности по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ &nbsp;как должностное лицо &nbsp;начальник МКУ УО У.&nbsp; Тем не менее предписания об устранении, выявленных недостатков&nbsp; не выполняется. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения <SPAN class=Cnsl>Корякина П.И., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате невыполнения в срок законного предписания должностного</SPAN> лица, осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях юридического лица имеется состав административного правонарушения, предусматривающего ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ&nbsp; юридическим лицом находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании,&nbsp; акте&nbsp; внеплановой проверке,&nbsp; &nbsp;протоколе об административном правонарушении,&nbsp;&nbsp; &nbsp;распоряжении.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В процессе плановой проверки с участием &nbsp;и.о. начальника МКУ УО &nbsp;при составлении протокола об административном правонарушении каких-либо заявлений по факту&nbsp; недостоверности, выявленных&nbsp; нарушений&nbsp; от &nbsp;представителя&nbsp; МКУ УО &nbsp;не поступило. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Исходя из диспозиции ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, административная ответственность по указанной статье наступает в том случае, если в установленный срок не было исполнено законное предписание органа, осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 12.11.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания №20 от 03.10.2012 г. об устранении выявленных нарушений в установленный срок с учетом требований Федерального закона от 10.01.2002 г. «7-ФЗ (ред. от 25.06.2012 г.) «Об охране окружающей среда» и «Об охране атмосферного воздуха» от 04.05.1999 г. №96-ФЗ (ред. от 25.06.2012 г.).</SPAN>Согласно ст.28 Федерального закона&nbsp; <SPAN class=Cnsl>№96-ФЗ «Об</SPAN>охране атмосферного воздуха» за загрязнение окружающей природной среды выбросами вредных (загрязняющих) веществ в атмосферный воздух и другие виды воздействия на него с физических и <I>юридических лиц</I> взимается плата в соответствии с законодательством Российской Федерации, в том числе&nbsp; за выброс в атмосферу.&nbsp; Загрязняющих&nbsp; веществ от стационарных и передвижных источников.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.16&nbsp; Федерального закона&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>№7-ФЗ</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;«Об охране окружающей среды» негативное воздействие на окружающую среду является платным. <I>Порядок исчисления и взимания платы за негативное воздействие на окружающую среду устанавливается Правительством Российской Федерации. </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Указанный порядок распространяется на предприятия, учреждения, организации, осуществляющих &nbsp;любые виды деятельности на территории Российской Федерации, связанные&nbsp; с природопользованием.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">К видам негативного воздействия относятся: выбросы в атмосферный воздух загрезняющих веществ, сбросы загрязняющих веществ, размещение отходов потребления, загрязнение окружающей среды шумом, теплом на окружающую среду и другими видами физических воздействий.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Основной деятельностью МКУ УО&nbsp; согласно устава &nbsp;&nbsp;является: &nbsp;организация предоставления общедоступного и бесплатного начального общего, основного общего, среднего (полного) общего образования; обеспечивает выполнение мероприятий по организации отдыха&nbsp; детей в каникулярное время; осуществляет приносящую доход деятельность в виде платных услуг - оказание транспортных услуг. На балансе юридического лица находится транспортное средство &nbsp;марки УАЗ-220695-04 «Спец. пассажирский», &nbsp;с типом двигателя&nbsp; - бензиновый. Для&nbsp; жизнеобеспечения&nbsp; и деятельности по выполнению поставленных задач согласно устава, &nbsp;МКУ УО заключены договора&nbsp; на оказания услуг по вывозу&nbsp; жидких и твердых&nbsp; бытовых отходов с&nbsp; индивидуальным предпринимателем&nbsp; &lt;ФИО1&gt; действующим на основании свидетельства о государственной регистрации от &lt;ДАТА7&gt; и за данный вид услуг предусмотрена плата. Каких-либо дополнительных оплат в договорах не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом,&nbsp; юридическое лицо МКУ УО&nbsp; в соответствии&nbsp; с&nbsp; Федеральным законодательством обязано производит оплату за&nbsp; негативное&nbsp; воздействие на окружающую среду и выброс вредных веществ в атмосферный воздух.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного&nbsp; ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона правонарушения</I></B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом</I></B> данного административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает юридическое лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих&nbsp; и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2 и 4.3;&nbsp;&nbsp; КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>С учетом характера совершенного административного правонарушения, отсутствием отягчающих вину обстоятельств, &nbsp;&nbsp;полагаю назначить&nbsp; юридическому лицу административное наказание&nbsp; за невыполнение&nbsp; в срок законного предписания должностного лица, осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; в пределах санкции ч.1 ст.19.5 КоАП&nbsp; Российской Федерации - <I>административный штраф.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </I>Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B>Признать</B> <I>юридическое лицо &nbsp;Муниципальное &nbsp;казенное учреждение «Управление&nbsp; образованием» </I><I>виновным &nbsp;&nbsp;в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ и <B>наложить административный</B></I><B>&nbsp; <I>штраф в размере 10000 (Десять тысяч) рублей.</I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;<B>Реквизиты по уплате штрафа:</B> УФК по РС (Я) (Министерство охраны природы) ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; текущий счет 40101810100000010002; БИК &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;КБК 07811625050010000140; &nbsp;ОКАТО 9820100000&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Согласно&nbsp; статьи&nbsp; 32.2 КоАП РФ административный штраф должен быть уплачен лицом, привлекаемым к административной ответственности<B>, не позднее шестидесяти дней со дня</B> <B>вступления постановления о наложении административного штрафа&nbsp; в законную силу</B> либо со дня истечения срока отсрочки или срока рассрочки, предусмотренных статьей 31.5 КоАП РФ. Копия документа, свидетельствующего об уплате административного штрафа лицом, привлеченным к&nbsp; административной ответственности, направляется в суд, вынесшем постановление о наложении административного&nbsp; штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии&nbsp;&nbsp; с&nbsp; частью&nbsp; 1 ст.20.25 КоАП РФ&nbsp; неуплата административного штрафа в срок, предусмотренный статьей 32.2 КоАП РФ, влечет&nbsp; наложение административного штрафа в&nbsp; двух кратном размере суммы неуплаченного штрафа, но не менее одной тысячи&nbsp; рублей,&nbsp; либо&nbsp; административный арест до&nbsp; пятнадцати суток, либо обязательные работы на срок до пятидесяти часов. Назначенное наказание по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ не освобождает&nbsp; от исполнения постановления суда по уплате&nbsp; наложенного административного штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp; &nbsp;постановления <SPAN class=Cnsl>в Усть-Янский</SPAN>&nbsp;&nbsp;районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Жалоба на постановление по делу об административном правонарушении государственной пошлиной не облагается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.<SPAN class=Cnsl>Б</SPAN>оженко</SPAN> </P>
<P></P></DIV>


]]></body>
