<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-8/2010</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 8.37 ч. 2</category>
<result></result>
<date>08.07.2010</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3615018&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Дело &lt;НОМЕР&gt;</B></P>
<P></P>
<P><B>&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P><B></B></P>
<P><SPAN class=Cnsl>п. Белая Гора</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;</P>
<P><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья судебного <SPAN class=Cnsl>участка №3 по Абыйскому району РС (Я) Боженко Т.И.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Адрес суда: 678890 <SPAN class=Cnsl>Республика Саха (Якутия), Абыйский район, п.Белая Гора, ул.Строителей</SPAN>, 12/4, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">с участием начальника Индигирского<B> </B>межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов <SPAN class=Cnsl>Козлова А.А., по доверенности Федерального агентства по рыболовству Ленского территориального управления № 0110-3134 от 22.12.2009 г.,</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; рассмотрев в открытом судебном заседании&nbsp; материалы дела об административном правонарушении <B>по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ</B> в отношении <B>гр. &lt;ФИО3&gt;,</B> &lt;ДАТА3&gt; рождения, уроженца &lt;АДРЕС&gt; района ЯАССР,&nbsp; семейное положение: вдовец,&nbsp; пенсионера по возрасту, проживающего&nbsp;&nbsp; по адресу: РС (Я), &lt;АДРЕС&gt; район, п.Белая Гора, ул.30 лет Победы, 10/1, &lt;АДРЕС&gt;,&nbsp; ранее &lt;ДАТА4&gt; к административной ответственности по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ&nbsp; привлекался, </P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>Гр.&lt;ФИО3&gt; совместно с гр.&lt;ФИО6&gt; &lt;ДАТА5&gt; на реке Индигирка в период нереста нерестующих рыб, установив 4 ставных сети,&nbsp; выловил рыбу: чир - 7 штук весом 8 кг.; нельма - 1 штука весом 9 кг.&nbsp; По факту незаконного вылова рыбы в отношении &lt;ФИО3&gt; составлен административный протокол &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА5&gt; по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ, предметы орудий добычи (вылова) и рыба изъяты согласно протоколу изъятия от &lt;ДАТА5&gt; специалистом 1 разряда Индигирского межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ФИО4&gt;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>Материалы дела об административном правонарушении по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ&nbsp; в отношении &lt;ФИО3&gt; поступили в суд&nbsp; &lt;ДАТА6&gt; за исх. &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА7&gt; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 24pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании </I>начальник Индигирского<B> </B>межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных <SPAN class=Cnsl>биоресурсов Козлов А.А.</SPAN> пояснил.<I> </I>Во время патрулирования на реке Индигирка &lt;ДАТА5&gt; в 12 ч. 00 м. гр.&lt;ФИО3&gt; совместно с гр.&lt;ФИО6&gt; на мотолодке «Крым» без госномеров незаконно в период нереста &nbsp;нерестующих рыб, установив 4 ставных сети из лески производства Китай: сети ставные длиной 40 м. каждая, ячея 60 мм, высота 4 м. - 2 штуки; сеть ставная длина &nbsp;50 м., ячея 60 мм, высота &nbsp;5 м. - 1&nbsp; штука; сеть ставная длина &nbsp;30 м, ячея 60 мм, высота 5 м. - 1 штука, незаконно выловил рыбу: чир - 7 штук весом 8 кг.; нельма - 1 штука весом 9 кг. Данными противоправными действиями &lt;ФИО3&gt; совместно с &lt;ФИО6&gt; нарушил «Правила рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна» и Федеральный закон &lt;НОМЕР&gt; «О рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов».&nbsp; В результате незаконного вылова рыб &lt;ФИО3&gt; совместно с &lt;ФИО6&gt; водным биоресурсам причинен ущерб в размере 4190 рублей. За незаконный вылов рыбы в отношении &lt;ФИО3&gt; составлен административный протокол по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ. Сети в количестве 4 штук и рыба изъяты, и находятся на хранении в отделе: сети в контейнере, рыба в леднике в свежезамороженном виде. На основании ч. 2 ст.8.37 КоАП РФ постановлением от &lt;ДАТА5&gt; на &lt;ФИО3&gt; наложен административный штраф в размере 2000 рублей. Данное постановление не обжаловано и вступило в законную силу. Причиненный ущерб в размере 4190 рублей &lt;ФИО3&gt; возместил добровольно и также оплатил&nbsp; штраф. Но так как вылов рыбы был произведен в запрещенный период с &lt;ДАТА8&gt; по &lt;ДАТА9&gt;, то изъятые сети подлежат конфискации через суд.&nbsp; Ранее на гр.&lt;ФИО3&gt; постановлениями по делу об административном правонарушении от &lt;ДАТА10&gt; и &lt;ДАТА4&gt;, вынесенными Индигирским межрайонным отделом государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов, дважды налагались административные штраф по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ&nbsp; за незаконный вылов рыбы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 24pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> &lt;ФИО3&gt;, извещенный должным образом&nbsp; о месте и времени рассмотрения дела,&nbsp; отсутствовал. Каких-либо ходатайств об отложении рассмотрения дела и о причинах неявки в суд не представлено. Неявка &lt;ФИО3&gt; судом признана не уважительной, и не препятствует рассмотрению дела по существу согласно ч.2 ст. 25.1 КоАП РФ.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 24pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В целях соблюдения, установленных ст.29.6 КоАП РФ, сроков рассмотрения административных дел в случаях неявки лица, в отношении которого ведется производство по делу об административном правонарушении без уважительной причины, суд проводит судебное заседание по имеющемся в деле материалам. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 24pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения начальника Индигирского<B> </B>межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных <SPAN class=Cnsl>биоресурсов Козлова А.А., проанализировав</SPAN>представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что в действиях гр.&lt;ФИО3&gt;, выразившегося в нарушении законодательства о рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов, имеется состав административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 24pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; Факт&nbsp; совершения административного правонарушения по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ подтверждено представленными суду доказательствами: протоколом изъятия орудий добычи (вылова) рыбы от &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА5&gt;; актом оценки орудий лова&nbsp; от &lt;ДАТА5&gt;;&nbsp; расчетом ущерба незаконного вылова рыбы на сумму 4190 рублей, согласно утвержденным Постановлением Правительства <SPAN class=Cnsl>РФ №515 от 25.05.1994 г. (в ред. от 10.03.2009 г.) «Об</SPAN> утверждении такс для исчисления размера взыскания за ущерб ….водных биологических ресурсов» и Постановлением Правительства РС (Я) <SPAN class=Cnsl>№541 от 23.12.2009 г.</SPAN>&nbsp; «Об утверждении такс для исчисления размера взыскания за ущерб ….водных биологических ресурсов в <SPAN class=Cnsl>Республике Саха (Якутия</SPAN>)»; протоколом об административном <SPAN class=Cnsl>правонарушении №30 от 01.06.2010 г.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 24pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно постановлению от &lt;ДАТА15&gt;, составленного начальником Индигирского межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов, за незаконный вылов рыбы с причинением ущерба в размере 4190 рублей&nbsp; гр.&lt;ФИО3&gt; подвергнут административному штрафу в размере 2000 рублей. Данное постановление &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА15&gt; &lt;ФИО3&gt; не обжаловалось и вступило в законную силу. Административный штраф в размере 2000 рублей и сумма причиненного ущерба в размере 4190 рублей гр.&lt;ФИО3&gt; оплачены добровольно в Северо-восточном банке РФ &lt;НОМЕР&gt; п.Белая Гора &lt;АДРЕС&gt; района &lt;ДАТА16&gt; согласно квитанциям&nbsp; &lt;НОМЕР&gt;. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Федеральным <SPAN class=Cnsl>законом №166 ФЗ от 20.12.2004 г. (в ред. от 03.12.2008 г.) «О рыболовстве</SPAN> и сохранении водных биологических ресурсов» в целях обеспечения сохранения водных биоресурсов и их рационального использования установлены ограничения рыболовства, а именно размер ячеи орудий добычи (вылова) водных биоресурсов, размер и конструкция орудий добычи (вылова) водных биоресурсов и «Правилами рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна», утвержденных Приказом Россрыболовства <SPAN class=Cnsl>РФ №347 от 26.11.2008 г. (в ред. от 06.02.2009 г.), являющимися</SPAN> обязательными для исполнения как&nbsp; юридическими лицами, так и гражданами, осуществляющими рыболовство.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии Правил <SPAN class=Cnsl>рыболовства №347, граждане</SPAN>, при осуществлении любительского и спортивного рыболовства на представленных для этих целей рыбопромысловых участках должны иметь при себе: путевку на добычу (вылов) водных биоресурсов и паспорт или иной документ, удостоверяющий личность.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Запрещается использование сетных орудий лова в период нереста весенне-летних и осенне-зимних нерестующих рыб в Абыйском улусе <B>с 25 мая&nbsp; по 25 июня</B> и с 25 сентября по 25 октября.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Любительское и спортивное рыболовство может быть осуществлено только лишь в те периоды, которые неограниченны «Правилами рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна», утвержденными&nbsp; Приказом Россрыболовства <SPAN class=Cnsl>РФ №347 от 26.11.2008 г. (в ред. от 06.02.2009 г.).</SPAN></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно&nbsp; положениям ст.ст.52-54 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №166-ФЗ -</SPAN> <I>незаконно добытые (выловленные) водные биоресурсы и продукты их переработки, а также суда и орудия незаконной добычи (вылова) биоресурсов подлежат безвозмездному изъятию или конфискации. Лица, совершившие правонарушения в области сохранения водных биоресурсов, несут ответственность&nbsp; в соответствии с законодательством Российской Федерации. Возмещение вреда, причиненного водным биоресурсам, осуществляется в добровольном порядке или на основании решения суда в соответствии с утвержденными в установленном порядке таксами и методиками исчисления размера причиненного вреда.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Объектом данного правонарушения</I></B>, предусмотренного ч.2 ст.8.37 КоАП РФ, являются общественные отношения в области охраны и использования водных ресурсов, т.е. рыбы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Объективная сторона</I></B> данного правонарушения включает действие при нарушении правил рыболовства. Правонарушение считается оконченным с момента нарушения соответствующих Правил. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>С субъективной стороны</B></I> правонарушения характеризуется виной в форме умысла или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Обстоятельств, смягчающих административную ответственность</I></B><U>,</U> согласно ст.4.2&nbsp;&nbsp; КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Обстоятельством, отягчающих административную ответственность,&nbsp; </I></B>согласно ст. 4.3 КоАП РФ является&nbsp; повторное &lt;ДАТА4&gt; совершение гр.&lt;ФИО3&gt; однородного административного правонарушения по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно ст.4.6 КоАП РФ лицо, которому назначено административное наказание за совершение административного правонарушения, считается подвергнутым данному наказанию в течение одного года со дня окончания исполнения постановления о назначении административного наказания. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учетом характера совершенного административного правонарушения, суд полагает назначить гр.&lt;ФИО3&gt; В.А. административное наказание за нарушение правил добычи (вылова) водных биологических ресурсов и иных правил, регламентирующих осуществление прибрежного рыболовства в пределах санкции по ч. 2 ст. 8.37 КоАП РФ с конфискацией орудий незаконной добычи (вылова) рыбы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; На основании изложенного, руководствуясь&nbsp; п.1 ч.1 ст. 29.9-29.11 КоАП&nbsp; РФ, мировой судья</P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Изъятые 4 ставных сети из лески производства Китай: длиной 40 метров каждая, ячея -60 мм, высота 4 метра - 2 штуки; сеть ставная длина - 50 м., ячея - 60 мм, высота - 5 м. - 1&nbsp; штука; сеть длина - 30 м, ячея -60 мм, высота 5 м. - 1 штука, находящиеся на хранении в контейнере Индигирского<B> </B>Межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов&nbsp; - <B>конфисковать.</B>&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Исполнение конфискованного орудия добычи (вылова), находящейся на хранении в Индигирском<B> </B>межрайонном отделе государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов, -&nbsp; поручить судебному приставу-<SPAN class=Cnsl>исполнителю Абыйского</SPAN> районного подразделения судебных пристав УФССП по РС(Я) в порядке, предусмотренном Федеральным законом «Об исполнительном производстве» ФЗ-229 <SPAN class=Cnsl>от 02.10.2007 г. (с изм. от 07.12.2009 г.)</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Индигирскому<B> </B>межрайонному отделу государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов в порядке ч.1 ст.32.4 КоАП РФ произвести передачу конфискованного имущества для исполнения судебному приставу-<SPAN class=Cnsl>исполнителю Абыйского</SPAN> районного подразделения судебных приставов УФССП по РС(Я).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Изъятую рыбу согласно протоколу изъятия от &lt;ДАТА5&gt;: чир - 7 штук весом 8 кг.; нельма - 1 штука весом 9 кг., находящейся на хранении в леднике Индигирского межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов в свежезамороженном состоянии,&nbsp; реализовать в порядке, установленном «Правилами реализации уничтожения безвозмездно изъятых или конфискованных объектов животного мира, физическое состояние которых не позволяет возвратить их в среду обитания…», утвержденными Постановлением Правительства РФ &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА23&gt; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;- Исполнение по изъятой рыбе поручить Индигирскому<B> </B>межрайонному отделу государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в апелляционном порядке в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления <SPAN class=Cnsl>в Абыйский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 34.8pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья<SPAN class=Cnsl>: Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
