<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-7/2010</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 20.1 ч. 2</category>
<result></result>
<date>29.06.2010</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3615017&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: right" class=MsoNormal align=right><B>Дело &lt;НОМЕР&gt;</B></P>
<P></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify" class=MsoNormal>п.Белая Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify" class=MsoNormal>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья судебного <SPAN class=Cnsl>участка №3 по Абыйскому району РС (Я) Боженко Т.И.,</SPAN>Адрес суда: 678890 Республика <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия), Абыйский</SPAN>район, п.Белая Гора, <SPAN class=Cnsl>ул.Строителей, 12/4,</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 36pt" class=MsoNormal>с участием начальника ОГИБДД&nbsp;<SPAN class=Cnsl>ОВД по Абыйскому району <SPAN class=Cnsl>Бурцева А.А.</SPAN>,</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 35.4pt" class=MsoNormal>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B>по ч.2 ст. 20.1 КоАП РФ</B> в отношении <B>гр</B>. <B>&lt;ФИО3&gt;, </B>&lt;ДАТА2&gt; г.р., уроженца п. &lt;АДРЕС&gt; района Якутской АССР, паспорт серии 98 02 &lt;НОМЕР&gt; выдан &lt;ФИО4&gt; &lt;АДРЕС&gt; улуса РС (Я) &lt;ДАТА3&gt;, гражданина РФ, военнообязанного, образование среднее общее, семейное положение - неженат, имеющего на иждивении двоих несовершеннолетних детей 1996 г.р. и 2005 г.р., работающего оператором котельной установки &lt;АДРЕС&gt; филиала ГУП «ЖКХ РС(Я)», проживающего по адресу: РС (Я), &lt;АДРЕС&gt; район, ул. &lt;АДРЕС&gt;,1, &lt;АДРЕС&gt;, ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center" class=MsoNormal align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal>В отношении гр. &lt;ФИО3&gt; <SPAN class=Cnsl>ОВД по А</SPAN></SPAN>быйскому району &lt;ДАТА4&gt; представлены в суд материалы дела об административном правонарушении по ч.2 ст. 20.1 КоАП Российской Федерации по факту мелкого хулиганства, сопряженного с неповиновением законным требованиям сотрудникам&nbsp; &lt;АДРЕС&gt; &lt;ФИО4&gt;&nbsp; во время доставления и проведения медицинского освидетельствования на состояние алкогольного опьянения&nbsp; &lt;ДАТА5&gt; в 06 часов 50 минут утра в помещении &nbsp;пункта скорой помощи Муниципального учреждения «Абыйская Центральная районная больница». По данному административному правонарушению в отношении &lt;ФИО3&gt; составлен административный протокол от <SPAN class=Cnsl>26.06.2010 г</SPAN>. по ч.2&nbsp; ст.20.1 КоАП РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify" class=MsoNormal><I></I></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 35.4pt" class=MsoNormal><I>В судебном заседании </I><SPAN class=Cnsl>Бурцев А.А.</SPAN><I> </I>начальник ОГИБДД <SPAN class=Cnsl>ОВД по Абыйскому </SPAN>району пояснил. Во&nbsp; время дежурства в <SPAN class=Cnsl>ОВД по Абыйскому </SPAN>району <SPAN class=Cnsl>26.06.2010 г </SPAN>. в&nbsp; 06 часа 30 минут поступил вызов от гр. &lt;ФИО6&gt; о том, что в ее квартиру &lt;НОМЕР&gt; по улице 30 лет Победы &lt;АДРЕС&gt; п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp; пришел гр. &lt;ФИО7&gt; в нетрезвом состоянии и устроил скандал. По данному обращению совместно с прапорщиком &lt;ФИО8&gt; прибыли по указанному адресу, где находился гр. &lt;ФИО7&gt; с явными признаками алкогольного опьянения. На требование прекратить скандал гр. &lt;ФИО7&gt; не реагировал, в связи, с чем было принято решение о доставлении&nbsp;<SPAN class=Cnsl>в ОВД и для</SPAN>проведения медицинского освидетельствования. Во время освидетельствования в помещении пункта скорой помощи гр. &lt;ФИО7&gt; вел себя неадекватно, выражался нецензурной бранью, показывал нецензурные, непристойные жесты в присутствии фельдшера &lt;ФИО9&gt;, проводившей медицинское освидетельствование в наш адрес с прапорщиком &lt;ФИО8&gt; На неоднократные требования прекратить противоправные действия не реагировал и при этом оказывал сопротивление сотрудникам милиции, пытавшимся пресечь данные хулиганские действия. По данному факту в отношении гр. &lt;ФИО3&gt; был составлен протокол об административном правонарушении по ч.2 ст.20.1 КоАП РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal><I>В судебном заседании</I> гр. &lt;ФИО7&gt; факт административного правонарушения в состоянии алкогольного опьянения, скандала в квартире гр. &lt;ФИО6&gt; и оказания сопротивления сотрудникам милиции в помещении пункта скорой помощи Абыйской ЦРБ утром около 07 часов утра &lt;ДАТА5&gt;г. признал и пояснил. Действительно, ранним утром пришел в квартиру&lt;НОМЕР&gt; &lt;АДРЕС&gt; Е.В. по улице 30 лет Победы &lt;АДРЕС&gt;, с которой совместно проживал до настоящего времени и имеет малолетнего ребенка 2005 года рождения в нетрезвом состоянии. Немного поскандалили, так как был пьян. По вызову милиции гр. &lt;ФИО6&gt; был задержан и доставлен сначала в больницу для освидетельствования, где вел себя неприлично, затем в отделение милиции. Свои противоправные действия производил по причине&nbsp; того, что был пьян и неадекватен. О содеянном проступке сожалеет. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal>Заслушав <SPAN class=Cnsl>Бурцева А.А., </SPAN>гр. &lt;ФИО3&gt;, изучив материалы дела, полагаю, что в противоправных действиях, совершенных &lt;ДАТА5&gt;г. гр. &lt;ФИО7&gt;, выразившихся мелким хулиганством, сопряженным с неповиновением законным требованиям сотрудникам <SPAN class=Cnsl>милиции Бурцеву А.А. и</SPAN> &lt;ФИО8&gt;, имеется состав административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по ч.2 ст. 20.1 КоАП РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal>Факт совершения административного правонарушения по ч.2 ст.20.1 КоАП РФ, кроме признания вины гр. &lt;ФИО7&gt; в ходе судебного заседания находят подтверждение в представленных и исследованных в судебном заседании: протоколом об административном задержании от &lt;ДАТА5&gt;г., протоколом медицинского освидетельствования для установления факта употребления алкоголя и состояния опьянения от <SPAN class=Cnsl>26.06.2010 г </SPAN>., <I>где по результатам медицинского освидетельствования установлено</I> <I>алкогольное опьянение</I>, рапортом оперативного дежурного <SPAN class=Cnsl>ОВД по Абыйскому </SPAN>району от <SPAN class=Cnsl>26.06.2010 г </SPAN>., заявлением гр. &lt;ФИО6&gt; на имя ВрИО начальника <SPAN class=Cnsl>ОВД по Абыйскому </SPAN>району от <SPAN class=Cnsl>26.06.2010 г </SPAN>. и протоколом об административном правонарушении от <SPAN class=Cnsl>26.06.2010 г </SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal>При ознакомлении и исследованными с указанными материалами в суде от гр. &lt;ФИО3&gt; заявлений об их недостоверности не поступило.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 36pt" class=MsoNormal>Согласно ст. 26.2 КоАП РФ доказательствами по делу об административном правонарушении являются также и объяснения лица, привлекаемого к административной ответственности. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal><B><I>С объективной стороны</I> </B>мелкое хулиганство представляет собой противоправное действие, нарушающее общественный порядок, общественную безопасность и спокойствие граждан. Находясь в нетрезвом состоянии <SPAN class=Cnsl>26.06.2010 г </SPAN>. гр. &lt;ФИО7&gt; выражался нецензурной бранью, на замечания сотрудников милиции не реагировал и оказал сопротивление</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal>Хулиганством может быть нарушен общественный порядок в любой сфере жизни и деятельности граждан: на производстве, в быту, в любом месте нахождения людей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal><B><I>Объектом правонарушения,</I></B> ответственность за которое предусмотрена по ч.2 ст. 20.1 КоАП РФ являются общественный порядок и общественная безопасность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal>Под общественным порядком подразумевается система сложившихся отношений между членами общества, а также правила взаимного поведения, общения, которые установлены нормами действующего законодательства и основаны на нормах нравственности.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal><B><I>С субъективной стороны</I></B><I> </I>мелкое хулиганство характеризуется прямым умыслом. Важным элементом мелкого хулиганства является мотив удовлетворения индивидуалистических потребностей, самоутверждения за&nbsp; счет игнорирования достоинства других людей. Лицо осознает противоправность своих действий, способствует им и предвидит, что наступит в результате их совершения и желает этого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal>Совершение данного правонарушения свидетельствует о низкой культуре данного лица, его эгоизме, пренебрежении интересами общества, других людей, об игнорировании правил приличия и благопристойности.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal><B><I>Обстоятельством, отягчающим административную ответственность</I></B> согласно п.6 ст.4.3. КоАП РФ, является совершение административного правонарушения гр. &lt;ФИО7&gt; в состоянии алкогольного опьянения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal><B><I>Обстоятельств, смягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст. 4.2 КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify" class=MsoNormal>&nbsp;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 35.4pt" class=MsoNormal>С учетом совершенного гр. &lt;ФИО7&gt; мелкого хулиганства, сопряженного с неповиновением законному требованию должностного лица, исполняющего обязанность по охране общественного порядка и обстоятельствам, отягчающим административную ответственность, суд полагает назначить административное наказание в пределах санкции по ч. 2 ст. 20.1 КоАП РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 35.4pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 35.4pt" class=MsoNormal>На основании изложенного, руководствуясь&nbsp; п.1 ч.1 ст. 29.9-29.11 КоАП&nbsp; РФ, мировой судья</P>
<P></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center" class=MsoNormal align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal>На основании ч.2 ст. 20. 1 КоАП РФ&nbsp; гр<B>. &lt;ФИО3&gt; </B>за<B> </B>мелкое хулиганство<B> </B>подвергнуть <B>административному аресту сроком на 15 (Пятнадцать) суток.</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal><B>Срок административного ареста исчислять с 11 часов 20 мин. дня&nbsp; &lt;ДАТА8&gt; </B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify" class=MsoNormal><B>&nbsp;</B>&nbsp; </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal>Постановление&nbsp; может быть обжаловано в апелляционном порядке в течение 10 дней со дня вручения или получения копии <SPAN class=Cnsl>постановления в Абыйский</SPAN>районный суд через мирового судью.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 45pt" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: -16.2pt; MARGIN-LEFT: 61.2pt" class=MsoNormal>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
