<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-3/2010</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>119</category>
<result></result>
<date>01.11.2010</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3606986&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>&nbsp;Дело &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Именем Российской Федерации</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp; по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района РС (Я) Боженко Т.И.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">с участием прокурора <SPAN class=Cnsl>Абыйского района РС (Я) Рожина С.Г., защитника Борисовой В.С.,</SPAN> представившей ордер и удостоверение &lt;НОМЕР&gt;, выданное УФРС по РС(Я) от &lt;ДАТА2&gt;, потерпевшего Ч., </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев материалы уголовного дела &lt;НОМЕР&gt; в отношении <B><I><SPAN class=Cnsl>Коростелева В.В.</SPAN> </I></B>не судимого, обвиняемого в совершение преступления, предусмотренного <B>ч.1 ст.119 Уголовного кодекса Российской Федерации</B>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый <SPAN class=Cnsl>Коростелев В.В.</SPAN> &lt;ДАТА3&gt; в 15 ч. 30 м. после употребления спиртных напитков с членами экипажа теплохода «Севан», находящегося у пристани &lt;АДРЕС&gt; района - Б. и К., на устное замечание главного инженера Ч. по поводу нарушения служебной дисциплины, выразившегося в употреблении спиртных напитков в рабочее время, отреагировал неадекватно. В результате внезапно возникшей личной неприязни к Ч. на устное замечание, и имея прямой умысел,&nbsp; направленный на намеренное высказывание и демонстрацию&nbsp; угрозы, желая вызвать чувство опасности у потерпевшего Ч., проследовал вслед за &nbsp;потерпевшим в каюту капитана теплохода «Севан». Находясь в каюте, подсудимый схватил потерпевшего левой рукой за ворот рубашки, удерживая в правой руке кухонный нож, который &nbsp;использовал как предмет для устрашения, произнес фразу «Я тебя зарежу». При этом &nbsp;подсудимый продемонстрировал данную угрозу, замахнувшись кухонным ножом в сторону потерпевшего. Высказанную и продемонстрированную подсудимым &nbsp;угрозу убийством &nbsp;потерпевший воспринял как реальную. Осознавая при этом, что существуют достаточные основания опасаться о приведении в исполнение угрозы и в целях самозащиты, потерпевший удерживал одной рукой правую кисть руки подсудимого, в которой находился нож. Только лишь после вмешательства и на требование капитана В. подсудимый&nbsp; положил нож на стол в каюте.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, своими умышленными действиями подсудимый <SPAN class=Cnsl>Коростелев В.В.</SPAN> совершил преступление, предусмотренное ч. 1 ст.119 УК РФ, т.е. угроза убийством, если имелись основания опасаться осуществления этой угрозы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании </I>подсудимый отсутствовал, направив в суд ходатайство телеграммой о рассмотрении уголовного дела без его участия, и о согласии в полном объеме с предъявленным обвинением. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ч.4 ст.247 УПК РФ, с учетом мнения защитника подсудимого, потерпевшего, государственного обвинителя судебное разбирательство проведено без&nbsp; участия подсудимого <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелева В.В.</SPAN></SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Из оглашенных &nbsp;в судебном заседании в соответствии со ст.276&nbsp; УПК РФ показаний подсудимого (л.д.16-17) следует: «чтобы успокоить &nbsp;&nbsp;свое душевное состояние,&nbsp; считая, что сумма в расчетном листке 28 тысяч не соответствует трудовой деятельности и явно занижена и ввиду чего был возмущен, купив в магазине&nbsp; два литра водки отправился на плавмастерскую «ПМ 406 «Севан». На борту находились члены экипажа Б. и К., мы стали распивать спиртное в кают-компании. При распитии спиртного примерно в четыре часа дня в кают-компании появился главный инженер Ч. стал предъявлять претензии из-за распития спиртного в рабочее время. В свою &nbsp;очередь пояснил Ч., что уже не работаю в данной организации. Ч. пояснил, что вообще со мной не разговаривает и не считает нужным. Далее Ч. проследовал в каюту капитана. Обидевшись на высказанные слова, расценив, что Ч. не считает меня&nbsp; за человека, находясь в состоянии опьянения, до конца не отдавая отчет своим действиям, решил наказать Ч. &nbsp;В виду внезапно возникшей личной неприязни, не имея умысла на убийство, с целью напугать, взял со стола расположенного в кают-компании кухонный нож, клинок которого составлял 20 см, проследовал в каюту капитана вслед за &nbsp;обидчиком. Зайдя в каюту капитана, держа&nbsp; в правой руке нож, подбежал к Ч. и, схватив его левой рукой&nbsp; за ворот рубахи, &nbsp;при этом&nbsp; громко выкрикнул «я тебя&nbsp; зарежу». Ч., судя по эмоциональному состоянию в &nbsp;момент моего действия, сильно испугался. В это время в каюту вошёл капитан В., который&nbsp; встал между мной и Ч., при&nbsp; этом удерживал &nbsp;мою руку, в которой находился нож &nbsp;и &nbsp;требовал положить нож на стол,&nbsp; и убрал вторую руку &nbsp;от Ч. В свою очередь подчинился&nbsp; требованию&nbsp; В. и положил нож на стол, &nbsp;извинившись перед капитаном за свое поведение, вышел из каюты. Затем на судно пришел сотрудник транспортной милиции, мною было предоставлено объяснение. За время работы с Ч. конфликтов не возникало. После случившегося&nbsp; чувствую себя виноватым перед старшим товарищем. В настоящее время личной неприязни к нему &nbsp;не испытываю. Вину в содеянном признаю полностью, в содеянном &nbsp;раскаиваюсь».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> потерпевший Ч. показал. В силу своих служебных обязанностей как главный инженер зашел в кают-компанию&nbsp; теплохода «Севан» примерно в 15 часов 30 минут &lt;ДАТА3&gt;, &nbsp;где находились&nbsp; работники&nbsp;&nbsp;&nbsp; данного теплохода: рулевой моторист К., электромонтер <SPAN class=Cnsl>Коростелев</SPAN>, по внешнему виду и по поведению которых&nbsp; понял, что находятся в состоянии алкогольного опьянения и котельщик П. с плавмастерской «ПМ»-406. Бутылок со спиртным на столе не было, но был беспорядок.&nbsp; На вопрос ко всем «почему такой беспорядок?» <SPAN class=Cnsl>Коростелев</SPAN> ответил вызывающе: «что тебе здесь надо?» Дав ответ, что лично от <SPAN class=Cnsl>Коростелева</SPAN>&nbsp;&nbsp;ничего не надо пошел в каюту капитана к В. узнать, что происходит на судне. Не успев &nbsp;обратиться к В., следом вбежал <SPAN class=Cnsl>Коростелев</SPAN> с ножом в руке.&nbsp; Подбежав ко мне <SPAN class=Cnsl>Коростелев</SPAN>, взявшись рукой за ворот моей рубашки около горла, замахнулся снизу второй рукой с ножом, громко крикнув «я тебя зарежу». Опасаясь осуществления высказанной&nbsp; угрозы убийством и видя, что <SPAN class=Cnsl>Коростелев</SPAN> настроен агрессивно и находится в алкогольном состоянии, реально воспринимая&nbsp; &nbsp;угрозу, левой рукой&nbsp;&nbsp; перехватил руку <SPAN class=Cnsl>Коростелева</SPAN>, в которой был нож. Правой рукой пытался отцепить руку <SPAN class=Cnsl>Коростелева</SPAN>, державшей ворот моей рубашки. &nbsp;В это же время В.,&nbsp; встав между нами, стал&nbsp; удерживать руку <SPAN class=Cnsl>Коростелева</SPAN>&nbsp; с ножом, с требованием положить нож и&nbsp; вытолкал <SPAN class=Cnsl>Коростелева</SPAN> за дверь&nbsp; каюты. Нож остался на столе. Клинок ножа был около 20 см. с пластмассовой рукояткой сине-зеленого цвета около 10-12 см. с надписью латинскими буквами. Сам&nbsp; ли <SPAN class=Cnsl>Коростелев</SPAN> положил нож или В. уже точно не помню.&nbsp; Сказав В., что вызываю милицию, ушел с теплохода и о случившимся доложил&nbsp; директору БРП Ш. Ранее каких-либо конфликтов и личной неприязни, ссор между мной и <SPAN class=Cnsl>Коростелевым</SPAN> не&nbsp; возникало. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Кроме собственного признания вины подсудимого, подтвержденного телеграммой за &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА4&gt;, направленной в суд, виновность подсудимого подтверждается&nbsp; показаниями потерпевшего Ч.; оглашенными в&nbsp; судебном заседании &nbsp;показаниями, &nbsp;данными на предварительном следствии, свидетеля В. (л.д. 50-51), из которых следует: «До конца июля 2010 г. работал в должности капитана «Севан» &lt;ДАТА3&gt; во второй половине&nbsp;&nbsp; дня&nbsp; находился в своей каюте теплохода «Севан», где готовил служебную документацию. Остальные члены экипажа находились в кают-компании. Как выяснилось позже они употребляли спиртное. Когда&nbsp; ранее заходил в кают - компанию на столе находились продукты питания. Так же обратил внимание, что <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелев В.В.,</SPAN></SPAN> Б., К., П. были выпившими. Находясь в своей каюте, примерно в четвертом часу зашел ко мне главный инженер Ч., вслед за ним в каюту забежал <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелев В.В.,</SPAN></SPAN> который накануне уволился с должности линейного электромеханика.&nbsp; В правой руке&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелев В.В.</SPAN></SPAN> удерживал кухонный нож. Он подбежал к Ч. и схватил его за ворот рубахи, при этом крикнул «Я тебя зарежу», выражая явные признаки агрессии. Ч. сильно испугался и начал убирать руку <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелева В.В.</SPAN></SPAN> от ворота, а другой рукой удерживал руку <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелева В.В.,</SPAN></SPAN> в которой находился нож. Я немедленно отреагировал и встал между ними, так же удерживал руку <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелева В.В.,</SPAN></SPAN> в которой находился нож. После чего&nbsp; потребовал, чтобы <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелев В.В.</SPAN></SPAN> положил нож на стол и вышел из каюты. <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелев <SPAN class=Cnsl>В.В.</SPAN></SPAN></SPAN> подчинился требованию, убрал руку с ворота &lt;ФИО6&gt;, положил нож на стол и вышел из каюты. Оставленный <SPAN class=Cnsl>Коростелевым</SPAN> на столе нож представлял из себя металлический клинок 20 см., и пластиковую рукоятку примерно 15 см. Нож в последствии был изъят сотрудником транспортной милиции. За время работы между <SPAN class=Cnsl>Коростелевым <SPAN class=Cnsl>В.В.</SPAN></SPAN> и Ч. конфликтов не возникало. Среди коллектива <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелев <SPAN class=Cnsl>В.В.</SPAN></SPAN></SPAN> пользовался уважением»; свидетеля Ш. директора речного порта (л.д. 48-49) следует: «&lt;ДАТА3&gt; в 17-м часу ко мне в кабинет пришёл главный инженер Ч. и сообщил, что в 16-м часу посетил с проверкой теплоход «Севан», с проверкой работников и их работы по ремонту и рассказал, что в кают-компании рабочие распивали спиртное. Он сделал замечание и вышел. Зайдя в каюту капитана В., вслед за ним зашел линейный электромеханик по флоту <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелев <SPAN class=Cnsl>В.В.</SPAN></SPAN></SPAN> в состоянии алкогольного опьянения с ножом в руке. Схватил &nbsp;Ч. за ворот&nbsp; рубахи на груди (на его рубахе в районе ворота я видел&nbsp; мазутные пятна от следов рук), а во второй&nbsp; руке держа большой нож, угрожал ему убийством. Ч. испугался за свою жизнь, так как <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелев <SPAN class=Cnsl>В.В.</SPAN></SPAN></SPAN> был агрессивно&nbsp; настроен и с ножом в руке. В., находясь в каюте капитана, помог остановить <SPAN class=Cnsl>Коростелева</SPAN> и забрать нож»; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Показания подсудимого, потерпевшего, свидетелей согласуются между собой и &nbsp;оснований не доверять данным показаниям у суда не имеется. Допросы подсудимого, свидетелей проведены в соответствии с требованиями УПК РФ, возражений на неправдивость данных показаний от сторон не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановлением о возбуждении уголовного дела и принятии к производству от &lt;ДАТА5&gt; (л.д. 1); постановлением о признании потерпевшим Ч. от &lt;ДАТА6&gt; (л.д.41); протоколом осмотра места &nbsp;происшествия от &lt;ДАТА7&gt; - каюта капитана теплохода «Севан». На столе при осмотре обнаружены: судовые документы, настольная лампа и кухонный нож с длиной&nbsp; клинка 20 см., с рукояткой 12 см. &nbsp;(л.д. 4 ) ; протоколом осмотра &nbsp;ножа в качестве вещественного доказательства&nbsp; от &lt;ДАТА8&gt; - кухонный нож стандартной конструкции, выполнен из металлического клинка длиной 20 см., на котором имеется обозначение, отображенное латинским&nbsp; буквами, рукоятка длина которого составляет 12 см., выполнена из пластмассы серого цвета и резиновой вставки синего цвета (л.д. 52). Данные протоколы составлены в соответствии с УПК РФ и сторонами не оспариваются. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Суд считает, что вина&nbsp; подсудимого&nbsp; <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелева <SPAN class=Cnsl>В.В.</SPAN></SPAN></SPAN> в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 119 УК РФ, полностью доказана. Показания <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелева <SPAN class=Cnsl>В.В.,</SPAN></SPAN></SPAN> данные в ходе предварительного следствия, &nbsp;совпадают&nbsp; с показаниями потерпевшего и свидетелей . </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Умысел подсудимого, державшего в руках нож и с высказыванием угрозы «я тебя&nbsp; зарежу»&nbsp; в адрес потерпевшего был направлен, чтобы вызвать у потерпевшего чувство тревоги, беспокойства за свою безопасность, что явилось достаточным основанием опасаться о приведении угрозы в реальное исполнение.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания суд,&nbsp; учитывает тяжесть совершённого преступления, согласно положения ст.15 УК РФ&nbsp; &nbsp;является преступлением небольшой тяжести,&nbsp; степень общественной опасности, личность подсудимого. В характеристике по месту работы в указано, что&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелев <SPAN class=Cnsl>В.В.</SPAN></SPAN></SPAN> имел нарушения производственной дисциплины с объявлением замечания (л.д.24). Поэтому суд к &nbsp;данной характеристики как положительной&nbsp; относится критически.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С целью изучения личности подсудимого по ходатайству прокурора и с согласия защитника, потерпевшего были оглашены данные на подсудимого: справки&nbsp;&nbsp; Якутского республиканского психоневрологического диспансера (л.д.26), Якутского республиканского наркологического диспансера (л.д.28)&nbsp; о том, что подсудимый не состоит на диспансером&nbsp; учете; &nbsp;требование ИЦ МВД РС (Я) об имеющихся&nbsp; погашенных судимостях (л.д. 19). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В тоже время, судом учитывается молодой возраст подсудимого и полагает возможным, при назначении наказания применить положение ст. 73 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих наказание</I></B>, согласно ст.ст.61 и 63 УК РФ&nbsp; судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Гражданский иск не заявлен. За потерпевшим сохраняется право предъявлять иск в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мера пресечения&nbsp; в отношении&nbsp; подсудимого подлежит оставлению без изменения - <I>подписка о невыезде и надлежащем поведении.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Вещественное доказательство - кухонный нож, находящийся на хранении в Якутском ЛОВДТ&nbsp; <I>подлежит уничтожению</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь&nbsp; ст.ст. 307, 308, 309 УПК РФ, мировой судья </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: center" align=center>П Р И Г О В О Р И Л А:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Признать <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелева <SPAN class=Cnsl>В.В.</SPAN></SPAN></SPAN></B> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 119 УК РФ и назначить <B>наказание&nbsp; в виде одного года и 10 месяцев&nbsp; &nbsp;лишения свободы.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.73 УК РФ&nbsp; наказание <B>считать условным с испытательным сроком&nbsp; 3 (три) года.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Возложить</B> на осужденного <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелева <SPAN class=Cnsl>В.В.</SPAN></SPAN></SPAN> в период испытательного срока определенные обязанности: встать на учет в уголовно-исполнительную &nbsp;инспекцию &lt;НОМЕР&gt; &nbsp;по <SPAN class=Cnsl>г.Якутску</SPAN> УФСИН России по РС(Я), находящуюся по адресу: <SPAN class=Cnsl>г.Якутск, ул.Кулаковского,</SPAN> 26. В период испытательного срока являться в уголовно-исполнительную инспекцию на регистрацию во время, указанное должностным лицом&nbsp; инспекции. Не менять &nbsp;без уведомления &nbsp;уголовно-исполнительной инспекции место жительства, работы, не нарушать &nbsp;общественный порядок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Коростелева <SPAN class=Cnsl>В.В.</SPAN></SPAN></SPAN> до вступления в законную силу приговора суда оставить прежнюю - <B>подписка о невыезде и надлежащем поведении.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Вещественное доказательство: кухонный нож, находящийся на хранении в камере хранения Якутского ЛОВДТ - <B>уничтожить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке <SPAN class=Cnsl>в Абыйский</SPAN> районный суд РС (Я) в течение десяти суток со дня его провозглашения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 105.6pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 105.6pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; </P>
<P></P>
<P></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
