<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-2/2010</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>116</category>
<result></result>
<date>12.10.2010</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3606985&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№1-11/2010</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>именем Российской Федерации </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№<SPAN class=Cnsl>3 Абыйского района РС (Я) Боженко Т.И.,</SPAN></SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">с участием подсудимого <SPAN class=Cnsl>Николаева У.Е, защитника Борисовой В<SPAN class=Cnsl>.С., представившей ордер №74 от 21.09.<SPAN class=Cnsl>2010 г. и удостоверение №430, выданное УФРС по</SPAN> РС (Я) от 30.08.2007 г; потерпевшего - частного обвинителя Попова В.В., защитника Ларионова Ю<SPAN class=Cnsl>.Г., представившего ордер №251 от 12.10</SPAN>.<SPAN class=Cnsl>2010 г. и удостоверение №509, выданное МЮ РФ</SPAN> по РС (Я) от 09.11.2009 г., при секретаре судебного заседания Алешевой И.М.,</SPAN></SPAN>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела частного обвинения в отношении <B>гр. <SPAN class=Cnsl>Николаева У.Е.,</SPAN> обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного &nbsp;&nbsp;ч. 1 ст. 116 Уголовного кодекса Российской Федерации,</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 1cm; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 1cm; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Николаев У.Е.</SPAN> в состоянии алкогольного&nbsp; опьянения &nbsp;&lt;ДАТА6&gt; в 21 ч. 00 м. зашел в дежурную часть ОВД, и из-за ранее сложившихся личных неприязненных отношений, после словесной перебранки с оперативным дежурным П., нанес последнему один удар кулаком в область носа. &nbsp;В результате нанесения одного удара у &lt;ФИО1&gt; при обращении &lt;ДАТА6&gt; в 21 ч. 25 м. в&nbsp; Пункт скорой помощи районной больницы согласно представленной справке от &lt;ДАТА6&gt; установлен отек в области носовой <SPAN class=Cnsl>перегородки. За нанесение удара в область носа, П. обратился в суд в порядке частного обвинения о привлечении к уголовной ответственности по ч.1 ст.116 УК РФ Николаева У.Е.</SPAN><I>В судебном заседании потерпевший &nbsp;</I>П. после разъяснения прав частного обвинителя, предусмотренного ст.ст. 42-43 УПК РФ и ответственности за донос и заведомо ложные показания, пояснил. &lt;ДАТА6&gt; находился на дежурстве, примерно в 21 ч. 00 м. в дежурную часть <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>пришел Николаев У.Е. в нетрезвом состоянии и стал</SPAN> предъявлять претензии и упорно упрекать по работе, а именно за участие в составе комиссии по дисциплине, согласно приказа начальника ОВД. На неоднократные замечание, покинуть дежурную часть Николаев не реагировал, вел себя агрессивно. Поэтому принял решение позвонить для проведения Николаеву медицинское освидетельствование. На, что Николаев неожиданно один раз ударил кулаком по лицу в область носа. Пытаясь защититься, схватил за руки Николаева и повалил на кушетку, оказавшийся рядом А. не дал возможности Николаеву еще раз нанести удар. В это же время по сотовому телефону позвонил Д., а А. со словами «разбирайтесь сами» отошел в сторону. Но Николаев не успокоился, пришлось удерживать Николаева на кушетке до прихода Д., который пришел очень быстро. На замечания Д. успокоиться Николаев продолжал вести себя агрессивно, тогда по указанию Д. надели наручники на Николаева. Вслед за Д. в дежурную часть пришел Т. По распоряжению Д. вместе с Т. повели Николаева на медицинское освидетельствование в районную больницу. После медосвидетельствования Николаев опять продолжил вести себя агрессивно, тогда Николаева поместили в камеру задержанных до утра. Во время медосвидетельствования Николаева так же обратился к фельдшеру Н. для осмотра лица после получения удара кулаком по лицу от Николаева. По результатам осмотра был установлен отек в области носовой перегородки и выдана справка, подтверждающая обращение за медицинской помощью 22.05.2010 г. О случившемся в дежурной части сразу же написал заявление о принятии мер и привлечении Николаева к уголовной ответственности. Все документы были предоставлены следователю СК СУ при прокураторе. По данному заявлению было вынесено постановление об отказе в возбуждении уголовного дела и разъяснено право обратиться в суд в порядке частного обвинения с указанием, что в действиях Николаева содержится только признаки состава преступления, предусмотренные ч.1 ст. 116 УК РФ. После случившегося события 22.05.2010 г. Николаев неоднократно ходил, просил извинения, вину признал. Но за свои противоправные действия Николаев должен</SPAN>понести ответственность по суду. &nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<I>В судебном заседании </I><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Николаев У.Е., вину по факту нанесения одного удара в лицо в область носа П. 22.05.2010 г., признал и пояснил. Действительно 22.05.2010 г. был в нетрезвом состоянии. Хотел поговорить с П., так как имело место чувство обиды к П. по поводу конфликта, который произошел до этого. Суть конфликта заключалась в том, что ранее 06.05.2010 г. в рабочий день, утром, когда пришел в дежурную часть, то П. стал высказывать претензии о не выходе 05.05.2010 г. на работу и не хотел принимать объяснений, что это связано по семейным обстоятельствам. Затем, схватив за грудки при всех сотрудниках, находящихся в дежурной части, повалил на кушетку. С этого события и стал испытывать к П. неприязненные отношения, которые и послужили основанием к возникшей ссоре 22.05.2010 г. В ходе выяснения отношений, имея обиду, ударил один раз кулаком по лицу в область носа П. О том, что не сдержался Николаев</SPAN></SPAN>сожалеет и пояснил, что не намерен был причинить П. какой-либо &nbsp;вред здоровью. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Допрошенная в судебном заседании </I>свидетель обвинения П., предупрежденная об уголовной ответственности за дачу ложных показаний и с разъяснением ст.51 Конституции РФ, согласившись давать показания, пояснила. &nbsp;Потерпевший П. приходится &nbsp;мужем, <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Николаев У.Е. является сослуживцем. О том, что Николаев 22.05.2010 г. ударил мужа в лицо, стало известно по телефонному звонку в этот вечер лично от мужа, так как находилась за пределами п. Белая Гора в отпуске. Противоправное поведение Николаева</SPAN></SPAN>в отношении мужа осуждает.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<I>Допрошенный в судебном заседании</I> свидетель обвинения Т., предупрежденный об уголовной ответственности за дачу ложных показаний,&nbsp; показал. П. <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>и Николаев У.Е. являются сослуживцами, и каких</SPAN> либо личных неприязненных отношений ни к одному и ни к другому не имеет. В вечернее время 22.05.2010 г. пришел в ОВД, взять в своем кабинете фотоаппарат. Зайдя в дежурную часть за ключом, увидел П., А. и Николаева. Спросив П., как обстановка, заметил, что Николаев находится в нетрезвом состоянии, но все было спокойно. Затем, вернувшись примерно минут через 10, увидел, что в дежурной части находится еще и Д. П. пожаловался, что Николаев ударил в лицо. У П. заметил на переносице покраснение. А. пояснил, что между П. и Николаевым только, что произошла потасовка. Николаев в наручниках сидел на скамейке. Между П. и Николаевым происходила словесная перебранка.. Какой-либо агрессивности со стороны Николаева в чьей- либо адрес не заметил. По поручению Д. вместе с П. отвел Николаева в больницу на медосвидетельствование. После этого привел Николаева обратно</SPAN>в дежурную часть и ушел домой, было уже поздно. П. &nbsp;немного задержался у фельдшера, которая&nbsp; также&nbsp; осмотрела&nbsp; и П.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Допрошенный в судебном заседании</I> свидетель обвинения Д., предупрежденный об уголовной ответственности за дачу ложных показаний,&nbsp; пояснил. О событиях, происшедших вечером &lt;ДАТА6&gt; уже подробно не помнит. Вечером &lt;ДАТА6&gt; по звонку &nbsp;П.&nbsp; пришел в дежурную часть, и увидел, что&nbsp; П. удерживал&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Николаева, прижав на кушетке, а Николаев при этом выражался нецензурной бранью, пытался ударить П. На замечание успокоиться не реагировал и находился в алкогольном состоянии. Поэтому на Николаева были надеты наручники. Пришедшему Т. и П. было дано поручение отвести Николаева в больницу на медосвидетельствование. В ходе разбирательства выяснилось, что Николаев, придя в дежурную часть 22.05.2010 г. в состоянии алкогольного опьянения, на требования оперативного дежурного П. покинуть помещение, ударил П. в лицо. После возвращения из больницы Николаев продолжал вести себя агрессивно, поэтому был помещен в камеру для задержанных до утра. Затем, дав распоряжение П. продолжать дежурство, вернулся домой. За непродолжительный период работы в ОВД Николаев зарекомендовал себя не с лучшей стороны. Имели место неоднократные опоздания и не выход работу в период усиленного режима в праздничные дни. За что Николаеву выносились</SPAN>устные замечания и порицания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">По ходатайству со стороны защитника подсудимого и самого подсудимого, &nbsp;с согласия частного обвинителя- потерпевшего и защитника в порядке ч.1 ст. 281 УПК РФ были оглашены показания свидетеля А. данные в ходе&nbsp; предварительного следствия, проведенного зам.руководителем Арктического межрайонного следственного отдела СУ СК при прокуратуре РФ по РС(Я) по событиям &lt;ДАТА6&gt; в 21 ч. 00 м. по заявлению П. в виду нахождения&nbsp;&nbsp; данного свидетеля за пределами <SPAN class=Cnsl>Абыйского района</SPAN> в очередном отпуске и место&nbsp; нахождение, которого в настоящее время неизвестно. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель А. показал, что &lt;ДАТА6&gt; <SPAN class=Cnsl>около 21 ч. 00 м<SPAN class=Cnsl>. в дежурную часть зашел Николаев У.Е., по внешнему виду находился в</SPAN> состоянии алкогольного опьянения и поздоровался. П. в это время лежал на кушетке. Николаев сел смотреть телевизор, затем пересел к П. на кушетку и оба стали о чем-то разговаривать. Через некоторое время , когда вышел в другую комнату налить чаю, услышал шум в дежурной части и увидел, как П. прижимает Николаева стулом к стене. Зайдя в дежурную часть, забрал стул у П. и поставил на место. На полу увидел трубку рабочего телефона и по разговору между П. и Николаевым понял, что произошла ссора из-за каких-то старых обид. Отойдя друг от друга, П. и Николаев продолжили ругаться. Тогда сказал Николаеву, уйти из дежурной части, но П. встал у двери не выпускал Николаева и при этом П. звонил по сотовому телефону начальнику милиции Д. Затем, П и Николаев опять схватились между собой и начали бороться. П. повалил Николаева на кушетку и удерживал. Через некоторое время пришел Д. и П. стал жаловаться и рассказывать о происшедшем. Д. одел на Николаева наручники. В это время в дежурную часть зашел Т. Д. сказал, что бы Николаева сводили в ЦРБ на освидетельствование на состояние алкогольного опьянения. Т. и П. увели Николаева. Через некоторое время все вернулись и водворили Николаева</SPAN>в камеру административных задержанных.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Допрос свидетеля А. был проведен в соответствии с требованиями УПК РФ. Каких-либо &nbsp;возражений на неправдивость данных свидетельских показаний от сторон&nbsp; заявлено не было.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершенного преступления, кроме признания вины подсудимого находит подтверждение в показаниях потерпевшего, свидетелей, и исследованных в судебном заседании материалах дела: справки от &lt;ДАТА6&gt;, об имеющемся у потерпевшего-частного обвинителя П. отека в области носовой перегородки; выписки из журнала вызовов&nbsp; за &nbsp;регистрационным номером <SPAN class=Cnsl>№87</SPAN> от &lt;ДАТА6&gt; в 21 ч. 25 м. об осмотре фельдшером ПСП ЦРБ и об обнаружении у П. отека в области носовой <SPAN class=Cnsl>перегородки; протоколы медицинского освидетельствования для установления факта употребления алкоголя и состояния опьянения. №172 и 173 от 22.05.2010 г. в отношении Николаева У.Е.</SPAN> и П., проведенного фельдшером. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Исследованные в суде доказательства по своей совокупности не имеют противоречия и взаимно дополняют друг друга. Оценивая и анализируя показания <SPAN class=Cnsl>Николаева У.Е. и П., свидетельские показания и переходя к юридической оценке совершенного противоправного <SPAN class=Cnsl>деяния полагаю, что действия Николаева У.Е.,выразившихся в нанесении одного удара</SPAN></SPAN> в область носа П., расцениваются как насильственные действия, причинившие физическую боль потерпевшему, но не повлекших последствий, указанных в ст. 115 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Доводы &nbsp;защиты&nbsp; подсудимого &nbsp;высказанные &nbsp;в прениях о том, .что &nbsp;нанесение одного удара не могут оцениваться &nbsp;судом &nbsp;как нанесение побоев, за что&nbsp; предусмотрена уголовная ответственность по ч.1 ст.116 УК РФ, так как&nbsp; побои характеризуются многократным нанесением ударов &nbsp;и поэтому <SPAN class=Cnsl>Николаев</SPAN> не должен нести уголовную ответственность по данной статье.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Данные выводы защиты суд считает&nbsp; необоснованными&nbsp; и не соответствующими&nbsp;&nbsp; нормам уголовного законодательства Российской&nbsp; Федерации. Так &nbsp;как&nbsp; &nbsp;при нанесении одного&nbsp; удара кулаком в область носа П., подсудимый&nbsp; предвидел и знал, что причиняет физическую боль потерпевшему, и желал этого, <I>а причинение физической боли по квалифицирующим признакам&nbsp;&nbsp; приравнены к побоям, предусматривающими уголовную ответственность по ч.1 ст.116&nbsp; УК РФ. Таким образом, &nbsp;действия подсудимого стороной обвинения квалифицированы правильно.</I> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Согласно ст. 25 УПК РФ в ходе судебного заседания сторонам было разъяснено право и возможность примирения. Стороны&nbsp; не &nbsp;изъявили &nbsp;желания &nbsp;воспользоваться &nbsp;этим &nbsp;правом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Решая вопрос об избрании вида и размера наказания суд учитывает тяжесть совершённого преступления, личность подсудимого, наличие смягчающих наказание обстоятельств, степени общественной опасности преступления и считает применить <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>наказание Николаеву У.Е. в</SPAN></SPAN> пределах санкции по ч.1 ст.116 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">По месту работы <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Николаев У.Е. характеризуется положительно. Ссылка в</SPAN> <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>характеристике о том, что Николаев У.Е. уволен из органов ОВД,</SPAN></SPAN></SPAN></SPAN> опровергнуто вступившим в законную силу решением <SPAN class=Cnsl>Абыйского</SPAN> районного суда от&nbsp; &lt;ДАТА9&gt; о восстановлении на работе в должности милиционера-водителя. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">К показаниям Д. о характеризующих данных подсудимого о том, что <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Николаев У.Е. имел неоднократные нарушения служебной дисциплины</SPAN>, суд относится критически, так как именно приказ, <SPAN class=Cnsl>вынесенный Д. об увольнении Николаева У.Е. из</SPAN> органов внутренних дел по п.«л» ст.19 Закона о милиции на основании решения комиссии от 24.05.2010 г., признан решением суда от 27.07.2010 г<SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>. незаконным и отменен. Николаев У.Е.восстановлен в прежней должности.</SPAN></SPAN></SPAN></SPAN> Каких-либо других документов,&nbsp; подтверждающих о наложении взыскания на <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Николаева У.Е., стороной обвинения суду предоставлено не</SPAN></SPAN></SPAN> было. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельством, смягчающим наказание</B> согласно п. «г» ч.1 ст.61 УК РФ, является наличие троих малолетних детей: 2002 г.р.,&nbsp; 2005 г.р. и 2007 г.р. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Суд учитывает молодой возраст подсудимого, совершения преступления впервые. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, отягчающих наказание</B> согласно ст.63 УК РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">При разрешении вопроса о заявленном потерпевшим требования о взыскании с подсудимого в счёт компенсации морального вреда суммы в размере 30 тысяч рублей, согласно положений ст. 151 ГК РФ, ст. 1099 ГК РФ и ст. 1101 ГК РФ, судья исходит из обстоятельств совершённого преступления, степени вины, и с учётом наличия на иждивении троих малолетних детей, а также с учётом разумности, справедливости считает, что <B>исковые требования в счёт компенсации морального вреда</B> удовлетворить частично и взыскать с подсудимого <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Николаева У.Е. в</SPAN></SPAN>пользу потерпевшего П. <B>сумму в размере 1000 рублей. </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевшим П. в ходе судебного заседания исковые требования не заявлены. Потерпевшему предоставлено право обратиться в суд с требованиями о возмещении материального ущерба в порядке гражданского судопроизводства.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ст.ст. 303-304; ст.ст.307-310 УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать <B><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Николаева У.Е. виновным</SPAN></SPAN></B> в совершении преступления, предусмотренного<B> ч.1 ст. 116 УК РФ </B>и назначить наказание в виде штрафа <B>в размере 5000 (Пять тысяч) рублей</B>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Реквизиты для оплаты штрафа: Получатель УФК по РС(Я) (УФССП России по РС(Я)), ИНН &lt;НОМЕР&gt;, КПП &lt;НОМЕР&gt;, БИК &lt;НОМЕР&gt;, р/счет 40101810100000010002 ОКАТО 98201551000, ГРКЦ НБ РС(Я) Банка России &lt;АДРЕС&gt; КБК 322 1 16 17000 01 0000 140</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать<B> с <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Николаева У.Е. в</SPAN></SPAN></B> счет компенсации морального вреда&nbsp; <B>сумму в размере 1000 (Одна тысяча) рублей</B> в пользу <B>П.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в апелляционном <SPAN class=Cnsl>порядке в Абыйский</SPAN> районный суд в течение 10 суток со дня провозглашения путем подачи частной жалобы или апелляционного представления в судебный участок <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района РС (Я).</SPAN></SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 61.2pt; TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т. И. Боженко</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
