<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-37/2010</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>26.10.2010</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3615046&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P><B></B></P>
<P>п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;<B> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Мировой судья по судебному участку № 3 Абыйского района РС (Я) Боженко Т.И., адрес суда: 678890 п. Белая Гора Абыйского района Республики Саха (Якутия), ул. Строителей, 12</SPAN>/4, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B><I>по ч.1 ст. 19.5 &nbsp;Кодекса </I></B><I>Российской Федерации об административных правонарушениях</I> в отношении юридического лица - <B><I>Муниципального учреждения «Абыйская центральная районная больница»</I></B> (далее по тексту&nbsp; <B>МУ</B> <B>«Абыйская ЦРБ»),</B> находящегося по адресу: п. &lt;АДРЕС&gt; Гора &lt;АДРЕС&gt; района РС (Я), пер. &lt;АДРЕС&gt;, 1, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; проведенного &nbsp;с 12 по &lt;ДАТА2&gt; внепланового (контрольного) мероприятия по &nbsp;надзору за выполнением в срок законного предписания &lt;НОМЕР&gt;-ЧС от &lt;ДАТА3&gt; по &nbsp;выполнению требований, норм и правил в области гражданской обороны, защиты населения&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;и территорий от ЧС и готовности должностных лиц, сил и средств по защите населения, проверки состояния гражданской обороны&nbsp; &nbsp;в МУ «Абыйская ЦРБ», расположенном по адресу: п. &lt;АДРЕС&gt; Гора, пер. &lt;АДРЕС&gt;, 1,&nbsp; как юридическим лицом допущено административное правонарушение, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст. 19.5 КоАП РФ. Материалы дела об административном правонарушении за &lt;НОМЕР&gt;, составленные государственным&nbsp; инспектором в области ГО, защиты населения и территорий от ЧС природного и техногенного характера управления Государственного пожарного надзора Главного управления МЧС России по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия) Швановым Н.А.,</SPAN> приняты к производству суда &lt;ДАТА4&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;В ходе проверки выявлено, что юридическим лицом МУ «Абыйская ЦРБ» не выполнены в срок пункты: 2; 5; 6; 7; 8; 9 предписания&nbsp; &lt;НОМЕР&gt;-ЧС от &lt;ДАТА3&gt;, &nbsp;выданного &nbsp;ГУ МЧС РФ, а&nbsp; именно:<I> </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Не устранены нарушения предусмотренные законодательством РФ по защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера, в целях заблаговременного осуществления мероприятий по предупреждению чрезвычайных ситуаций, так же при осуществлении надзора; не устранены нарушения по исполнению обязательных требований&nbsp; норм и правил в области ГО; предупреждения и ликвидации ЧС согласно требований Федерального закона от <SPAN class=Cnsl>12.02.1998 г. (в ред. от 25.11.2009 г.)</SPAN> <SPAN class=Cnsl>№28-ФЗ</SPAN> «О гражданской обороне» и</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№68-ФЗ от 27.12.1994 г. (в ред. 25.11.2009 г.)</SPAN> «О защите населения и территорий от ЧС природного и техногенного характера»; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<I>&nbsp;</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании </I>представитель Главного Управления Министерства РФ по делам ГО, ЧС и ликвидации последствий стихийных бедствий по РС (Я) - отдел государственного надзора в области ГО, защиты населения и территорий от ЧС природного и техногенного характера, извещенный должным образом о месте и времени рассмотрения административного дела, отсутствовал. Ходатайств об отложении рассмотрения данного административного дела не заявлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> представитель юридического лица - и.о. главного врача МУ «Абыйская ЦРБ» факт не выполнения в полном объеме указанных в предписании &lt;НОМЕР&gt;-ГО требований признала и пояснила. &nbsp;Устранить&nbsp; и выполнить все требования не представилось возможным по &nbsp;объективным причинам. Согласно приказу&nbsp; главного врача&nbsp; Абыйской ЦРБ была&nbsp; принята&nbsp;&nbsp; на должность&nbsp;&nbsp; зам. главного врача по лечебной работе с &lt;ДАТА4&gt;,&nbsp;&nbsp; с возложением обязанности&nbsp; главного врача на период очередного отпуска &lt;ФИО3&gt; О ходе внеплановой проверки стало известно по телефонному сообщению от начальника ОГПН в Абыйском районе <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В.</SPAN> &lt;ДАТА8&gt; Проверка проводилась в период с 12 по &lt;ДАТА2&gt; О том, что имеется предписание со сроком устранения недостатков до &lt;ДАТА9&gt; по ранее вынесенному от &lt;ДАТА3&gt; предписанию была не в курсе. Задание по устранению недостатков, указанных в предписании, от главного врача не получала. Накануне проверки вместе с ответственным по ГО и ЧС Абыйской ЦРБ &lt;ФИО5&gt; по возможности предпринимались &nbsp;меры устранить недостатки, указанные в предписании, но не удалось. Так как&nbsp; ответственный по ГО и ЧС &lt;ФИО5&gt; приступил к работе после очередного отпуска только 30 августа. Поэтому вынуждена признать вину&nbsp; по невыполнению в срок &lt;ДАТА9&gt; предписания по устранению нарушений&nbsp;&nbsp; по ГО и ЧС . </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании&nbsp; &lt;ФИО5&gt; специалист&nbsp; по ППБ факт не выполнения Абыйской ЦРБ в срок&nbsp; &lt;ДАТА9&gt; предписания &lt;НОМЕР&gt;-ЧС от &lt;ДАТА&gt;. признал и пояснил. Действительно приказом главного врача Абыйской ЦРБ является ответственным по ГО и ЧС с 2008 г.&nbsp; Выполнить все требования проверяющих очень сложно, сказывается&nbsp; отсутствие финансирования. Обучение по выполнению требований закона&nbsp; по ГО и ЧС не проводится. При проверке, когда&nbsp; проверяющие устанавливают сроки для устранения нарушений, никогда не согласовываются с руководством Абыйской ЦРБ. Поэтому и сложно выполнять в сроки&nbsp; предписания проверяющих. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения&nbsp; и.о. главного врача, ответственного по ГО и ЧС Абыйской ЦРБ, проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате&nbsp; невыполнения&nbsp; в срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях юридического лица МУ «Абыйская ЦРБ» имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст. 19.5&nbsp; КоАП РФ &nbsp;юридического лица - &nbsp;МУ «Абыйская ЦРБ», выразившееся в невыполнении в срок&nbsp; до &lt;ДАТА9&gt; пунктов 2, 5, 6, 7, 8, 9&nbsp; предписания &lt;НОМЕР&gt;/ЧС от &lt;ДАТА3&gt;, выданного&nbsp; врио начальника отдела государственного надзора в области ГО, ЗНТ, от ЧС ГУ МЧС России по РС (Я) по устранению нарушений требований в области защиты населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера, находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании &lt;НОМЕР&gt;/ЧС, акте&nbsp; внеплановой проверки &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА10&gt; и протоколе об административном правонарушении &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА11&gt; &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При ознакомлении и исследовании с указанными материалами в суде, каких-либо заявлений об их недостоверности от представителя юридического лица - и.о. главврача не поступило. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 26.04.2010 г.)</SPAN> «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля»&nbsp; <I>основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания</I> <I>&lt;НОМЕР&gt;-ЧС&nbsp; от &lt;ДАТА14&gt; о выполнении мероприятий в области гражданской обороны, защиты населения и территорий от ЧС и готовности должностных лиц, сил и средств по защите населения и проверки&nbsp; состояния&nbsp; гражданской обороны. </I>&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Распоряжение &lt;НОМЕР&gt;-144 от &lt;ДАТА15&gt; о проведении внеплановой проверки &nbsp;&nbsp;в администрацию МУ Абыйской &nbsp;ЦРБ&nbsp; поступило &lt;ДАТА16&gt;&nbsp; по входящему &lt;НОМЕР&gt;.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B><I></I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного ч.1 ст. 19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства .</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона правонарушения</I></B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства. <I>Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления)</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом</I></B> административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает &nbsp;юридическое лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2;&nbsp; 4.3&nbsp; КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения суд полагает назначить административное наказание &nbsp;МУ «Абыйская центральная районная больница» &nbsp;за невыполнение в установленный срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства в пределах санкции&nbsp; ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать <B>Муниципальное учреждение «Абыйская центральная районная больница»,</B> юридический адрес: 678890 Республика &lt;АДРЕС&gt; (Якутия), <SPAN class=Cnsl>Абыйский</SPAN> район, &lt;АДРЕС&gt;, виновным в совершении административного правонарушения<B> по ч. 1 ст.19.5 КоАП РФ и назначить административное наказание в виде штрафа в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для оплаты административного штрафа: </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Получатель&nbsp; УФК по Республике &lt;АДРЕС&gt; (Якутия) (ГУ МЧС России по РС (Я))</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Банк получателя - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">БИК&nbsp; &lt;НОМЕР&gt;, Р/счет 40101810100000010002 ИНН&nbsp; &lt;НОМЕР&gt;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; КПП&nbsp; &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">КБК&nbsp; 177 116 09000 01 0000 140</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в апелляционном порядке в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Абыйский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
