<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-1/2010</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>244</category>
<result></result>
<date>17.07.2010</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3606984&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело &lt;НОМЕР&gt;</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>именем Российской Федерации</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P>п. <SPAN class=Cnsl>Белая Гора 17 июля 2010 г.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Мировой судья по судебному участку №3 Абыйского района РС (Я) Боженко Т.И.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: -0.6pt; TEXT-ALIGN: justify">с участием: государственного обвинителя -&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>прокурора Абыйского района РС(Я), юриста первого класса. Рожина С.Г.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">подсудимой &lt;ФИО3&gt;,&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">защитника&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Яковлева Н.М., представившего ордер №1102 от 17.07.2010 г. и удостоверение №287</SPAN>, выданного Управлением Минюста РФ по РС (Я),</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">потерпевшей &lt;ФИО5&gt;, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">при секретаре судебного заседания <SPAN class=Cnsl>Алешевой И.М.,</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке&nbsp; судебного разбирательства &nbsp;уголовное дело <B>&lt;НОМЕР&gt;</B> &nbsp;по&nbsp; обвинению &nbsp;<B>&lt;ФИО3&gt; </B>&lt;ДАТА&gt; рождения, уроженки пос. &lt;АДРЕС&gt; Гора &lt;АДРЕС&gt; района ЯАССР, гражданки Российской Федерации, национальность - русская, имеющей среднее общее образование, не&nbsp; замужней, неработающей, &nbsp;проживающей по адресу: п. &lt;АДРЕС&gt; Гора &nbsp;&lt;АДРЕС&gt; района РС (Я), ул. &lt;АДРЕС&gt;, 25, &lt;АДРЕС&gt;, не судимой, <B>&nbsp;в совершении преступления, предусмотренного &nbsp;ч.1 ст.244&nbsp; Уголовного кодекса &nbsp;Российской Федерации</B>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">У подсудимой &lt;ФИО3&gt; в состоянии &nbsp;сильного алкогольного опьянения &nbsp;в период времени с 20 часов 00 минут &lt;ДАТА4&gt; до 06 часов 00 минут &lt;ДАТА5&gt;, находящейся в квартире &lt;НОМЕР&gt;, расположенной по адресу: п. &lt;АДРЕС&gt; Гора пер. &lt;АДРЕС&gt;,16, после&nbsp; причинения смерти &lt;ФИО3&gt; &lt;ФИО10&gt; &lt;ФИО5&gt;&nbsp; в связи с ранее неприязненными отношениями, возник преступный умысел, направленный на надругательство над телом умершего &lt;ФИО5&gt; <SPAN class=Cnsl>Реализуя</SPAN></SPAN> преступный умысел, направленный на надругательство над телом умершего, осознавая, что своими действиями нарушает принятые в обществе нравственные понятия, эмоциональную сферу граждан, и&nbsp; тем самым приносит моральные страдания родственникам и знакомым &lt;ФИО5&gt; и, желая этого, подсудимая,&nbsp; взяв &nbsp;кухонный нож у &lt;ФИО3&gt;, и, сев рядом с телом умершего, стала вытаскивать из его тела&nbsp; внутренние органы и отрезать их, и отрезала половой член. Затем вырезанные внутренние органы, половой член с мошонкой&nbsp; подсудимая сложила в полиэтиленовый пакет и покинула место происшествия. Немного<I> </I>позже&nbsp; подсудимая, взяв нож, продолжила осуществлять ранее возникший умысел, направленный на надругательство над телом умершего, нанося повреждения телу и конечностям, пытаясь отделить конечности от тела. Когда этого не получилось, то взяв лопату, стала наносить удары, пытаясь отделить конечности от тела, причинив&nbsp; &lt;ФИО5&gt; &nbsp;посмертные, телесные повреждения. После содеянного подсудимая покинула место происшествия<I>.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Таким образом, своими умышленными действиями подсудимая &lt;ФИО3&gt; совершила преступление, предусмотренное&nbsp; &nbsp;ч.1 ст.244 &nbsp;УК РФ, т.е. надругательство над телом умершего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">На предварительном следствии &lt;ФИО3&gt; было заявлено ходатайство о рассмотрении&nbsp; уголовного дела в особом порядке после консультации с защитником. С предъявленным обвинением подсудимая согласилась в полном объеме. С материалами уголовного дела подсудимая ознакомлена, и имеющиеся в деле&nbsp; доказательства не оспаривает. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<I>В судебном заседании - </I>&lt;ФИО3&gt; вину в предъявленном обвинении признала полностью. Ранее заявленное&nbsp; ходатайство о проведении судебного заседания в особом порядке и &nbsp;постановлении приговора без проведения судебного разбирательства поддержала и пояснила. &nbsp;Данное ходатайство заявлено добровольно без какого-либо давления и после консультации с защитником. &nbsp;С материалами уголовного дела &nbsp;ознакомлена, имеющиеся в деле доказательства не оспаривает. Обвинительное заключение соответствует обстоятельствам совершенного &nbsp;преступления и материалам уголовного дела. При этом осознает последствия &nbsp;постановления приговора без проведения судебного разбирательства, порядок&nbsp; назначения наказания и обжалования &nbsp;данного приговора &nbsp;понятен. В содеянном преступлении подсудимая &nbsp;раскаивается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> адвокат <SPAN class=Cnsl>Яковлев Н.М.,</SPAN> представляющий защиту подсудимой,&nbsp; поддержал заявленное ходатайство подсудимой о проведении судебного заседания в особом порядке и постановлении приговора без судебного разбирательства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании -</I> потерпевшая &lt;ФИО5&gt; &nbsp;подтвердила ранее данное согласие на рассмотрение дела в особом порядке и &nbsp;постановления приговора суда без проведения судебного разбирательства. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> -&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>прокурор Рожин Г.С.</SPAN> по заявленному ходатайству подсудимой &nbsp;&nbsp;о проведении судебного заседания в особом порядке и постановлении приговора без проведения судебного разбирательства, поддержанного защитником и потерпевшей, возражений не имеет. Указал, признать подсудимую виновной в совершенном преступлении по ч.1 ст. 244 УК РФ и назначить наказание в виде исправительных работ сроком на шесть месяцев. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав участников судебного заседания, с учетом, что по данному уголовному делу соблюдены все условия, предусмотренные ч.ч.1 и 2 ст.314 УПК РФ, суд считает&nbsp; возможным постановить в отношении подсудимой &nbsp;обвинительный приговор без проведения судебного заседания в общем порядке.&nbsp; Оснований для отложения слушания дела и &nbsp;о назначении судебного разбирательства &nbsp;в общем порядке у суда не&nbsp; имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Суд находит, что данное уголовное дело может быть рассмотрено в особом порядке судебного разбирательства,&nbsp; обвинение, с которым согласилась подсудимая, обосновано. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Давая&nbsp; правовую оценку по факту&nbsp; &nbsp;надругательства над телом умершего &lt;ФИО5&gt; в период времени&nbsp; с 20 часов 00 минут &lt;ДАТА4&gt; до 06 часов 00 минут &lt;ДАТА6&gt; в квартире &lt;НОМЕР&gt; расположенной по адресу п. &lt;АДРЕС&gt; Гора пер. &lt;АДРЕС&gt;, 16, суд&nbsp; полагает, что в действиях &lt;ФИО3&gt;. имеется состав преступления, предусматривающий уголовную ответственность по ч.1 ст.244 УК РФ. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В момент нанесения посмертных, телесных повреждений &lt;ФИО5&gt; подсудимая &nbsp;&nbsp;действовала с прямым умыслом,&nbsp;&nbsp; направленным на надругательство над телом умершего, осознавая, что нарушает принятые в обществе нравственные понятия. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Преступление, совершенное подсудимой&nbsp; является оконченным&nbsp; в момент действий, образующего объективную сторону состава преступления - надругательство над телом умершего, т.е. совершение безнравственных, оскверняющих и&nbsp; циничных действий. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Совершенное подсудимой&nbsp; &lt;ФИО3&gt; деяние&nbsp; по ч.1 ст.244 УК РФ содержит все признаки вмененного состава преступления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом данного преступления &nbsp;-</I></B> является общественная нравственность. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъективная сторона</I></B> совершенного&nbsp; &lt;ФИО3&gt; преступления характеризуется прямым &nbsp;умыслом. Виновный осознает, что совершает противоправные действия и желает этого. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания судом учитывается характер совершенного подсудимой преступления, &nbsp;квалифицированного предварительным следствием по ч.1 ст. 244 УК РФ, которое согласно ст.15 УК РФ относится к преступлению небольшой тяжести; степень общественной опасности совершенного преступления; обстоятельств их совершения и &nbsp;обстоятельств, смягчающих наказание; данных, характеризующих личность подсудимой.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&lt;ФИО3&gt; по месту жительства характеризуется посредственно - нигде не работает и не учится. На учете в медицинских учреждениях по состоянию здоровья не состоит и противопоказаний к трудовой деятельности не имеет, то суд считает применить к &lt;ФИО3&gt; <I>наказание в виде</I> <I>исправительных работ.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">. &nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельствами, смягчающими наказание</B> согласно п. «б» ч.1. ст.61 УК РФ, является&nbsp; несовершеннолетие виновного в период совершения преступления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, отягчающих наказание</B> согласно ст.63 УК РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Суд учитывает &nbsp;молодой возраст подсудимой, совершение преступления впервые, отсутствие судимости. Наказание подсудимой &lt;ФИО3&gt; должно быть назначено с учетом положений ст.88 Уголовного кодекса Российской&nbsp; Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевшей &lt;ФИО5&gt; в ходе судебного заседания исковые <I>требования не заявлены</I>. Суд разъяснил потерпевшей право обратиться в суд с требованиями о возмещении материального ущерба и компенсации морального вреда в порядке гражданского судопроизводства. &nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства по уголовному делу, находящиеся на хранении в камере вещественных доказательств АМСО СУ СК при прокуратуре РФ по РС (Якутия), подлежат уничтожению. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt">На основании изложенного, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&lt;ФИО3&gt; </B>признать виновной в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.244 Уголовного кодекса Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Назначить <B>&nbsp;&lt;ФИО3&gt;</B> наказание в виде <B>&nbsp;исправительных работ на срок 7 (семь) месяцев с удержанием из &nbsp;заработной платы 10&nbsp; (десять) % в доход государства.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;</B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>Меру пресечения &nbsp;- <B>не применять</B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Вещественные доказательства</B> по уголовному делу, находящиеся на хранении в камере вещественных доказательств АМСО СУ СК при прокуратуре РФ по РС (Якутия): мешок с веществом бурого цвета, зимний ботинок, кофта, нательное белье, футболка, 12 окурков « Оптима», клок волос темного цвета, отрезок ткани с пятном бурого цвета, волосы темного цвета, покрывало с пятном бурого цвета, окурок сигареты, нож с рукояткой черного цвета, щипцы для стирки, лоскут матросовки с оттиском обуви, два&nbsp; отрезка ткани со следами обуви, куртка женская, пальто женское, мешок с пятнами бурого цвета, куртка мужская, ключ из металла белого цвета, 4 бутылки со следами рук человека, лопата с&nbsp; бурыми пятнами, две дверки, мужская куртка, осколки стекла с пятнами бурого цвета, лента&nbsp; «скотч» со следами пальцев, красное полотенце, женский берет, металлическая кочерга, два топора, женские брюки, женская водолазка, женская кофта, двое брюк&nbsp; джинсовых, светлая футболка, женские сапоги, полотенце, тетрадный лист с рукописным текстом, кассета с фотопленкой «Кодак», женские сапоги, женская куртка на искусственном меху, мужской свитер, куртка темно-синего цвета, брюки-комбинезон, шапка фабричного производства, варежки -верхонки, 3 компакт диска DVD, две рукавицы синего цвета, мужские брюки, топор плотницкий, пара вязанных перчаток с веществом бурого цвета похожим на кровь ,самодельный нож с ножнами, веник, 2 пары женских сапог - <B>уничтожить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Приговор&nbsp; может быть обжалован&nbsp; в апелляционном порядке с соблюдением требований ст.317 УПК РФ в течение 10 суток со дня провозглашения. </P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
