<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-12/2010</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 12.26 ч. 2</category>
<result></result>
<date>30.08.2010</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3615025&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Дело &lt;НОМЕР&gt;</B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P><B></B></P>
<P>п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;</P>
<P><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья судебного участка <SPAN class=Cnsl>№3 по Абыйскому району РС (Я) <SPAN class=Cnsl>Боженко Т.И.,</SPAN></SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Адрес суда: 678890 Республика <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия), <SPAN class=Cnsl>Абыйский район, п.Белая Гора, ул.Строителей,</SPAN></SPAN> 12/4,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;с участием инспектора ОГИБДД&nbsp; ОВД <SPAN class=Cnsl>по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому</SPAN> району <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Яковлева Е.Д.,</SPAN></SPAN></SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; рассмотрев&nbsp; материалы дела об административном правонарушении&nbsp; <B>по ч.2 ст.12.26</B> <B>Кодекса </B>Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении <B><SPAN class=Cnsl>гр.Никулина</SPAN> Сергея Петровича,</B> &lt;ДАТА2&gt; рождения, уроженца &lt;АДРЕС&gt; района ЯАССР, гражданина &lt;НОМЕР&gt; выдан ТП УФМС России по РС(Я) в Абыйском районе от &lt;ДАТА3&gt;, образование: &lt;НОМЕР&gt; военнообязанного, семейное положение: &lt;НОМЕР&gt; работающего &lt;НОМЕР&gt; по адресу: &lt;АДРЕС&gt; ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Гр.Никулин С.П. &lt;ДАТА&gt; управлял автомобилем &lt;НОМЕР&gt;</SPAN> без государственного номера, принадлежащим МУ «Абыйская центральная районная больница», по улице &lt;АДРЕС&gt;,</SPAN> не имея права управления транспортными средствами и с явными признаками алкогольного опьянения. На законные требования инспектора ОГИБДД ОВД по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому</SPAN> району пройти медицинское освидетельствование отказался в присутствии двух понятых.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Материалы дела об административном правонарушении по ч.2 ст.12.26 КоАП РФ&nbsp; в отношении Никулина С.П. поступили в суд&nbsp; &lt;ДАТА&gt; за исх. &lt;ДАТА&gt; г. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 24pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании </I>инспектор ОГИБДД ОВД по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому</SPAN> району <SPAN class=Cnsl>Яковлев</SPAN> Е.Д. пояснил. Во&nbsp; время автопатрулирования &lt;ДАТА&gt; в 19 ч. 28 м. по улице &lt;АДРЕС&gt; был задержан&nbsp; гр.Никулин С.П., управлявший специализированной автомашиной скорой помощи УАЗ &lt;НОМЕР&gt; без госномера, с истекшим сроком действия водительского удостоверения и с явными признаками алкогольного опьянения. Гр.Никулин С.П. был отстранен от управления УАЗ и доставлен в дежурную часть в ОВД, где было предложено пройти медицинское освидетельствование для определения степени опьянения. От законного требования гр.Никулин С.П. в присутствии двух понятых отказался. <I>&nbsp;Факт употребления спиртного не отрицал, о чем собственноручно написал в объяснительной при составлении административного&nbsp; протокола </I>в ОВД. При составлении протокола об административном правонарушении гр.Никулину С.П. были разъяснены положения ст.51 Конституции РФ и процессуальные права, предусмотренные ст. 25.1 КоАП РФ. Задержанный автомобиль был передан заместителю АХЧ МУ «Абыйская ЦРБ» Никулину В.Н. О том, что срок действия даже временного разрешения на право управления транспортными средствами истек, Никулину С.П. неоднократно напоминали, но, тем не менее, это было проигнорировано. Несмотря на предупреждения, Никулин С.П. продолжал работать водителем с истекшим сроком действия водительских прав. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> гр.Никулин С.П. факт отказа от прохождения медицинского освидетельствования на состояние алкогольного опьянения &lt;ДАТА&gt; на требование инспектора ОГИБДД признал и пояснил. В настоящее время с &lt;ДАТА&gt; работает &lt;НОМЕР&gt;, до этого работал водителем скорой помощи. Водительский стаж более 20 лет, об окончании срока действия водительских прав знал и имел временное разрешение на право управления, которое тоже истек. Неоднократно обращался в ОГИБДД, но так и не выдали новые права. Действительно &lt;ДАТА&gt; около 20 часов вечера во время смены на служебном автомобиле был остановлен инспектором ОГИБДД, отстранен от управления и доставлен в дежурную часть ОВД, где были составлены протоколы с участием двух понятых за отказ пройти медицинское освидетельствование. Отказался в виду того, что не отрицал употребление водки накануне вечером и с утра &lt;ДАТА&gt; до начала смены. У брата родилась внучка, поэтому отметил рождение. &nbsp;Вину признает полностью, и очень сожалеет о случившимся.&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;Заслушав пояснения инспектора ОГИБДД <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Яковлева Е.Д.,</SPAN></SPAN> <SPAN class=Cnsl>гр.Никулина</SPAN> С.П., проанализировав собранные по делу и исследованные в судебном заседании материалы дела об административном правонарушении, полагаю, что в действиях <SPAN class=Cnsl>гр.Никулина</SPAN> С.П., выразившееся в невыполнении водителем, не имеющим права управления транспортным средством, законного требования сотрудника ОГИБДД о прохождении медицинского освидетельствования на состояние опьянения, подтверждено, кроме самого признания вины гр.Никулиным С.П. в судебном заседании, протоколами, составленными в присутствии 2-х понятых: об отстранении от управления транспортным средством 14 СК 021994 от &lt;ДАТА&gt; о направлении на медицинское освидетельствование 14 СК 017971 от &lt;ДАТА&gt; об административном правонарушении 14 ВВ 083449 от &lt;ДАТА&gt; о задержании транспортного средства 14 АО 052718 от &lt;ДАТА&gt;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Основанием для направления&nbsp; на медицинское освидетельствование &lt;НОМЕР&gt; послужили: запах алкоголя из полости&nbsp; рта, неустойчивость позы и нарушение речи. Критерии, при наличии которых имеются достаточные основания полагать, что водитель транспортного средства находится в состоянии опьянения и подлежит направлению на медицинское освидетельствование, утверждены Приказом Минздрава России № 308 от 14.07.2003 г. (в ред. от 15.02.2010 г.). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">О законности таких оснований свидетельствует <I>отказ водителя</I> от прохождения медицинского освидетельствования на состояние алкогольного опьянения <I>при наличии одного </I>или нескольких признаков, перечисленных в п.3 «Правил освидетельствования лица, которое управляет транспортным средством, на состояние алкогольного опьянения…», утвержденных Постановлением Правительства РФ от 26.06.2008 г. №475.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; При составлении протоколов по данному административному правонарушению, а также при ознакомлении и исследовании с указанными материалами в суде от <SPAN class=Cnsl>гр.Никулина</SPAN> С.П. &nbsp;каких-либо возражений об их недостоверности не поступило. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт употребления алкоголя &lt;ДАТА&gt; и управления транспортным средством гр.Никулиным С.П. &nbsp;подтвержден материалами дела и показаниями самого <SPAN class=Cnsl>гр.Никулина</SPAN> С.П., данными&nbsp; в судебном заседании.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 26.2 КоАП РФ доказательствами по делу об административном правонарушении являются также и объяснения лица, привлекаемого к административной ответственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно п.8 Постановления Пленума Верховного суда №18 от 24.10.2006 г. (в ред. от 11.11.2008 г.) <I>основанием для привлечения к административной ответственности&nbsp; по ст.12.26 КоАП РФ является зафиксированный в протоколе об административном правонарушении отказ лица от прохождения медицинского освидетельствования на состояние опьянения, заявленный непосредственно должностному лицу.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Управление водителем, находящимся в состоянии опьянения, не имеющим права управления транспортным средством, являющимся источником повышенной опасности, существенно нарушает охраняемые общественные правоотношения и является реальной угрозой жизни и здоровью граждан.&nbsp;&nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><U></U></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объектом </B>&nbsp;данного правонарушения являются безопасность дорожного движения, установленные правила прохождения медицинского освидетельствования на состояние опьянения. Под неисполнением требования следует понимать отказ от прохождения медицинского освидетельствования на состояние опьянения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>С субъективной стороны</B> совершенное административное правонарушение характеризуется виной в форме умысла.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств</B><U>,</U> <B>смягчающих и отягчающих </B>а<B>дминистративную ответственность</B> согласно ст.ст.4.2 и &nbsp;4.3 КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учетом характера совершенного гр.Никулиным С.П. административного правонарушения впервые, суд полагает назначить административное наказание за невыполнение водителем, не имеющим права управления транспортными средствами, законного требования сотрудника милиции о прохождении&nbsp; медицинского освидетельствования на состояние опьянения при управлении транспортным средством в пределах санкции по ч. 2 ст. 12.26 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь п.1 ч.1 &nbsp;ст. 29.9, ст.ст.29.10 и 29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч.2 ст.12.26 КоАП РФ<B> <SPAN class=Cnsl>гр.Никулина</SPAN> Сергея Петровича, </B>&lt;ДАТА2&gt; рождения, &nbsp;за невыполнение водителем, не имеющим права управления транспортным средством, законного требования о прохождении медицинского освидетельствования на состояние опьянения, подвергнуть <B>административному аресту сроком на 5 (Пять) суток.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Срок административного ареста исчислять с &lt;ДАТА&gt;</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в апелляционном порядке в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Абыйский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Мировой судья &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Т.И. <SPAN class=Cnsl>Боженко</P></SPAN>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 35.4pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P></DIV>


]]></body>
