<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие исковые дела</category>
<result>Отказано</result>
<date>02.07.2010</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061007021217232651000001047</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: right">КОПИЯ</H1>
<P class=MsoNormal></P>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center"><B></B></H1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center"><B>&nbsp;&nbsp; Р Е Ш Е Н И Е</B></H1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург Дата обезличена года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Номер обезличен ФИО3, при секретаре ФИО2, с участием заявителя ФИО0, представителя заявителя ФИО1, рассмотрев гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части ... капитана запаса ФИО0 на действия начальника войсковой части ..., связанные с исключением заявителя из списков личного состава воинской части, </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своём заявлении, так и в судебном заседании заявитель ФИО0 и его представитель ФИО1 просят суд признать действия командира войсковой части ..., связанные с исключением заявителя из списков личного состава воинской части, не соответствующими закону и подлежащими отмене.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свои требования они мотивируют следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом начальника войсковой части ... от Дата обезличена года Номер обезличен он был исключен из списков личного состава воинской части и снят со всех видов довольствия и обеспечения. Это решение, по мнению заявителя, было принято без соблюдений требований действующего законодательства, поскольку на день исключения из списков части он не был обеспечен вещевым имуществом. Командование воинской части затруднило его доступ на вещевой склад для получения указанного имущества. Затем заявитель указал, что он, имея выслугу лет в календарном исчислении более 10 лет, в установленном законом порядке не был обеспечен жильем.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель заявителя ФИО1 в суде полностью поддержал требования заявителя и пояснил, что приказ начальника войсковой части ... от Дата обезличена года Номер обезличен, в соответствии с п. 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы подлежит отмене, так как ФИО0 на день исключения из списков части не был обеспечен вещевым имуществом. При этом ФИО1 пояснил, что начальник войсковой части ..., издав соответствующий приказ об исключении заявителя из списков части, грубо нарушил жилищные права ФИО0, предусмотренные ФЗ "О статусе военнослужащих" от Дата обезличена года Номер обезличенФЗ, приказом Министра обороны РФ "О порядке обеспечения жилыми помещениями в Вооруженных ФИО4" от Дата обезличена года Номер обезличен. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом представитель воинского должностного лица, чьи действия оспариваются, в суд не прибыл, но в своем заявлении ФИО5, действующая по доверенности, ходатайствовала о рассмотрении дела в её отсутствие. При этом она представила в суд возражения, где указала, что в удовлетворении требований заявителя следует отказать, поскольку капитану ФИО0 неоднократно как устно, так и письменно доводилось о необходимости прибыть на вещевой склад для получения вещевого имущества. Так, Дата обезличена года ему было вручено уведомление о предстоящем исключении из списков личного состава воинской части и необходимости прибыть на вещевой склад. Однако заявитель, злоупотребив своим правом, так и не прибыл на склад. Ссылка ФИО0 на то, что он не имел доступа на территорию воинской части, неосновательна, так как при получении вышеназванного уведомления он собственноручно расписался в журнале учета исходящих служебных документов войсковой части ..., который хранится в строевой части штаба войсковой части ....</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с приказом Командующего РВСН от Дата обезличена года Номер обезличен капитан ФИО0 был досрочно уволен с военной службы с зачислением в запас, в связи с невыполнением военнослужащим условий контракта (подпункт «в» пункта 2 ст. 51 ФЗ «О воинской обязанности и военной службы» от Дата обезличена года Номер обезличенФЗ). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приказу начальника войсковой части ... от Дата обезличена года Номер обезличен капитан ФИО0 с Дата обезличена года исключен из списков личного состава воинской части и снят со всех видов довольствия и обеспечения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из справки от Дата обезличена года Номер обезличен видно, что выслуга лет капитана ФИО0 по состоянию на Дата обезличена года в календарном исчислении составляет 10 лет 7 месяцев, в льготном - &nbsp;13 лет 11 месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По сообщению заместителя начальника войсковой части ... по тылу капитан ФИО0 для обеспечения вещевым имуществом по настоящее время на вещевой склад не являлся. Сумма вещевого имущества положенного для расчета составила 434 рубля 88 копеек. В данном сообщении также значится, что вещевая служба готова произвести установленные расчеты вещевым имуществом в любое время по прибытию военнослужащего (справка-расчет от Дата обезличена года Номер обезличен).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ксерокопией карточки учета имущества личного пользования Номер обезличен подтверждается, что по состоянию на Дата обезличена года ФИО0 необходимо было выдать вещевое имущество.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из уведомления от Дата обезличена года Номер обезличен следует, что командование войсковой части ... извещало ФИО0 о предстоящем исключении из списков личного состава воинской части. В этом уведомлении также значится, что ФИО0 было предложено прибыть на вещевой склад, для получения предметов вещевого имущества. С этим уведомлением ФИО0 был ознакомлен Дата обезличена года на территории воинской части. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В ксерокопии журнала учета исходящих служебных документов войсковой части ... имеется подпись заявителя о вручении ему вышеназванного уведомления л.д. 29).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из справки от Дата обезличена года Номер обезличен усматривается, что ФИО0 в базе данных компьютерного учета военнослужащих, нуждающихся в получении жилой площади и улучшении жилищных условий по состоянию на Дата обезличена года - не состоит.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу в судебном заседании, заслушав объяснения заявителя и его представителя, оценив исследованные в судебном заседании доказательства, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы, утвержденного Указом Президента РФ от Дата обезличена года Номер обезличен, определено, что военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается.</H1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из ч. 1 ст. 23 ФЗ "О статусе военнослужащих" от Дата обезличена года Номер обезличенФЗ видно, что военнослужащие - граждане, общая продолжительность военной службы которых составляет 10 лет и более, нуждающиеся в улучшении жилищных условий по нормам, установленным федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, без их согласия не могут быть уволены с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями без предоставления им жилых помещений. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Аналогичная правовая позиция закреплена в п. 17 ст. 34 названного Положения и п. 12 приказа Министра обороны РФ "О порядке обеспечения жилыми помещениями в Вооруженных ФИО4" от Дата обезличена года Номер обезличен.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что Дата обезличена года командование войсковой части ... известило ФИО0 о предстоящем исключении из списков личного состава воинской части и предложило ему прибыть на вещевой склад для получения соответствующего вещевого имущества, что не отрицается самим заявителем. Это имущество заявителем получено не было, якобы, в связи с тем, что командование воинской части затруднило его доступ на указанный выше склад. Дата обезличена года ФИО0 приказом начальника войсковой части ... от Дата обезличена года Номер обезличен был исключен из списков личного состава воинской части и снят со всех видов довольствия и обеспечения. Данный приказ, по мнению заявителя, был издан неправомерно, поскольку на день исключения из списков личного состава воинской части он не был обеспечен жильем и вещевым имуществом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно действующему законодательству право на получение жилых помещением имеют военнослужащие, общая продолжительность военной службы которых составляет 10 лет и более, признанные в установленном законом порядке нуждающимися в улучшении жилищных условий при увольнении с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку приказом Командующего РВСН от Дата обезличена года Номер обезличен капитан ФИО0 был досрочно уволен с военной службы с зачислением в запас, в связи с невыполнением им условий контракта (подпункт «в» пункта 2 ст. 51 ФЗ «О воинской обязанности и военной службы» от Дата обезличена года Номер обезличенФЗ), то право на получение жилья заявитель не имеет. Этот вывод суда вытекает из требований ч. 1 ст. 23 ФЗ "О статусе военнослужащих", п. 17 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы, п. 12 приказа МО РФ "О порядке обеспечения жилыми помещениями в ВС РФ ". Более того ФИО0 в установленном законом порядке не был признан нуждающимся в улучшении жилищных условий, о чем свидетельствует справка от Дата обезличена года Номер обезличен. Об этом же в суде пояснил и сам заявитель.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ссылка ФИО0 на то, что командование препятствовало доступу на вещевой склад для получения предметов вещевого имущества, несостоятельна, поскольку опровергается возражениями представителя заинтересованного должностного лица и документами, исследованными в суде. Каких-либо объективных данных об этом судом не установлено, и заявителем в суде представлено не было. При этом ФИО0 никаких мер для прохода в часть на вещевой склад не предпринимал, к командованию воинской части по данному вопросу не обращался.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В суде также достоверно было установлено, что командование войсковой части ... перед исключением ФИО0 из списков части заблаговременно под роспись на территории воинской части уведомило заявителя о том, что ему необходимо прибыть на вещевой склад для получения имущества. Следовательно, ФИО0 имел реальную возможность до исключения его из списков части получить в установленном порядке вещевое имущество.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд приходит к выводу, что заявитель злоупотребил своим правом, что недопустимо в силу ст. 10 ГК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказ начальника войсковой части ... от Дата обезличена года Номер обезличен, хотя и был издан с нарушением п. 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы, но, исходя их принципа разумности, по мнению суда, заявитель не подлежит восстановлению в списках личного состава воинской части, поскольку это приведет к необоснованному получению заявителем значительных денежных средств за период пребывания вне службы. Это нарушение судом расценивается как незначительное. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При этом суд принимает во внимание, что заявитель не лишен возможности получить вещевое имущество, а командование войсковой части ... не вправе препятствовать ему в этом. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, в удовлетворении требований заявителя следует отказать.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь ст.ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В удовлетворении заявления ФИО0, - отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal>Копия верна:&nbsp;&nbsp; ПРЕДСЕДАТЕЛСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Номер обезличен </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>ФИО3</P></DIV></SPAN>]]></body>
