<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Жалобы на неправомерные действия (бездействие) должностных лиц, государственных и муниципальных служащих</category>
<result>Отказано</result>
<date>01.12.2010</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061011301425101871000006135</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in">КОПИЯ </P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>РЕШЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>... 7 июля 2010 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Седловой А.С., с участием сторон, рассмотрев дело по заявлению подполковника запаса Цепляева Михаила Михайловича на действия начальника Номер обезличен Номер обезличен и жилищной комиссии войсковой части Номер обезличен, связанные с исключением из списка на получение жилых помещений по избранному месту жительства,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как в своем заявлении, так и в судебном заседании Цепляев М.М. просит суд признать решение начальника Номер обезличен и жилищной комиссии войсковой части Номер обезличен связанные с исключением его из списка на получение жилых помещений по избранному месту жительства неправомерными, отменить данное решение жилищной комиссии войсковой части Номер обезличен и обязать жилищную комиссию и начальника Номер обезличен восстановить его в списке очередников, возобновить представление ему жилья по избранному месту жительства согласно очередности, так как он ранее был признан жилищной комиссией нуждающимся в улучшении жилищных условий по месту службы и жительства, включен в электронную базу МО РФ, вернуть его учетное дело из войсковой части Номер обезличен в Номер обезличен.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В обоснование изложенных требований заявитель пояснил, что 21 февраля 2008 года он был признан в установленном порядке нуждающимся в улучшении жилищных условий. После переподчинения войсковой части Номер обезличен из РВСН в 12 ГУМО РФ в декабре 2008 года ему продолжали предлагать варианты жилья Номер обезличен вплоть до 2010 года. В это время жилищной комиссией войсковой части Номер обезличен были выделены квартиры другим военнослужащим ртб Номер обезличен и утверждены Командующим РВСН. В апреле 2010 года жилищная комиссия, без письменного уведомления перестала предлагать ему жильё. В настоящее время он, без его согласия исключен из числа очередников, хотя простоял 2,5 года, тем самым, по мнению заявителя, нарушено его право на получение жилого помещения по избранному месту жительства согласно очередности.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Представитель жилищной комиссии войсковой части Номер обезличен майор Пузанов А.И. и представитель Номер обезличен Лоскутова Г.Г. с заявлением не согласны и объясняют это тем, что заявитель был в установленном порядке признан нуждающимся в улучшении жилищных условий. Из числа нуждающихся его никто не исключал, таких решений жилищной комиссией не принималось, а учетные документы были переданы из Номер обезличен входящей в состав ... командиру войсковой части Номер обезличен поскольку данная часть входит в состав 12 ГУ МО РФ и данная организация должна обеспечивать своих военнослужащих жильем, что прямо указано в ...</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно списку нуждающихся в жилплощади военнослужащих войсковой части Номер обезличен на 1 июля 2010 года Цепляев М.М. состоит пятым в данном списке, дата постановки на учет 21 февраля 2008 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из письма командира войсковой части Номер обезличен от 13 апреля 2010 года усматривается, что указанное должностное лицо просит начальника Номер обезличен передать учетные дела военнослужащих войсковой части Номер обезличен в данную часть, на основании того, что обеспечение жилыми помещениями для постоянного проживания в том числе и государственными жилищными сертификатами военнослужащих органов управления ядерным обеспечением РВСН, ртб и членов их семей осуществляется через 12 Главное управление.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">&nbsp;Как следует из письма начальника Номер обезличен в адрес командира войсковой части Номер обезличен в Номер обезличен переданы 12 учетных дел военнослужащих войсковой части Номер обезличен.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения сторон, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих"&nbsp; государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании п. 14 той же статьи обеспечение жилыми помещениями военнослужащих-граждан, имеющих общую продолжительность военной службы 10 лет и более, при увольнении с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями и членов их семей при перемене места жительства осуществляется федеральными органами исполнительной власти, в которых предусмотрена военная служба, за счет средств федерального бюджета на строительство и приобретение жилых помещений, в том числе путем выдачи государственных жилищных сертификатов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании Цепляев М.М. решениями жилищной комиссии войсковой части Номер обезличен был признан нуждающимся в улучшении жилищных условий и внесен в соответствующую базу данных, также он признан нуждающимся в получении жилья по избранному постоянному месту жительства, данные решения жилищной комиссии не отменялись и в настоящее время действуют.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В связи с тем, что войсковая часть Номер обезличен ранее входящая в состав ... </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Основываясь на том, что заявитель является нуждающимся в улучшении жилищных условий, передача его учетного дела из Номер обезличен в войсковую часть Номер обезличен не лишает его права на обеспечение жильем от Министерства обороны, однако изменяется механизм реализации этого права – квартира должна выделяться 12 Главным управлением МО РФ, а не РВСН, соответственно он должен состоять в списках нуждающихся в улучшении жилищных условий в 12 Главном управлении с момента признания его нуждающимся жилищной комиссией войсковой части Номер обезличен </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Эта позиция суда основана на анализе п. 14 ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих", который показывает, что по смыслу названной нормы закона обеспечение жильем возлагается на то ведомство, где военнослужащий проходит военную службу, в данном случае 12 ГУ МО РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд считает, что права заявителя на обеспечение жильем не нарушены, действия командира войсковой части Номер обезличен и жилищной комиссии правомерны, осуществлялись в соответствии с "... а потому оснований для признания требований заявителя обоснованными не имеется и его заявление удовлетворению не подлежит.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь ст. ст. 194 – 198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Цепляева Михаила Михайловича - отказать. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов </P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
