<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Рачапов Р. М.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие исковые дела</category>
<result>Отказано</result>
<date>06.08.2010</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061007021217171871000001030</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: right">КОПИЯ</H1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center"><B>&nbsp; &nbsp;</B><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></H1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">... 21 апреля 2010 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал ... при секретаре Олейниковой ... с участием заявителя Петряковой ... представителя командира войсковой части ... Морозовой ... рассмотрев в предварительном судебном заседании гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части ... сержанта запаса Петряковой ... на действия командира войсковой части ..., связанные с необеспечением вещевым имуществом при исключении из списков личного состава воинской части,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Петрякова ... обратилась в военный суд с заявлением, в котором она просит обязать командира войсковой части ... выдать ей вещевое имущество на сумму 9250 рублей и компенсировать моральный вред в размере 250000 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании, изменив свои требования, изложенные в заявлении от 24 марта 2010 года, ФИО0 просит военный суд признать действия командира войсковой части ..., связанные с необеспечением вещевым имуществом при исключении из списков личного состава воинской части, незаконными, обязать воинское должностное лицо выдать ей вещевое имущество на сумму 9250 рублей, а также компенсировать моральный вред в размере 250000 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свои требования она мотивирует следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом командира войсковой части ... от 20 февраля 2008 года Номер обезличен она была уволена с военной службы по достижении предельного возраста пребывания на военной службе и исключена из списков личного состава воинской части. Этот приказ, по мнению заявителя, был издан в нарушение Положения о порядке прохождения военной службы, так как на день исключения из списков личного состава воинской части не была обеспечена вещевым имуществом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Далее заявитель указал, что срок обращения в суд за защитой своих прав ею пропущен не был, так как она обращался в военную прокуратуру - войсковая часть ... (пос. ...), о чём свидетельствуют её жалобы от 26 января и 16 февраля 2010 года. Ответов по его обращению она не получала. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель командира войсковой части ... Морозова ... с заявлением заявителя не согласна и просит суд в удовлетворении требований отказать, поскольку Петрякова ... пропустила 3-х месячный срок на обращение в суд, установленный ст. 256 ГПК РФ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с приказом командира войсковой части ... от 20 февраля 2008 года № 32 сержант Петрякова ... уволена с военной службы по достижении предельного возраста пребывания на военной службе (подпункт «а» пункта 1 ст. 51 ФЗ «О воинской обязанности и военной службы» от 28 марта 1998 года № 53-ФЗ), 20 февраля 2008 года исключена из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из заявления Петряковой ... поданного в суд следует, что оно датировано 24 марта 2010 года, и поступило в суд 15 апреля 2010 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело в предварительном судебном заседании, заслушав объяснения лиц, участвующих в деле, оценив исследованные в судебном заседании доказательства, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Частью 3 ст. 254 ГПК РФ определено, что заявление военнослужащего, оспаривающего решение, действие (бездействие) органа военного управления или командира (начальника) воинской части, подается в военный суд.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В суде было установлено, что приказом командира войсковой части ... от 20 февраля 2008 года Номер обезличен сержант Петрякова ... уволена с военной службы по достижении предельного возраста пребывания на военной службе, 20 февраля 2008 года исключена из списков личного состава воинской части. Об этом ей стало известно в конце февраля 2008 года, что не отрицается самим заявителем. На день исключения из списков личного состава воинской части она не была обеспечена вещевым имуществом на сумму 9250 рублей. В связи с этим, Петрякова, зная о нарушении своих прав в конце января и середине февраля 2010 года обратилась в военную прокуратуру - войсковая часть .... Ответ по её обращениям был дан в начале февраля и середине марта 2010 года соответственно л.д. 7, 8). В конце марта 2010 года заявитель обратился в суд. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд находит, что Петрякова ... явно пропустила установленный законом трехмесячный срок для обращения в суд за защитой своих прав, предусмотренных действующим законодательством. Каких-либо уважительных причин для восстановления пропущенного срока по делу не усматривается и в суде представлено не было.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обращение заявителя в военную прокуратуру на действия командования войсковой части ..., связанные с необеспечением вещевым имуществом при исключении из списков личного состава воинской части, в силу требований ч. 3 ст. 254 и ч. 1 ст. 256 ГПК РФ, не приостанавливает течение вышеназванного срока, поскольку действия (бездействия) воинских должностных лиц могут быть оспорены в суде в течение 3-х месяцев со дня, когда военнослужащему стало известно о нарушении его прав, а не в прокуратуре. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ссылка ФИО0 на то, что её обращения военной прокуратурой не были рассмотрены, несостоятельна, поскольку она опровергается документами, исследованными в суде.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку основное требование заявителя о выдаче ей вещевого имущества удовлетворению не подлежит, то не подлежит удовлетворению требование ФИО0 о возмещении компенсации морального вреда. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, в удовлетворении требований заявителя, изложенных в описательной части решения следует отказать на основании ст. 256 и п. 6 ст. 152 ГПК РФ, без исследования иных фактических обстоятельств по делу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь ст.ст. 152, 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В удовлетворении заявления Петряковой ... - отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>Копия верна:&nbsp;&nbsp; ПРЕДСЕДАТЕЛСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>... Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
