<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>01.12.2010</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061011301425154531000006144</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center"><B>РЕШЕНИЕ</B></H1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>... 4 августа 2010 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Седловой А.С., с участием старшего помощника военного прокурора – войсковая часть Номер обезличен майора юстиции Фаст К.В., с участием сторон, рассмотрев гражданское дело по заявлению капитана запаса ХАМАЗА Александра Анатольевича на действия командира войсковой части Номер обезличен, связанные с исключением из списков личного состава части, </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своем заявлении Хамаза А.А., так и в судебном заседании его представитель Васильев А.Г., не оспаривая приказ об увольнении с военной службы, просят суд признать действия командира войсковой части Номер обезличен связанные с исключением заявителя из списков личного состава воинской части без полного вещевого обеспечения неправомерными и нарушающими его права, обязать командира войсковой части Номер обезличен отменить приказ от 9 июля 2010 года Номер обезличен об исключении заявителя из списков личного состава части и восстановить его на военной службе до момента обеспечения вещевым имуществом. В судебном заседании заявитель письменно дополнил заявление, и просит также взыскать с войсковой части Номер обезличен судебные расходы, связанные с оплатой государственной пошлины 200 рублей и оплате услуг представителя в сумме 8000 рублей, а всего 8200 рублей. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования обоснованы следующим.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">9 июля 2010 года заявитель был исключен из списков личного состава воинской части, перед этим 2 июля ему было предложено прибыть на вещевой склад, что он и выполнил, однако вещевое имущество ему выдано не было, о чем он в тот же день доложил рапортом командиру части. Заявитель неоднократно обращался к командованию с просьбой об обеспечении его имуществом и после исключения из списков части о восстановлении на военной службе. 15 июля 2010 года ему была выдана часть вещевого имущества и при этом предложено заменить отсутствующее на складе имущество на 43 пары юфтевых сапог, которые даже не входят в перечень положенных к выдаче военнослужащим. От этого предложения он отказался. Общая сумма задолженности составляет более Номер обезличен тысяч рублей. От получения имущества он не уклоняется.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель командира войсковой части Номер обезличен капитан Телешев П.Б. в суде возражал против требований заявителя и пояснил, что заявитель знал о своем предстоящем увольнении и согласно действующему законодательству должен был быть исключен из списков части в течение месяца со дня поступления выписки об увольнении в часть. Выписка об увольнении поступила в часть 6 мая 2010 года. Командование принимало меры по обеспечению заявителя вещевым имуществом. Хамазе 15 июля 2010 года было предложено вместо положенных к выдаче предметов замена – 43 пары юфтевых сапог, но он от этого отказался. Данное заявление, по мнению представителя, подано Хамазой для того, чтобы срок его военной службы составил 20 календарных лет.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ксерокопией выписки из приказа командира войсковой части Номер обезличен от 9 июля 2010 года Номер обезличен параграф 1 подтверждается, что капитан Хамаза А.А., уволенный с военной службы на основании приказа командира войсковой части Номер обезличен от 5 мая 2010 года Номер обезличен, исключен из списков личного состава воинской части 9 июля 2010 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из рапорта Хамазы А.А. от 2 июля 2010 года на имя командира войсковой части Номер обезличен видно, что он докладывает о том, что прибывал в вещевую службу, вещевым имуществом обеспечен не был.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Из рапорта заявителя от 13 июля 2010 года на имя начальника вещевой службы Хамаза просит выдать перечень положенного ему вещевого довольствия.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписке из карточки формы 45 Номер обезличен от 23 июля 2010 года Хамазе А.А. причитается к выдаче 32 наименования вещевого имущества.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанции об оплате госпошлины видно, что заявитель уплтил 200 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из квитанции на осуществление перевода и договора, заявитель уплатил услуги представителя в сумме 8000 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения представителя воинского должностного лица и мнение военного прокурора, полагавшего необходимым требования заявителя удовлетворить, оценив их доводы в совокупности с исследованными в судебном заседании доказательствами, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п. 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании Хамаза А.А. уволенный с военной службы, был исключен из списков личного состава воинской части с 9 июля 2010 года, при этом вещевым довольствием он обеспечен не был, что подтверждается выпиской из карточки формы 45 Номер обезличен от 23 июля 2010 года, таким образом, военный суд приходит к выводу, что заявитель исключен из списков воинской части в нарушение действующего законодательства и его требования обоснованны и подлежат удовлетворению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При этом суд учитывает, что Хамаза своим правом не злоупотреблял, предпринимал необходимые действия для получения вещевого имущества, заблаговременно предупреждал командование о несогласии исключения из списков части без обеспечения вещевым имуществом. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая утверждения представителя воинского должностного лица, военный суд исходит из следующего. Действительно командованием предпринимались определенные меры по обеспечению заявителя вещевым имуществом, однако полное обеспечение, что входит в прямую обязанность командования, произведено не было. Предложение заявителю в порядке замены получить 43 пары юфтевых сапог, по мнению суда, не может свидетельствовать о разумной замене 32 наименований предметов вещевого имущества положенных к выдаче заявителю, и не снимало обязанности в производстве расчета оп вещевому довольствию с заявителем. Также суд учитывает и незначительный срок восстановления на военной службе, что может свидетельствовать о соразмеренности в восстановлении прав заявителя.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 100 того же кодекса стороне, в пользу которой состоялось решение суда, по ее письменному ходатайству суд присуждает с другой стороны расходы на оплату услуг представителя в разумных пределах.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку заявитель в связи с рассмотрением данного дела понес судебные расходы, выразившиеся в оплате госпошлины и оплате услуг представителя, и, учитывая специфику данного дела, военный суд считает расходы за услуги представителя разумными, а потому требование заявителя о взыскании судебных расходов подлежит удовлетворению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. 194-198, 258 ГПК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявление Хамаза Александра Анатольевича – удовлетворить. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать действия командира воинской части Номер обезличен, связанные с необеспечением заявителя положенными видами вещевого имущества на момент исключения из списков личного состава части – незаконными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать командира воинской части Номер обезличен отменить приказ Номер обезличен от 9 июля 2010 года об исключении капитана Хамаза А.А. из списков личного состава воинской части, восстановить заявителя на военной службе до момента обеспечения положенным вещевым имуществом. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с войсковой части Номер обезличен в пользу Хамаза Александра Анатольевича судебные расходы в сумме 8200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; А.А. ШАХОВ</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
