<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category></category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>15.07.2010</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061007021215550001000001006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>Копия</P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е&nbsp; Ш Е&nbsp; Н И&nbsp; Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">... 9 марта 2010 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего судьи Драйгал ... при секретаре Филеве ... в отсутствие сторон, рассмотрев гражданское дело по заявлению военнослужащего войсковой части ... подполковника Кожевникова ... на действия командира войсковой части ... связанные с отказом в выдаче военнослужащему справки о сдаче жилья,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Дата обезличена года командир войсковой части ... отказал заявителю в выдаче справки о сдаче жилого помещения.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Не согласившись с этим, Кожевников ... обратился в военный суд с заявлением, в котором просит военный суд признать данный отказ необоснованным и обязать воинское должностное лицо выдать ему справку о сдаче жилого помещения, расположенного по адресу: ..., ..., ....</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>В период с Дата обезличена года по Дата обезличена год он проходил службу в войсковой части ... В марте Дата обезличена года заявителю и членам его семьи (жена - Кожевникова ... дочь - Кожевникова ... Дата обезличена г.р.) была предоставлена вышеуказанная квартира по договору найма жилого помещения. В августе Дата обезличена года он был переведен к новому месту службы и в настоящее время проживает в офицерском общежитии по адресу: ...-Номер обезличен, ..., ..., ..., ... Дата обезличена. На основании решения судебного участка Номер обезличен ... ... области от Дата обезличена года его брак с супругой был расторгнут. В январе Дата обезличена года и в последующем он предпринимал меры по разделу лицевого счета и размену указанной квартиры, в том числе в судебном порядке, но у него ничего не получилось. Дата обезличена года он снялся с регистрационного учета по адресу: ..., ..., ..., .... Дата обезличена года он обратился к командиру войсковой части ... с просьбой выдать ему справку о сдаче жилого помещения по вышеназванному адресу, но ему в этом было отказано (Дата обезличена года). Этот отказ заявитель считает необоснованным, поскольку он фактически с Дата обезличена года не проживал в названном жилом помещении. В данный момент сдать двухкомнатную квартиру он не может, так как в ней остались проживать его бывшая супруга и дочь.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Извещенные надлежащим образом стороны в суд не прибыли, но они, каждый в отдельности, ходатайствовали о рассмотрении дела в их отсутствие. При этом заявитель в своей телефонограмме, уточнив требования, изложенные в заявлении от Дата обезличена года, просил суд признать действия командира войсковой части ..., связанные с отказом в выдаче ему справки о сдаче жилого помещения по месту прохождения военной службы, незаконными, и обязать названного командира части выдать ему справку о сдаче жилого помещения по адресу: ..., ..., ..., квартира Номер обезличен, по форме, разработанной командиром войсковой части ... (... ... от Дата обезличена года Номер обезличен). Также заявитель представил в суд заявление, в котором он указал, что командование войсковой части ... в апреле Дата обезличена года ему не выдавало справку о сдаче жилого помещения по адресу: ..., ..., ..., ... Номер обезличен.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Командир войсковой части ... представил в суд возражения, где указал, что в удовлетворении требований заявителя следует отказать, так как они заявлены к ненадлежащему должностному лицу органа военного управления МО РФ и преждевременны. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Так, согласно приказу начальника войск ... Вооруженных Сил РФ от Дата обезличена года Номер обезличен выдача справок по установленной приказом МО РФ 2000 года Номер обезличен форме о сдаче жилых помещений, закрепленных за войсковыми частями ..., ..., ... и ... в Дата обезличена году осуществлял подполковник Сафронов ... причем, выдача справок производилась лишь после предоставления командирами названных воинских частей документов, подтверждающих фактическое освобождение жилых помещений и снятие военнослужащих и членов их семей с регистрационного учета. Поэтому полковник Щербаков ... считает, что заявителю для разрешения жилищного вопроса необходимо было обратиться к начальнику войск ... ВС РФ или к лицу, ответственному за выдачу справок о сдаче жилых помещений, а не к нему.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>По указанию начальника войск ... ВС РФ от Дата обезличена года Номер обезличен сдаваемое жилое помещение должно быть свободным от наличия постоянной и временно прописки, регистрации по месту жительства (пребывания), фактически свободным, не требовать текущего ремонта, а также должна отсутствовать задолженность по оплате коммунальных услуг. В связи с этим, Кожевников, по мнению Щербакова, обязан: прибыть в часть (г. Екатеринбург) для сдачи жилого помещения и получения оспариваемой справки по установленной форме; передать квартиру по акту с указанием всех замечаний и недостатков; написать заявление на переоформление договора найма (подпись должна быть заверена нотариально) на бывших своих родственников; погасить имеющуюся задолженность по квартплате в размере 8343,20 руб.; произвести текущий ремонт жилого помещения либо оплатить его квартирным органам войсковой части .... Поскольку Кожевников таких мер не предпринимал, то его обращение в суд является преждевременным. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>В письменном возражении, представленном командиром части, также значится, что Кожевникову неоднократно разъяснялось о невозможности выдачи ему справки о сдаче жилого помещения по установленной форме ввиду того, что занимаемое им жилое помещение установленным порядком в ... войсковой части ... и другие органы МО РФ - не сдавалось.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Как видно из ксерокопии паспорта Кожевникова он Дата обезличена года зарегистрирован при воинской части в ...-....</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Согласно ксерокопии договора найма жилого помещения от Дата обезличена года Кожевников является нанимателем двухкомнатной квартиры по адресу: ..., ..., ..., ....</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Командование войсковой части ... Дата обезличена года отказало подполковнику Кожевникову в предоставлении справки установленного образца о сдаче им жилого помещения л.д. 15).</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Согласно представленной копии приказа Начальника войск ..., ... и ... ... Вооруженных Сил РФ от Дата обезличена года Номер обезличен в связи с предоставлением ... Вооруженных Сил РФ права выдачи справок о сдаче жилых помещений, закрепленных за подчиненными воинскими частями, в том числе войсковой частью ..., ответственным за выдачу указанной справки назначен начальник жилищного отдела ... Вооруженных Сил РФ подполковник Сафронов ... л.д. 35).</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Начальником войск ... (командир войсковой части ...) в силу требований действующего законодательства был разработан порядок выдачи справок о сдаче жилого помещения, предоставляемых в войсковую часть ... (указания от Дата обезличена года Номер обезличен). В этом указании значится: "оформлять на основании обращений военнослужащих (граждан, уволенных с военной службы) справки о сдаче жилых помещений, предоставляемые в войсковую часть ..., с отметкой «оставил родственникам» по прилагаемой форме только на основании соответствующих решений судов или в соответствии с п. 41 приказа МО РФ от Дата обезличена года Номер обезличен «О порядке обеспечения жилыми помещениями в Вооруженных Силах Российской Федерации»".</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Из справки от Дата обезличена года Номер обезличен видно, что подполковнику Кожевникову ... справка о сдаче жилого помещения по адресу: ..., ..., ..., квартира Номер обезличен, не выдавалась, так как указанный военнослужащий спорное жилое помещение установленным порядком не сдал в ... войсковой части ....</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Рассмотрев дело по существу, оценив доводы сторон и исследованные в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Согласно примечанию 16 к пункту 37 Инструкции о порядке обеспечения жилыми помещениями в Вооруженных Силах Российской Федерации, утвержденного приказом Министра обороны РФ «О порядке обеспечения жилыми помещениями в Вооруженных Силах Российской Федерации» от Дата обезличена года Номер обезличен, справка о сдаче жилого помещения выдается после фактического освобождения жилого помещения и снятия с регистрационного учета всех членов семьи. Этой же Инструкцией утверждена форма Справки о сдаче жилого помещения (Приложение Номер обезличен), в которой предусмотрено указывать фактические действия, произведенные военнослужащим с жилым помещением: сдал квартирным органам Министерства обороны РФ; приватизировал; оставил родственникам. Следовательно, данная справка должна выдаваться военнослужащим с указанием перечисленных действий.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании установлено, что заявитель в период с Дата обезличена года по Дата обезличена год проходил службу в войсковой части .... Командованием части в марте Дата обезличена года Кожевникову и членам его семьи (жена - Кожевникова ... дочь - Кожевникова ... Дата обезличена г.р.) была предоставлена двухкомнатная квартира по адресу: ..., ..., ..., квартира Номер обезличен В августе Дата обезличена года заявитель был переведен к новому месту службы. В Дата обезличена году решением мирового судьи судебного участка Номер обезличен ... ... его брак с супругой был расторгнут. Дата обезличена года Кожевников снялся с регистрационного учета, а Дата обезличена года он зарегистрировался по новому месту службы (...). Дата обезличена года заявитель обратился к командиру войсковой части ... с просьбой выдать ему справку о сдаче жилого помещения по вышеназванному адресу, но ему в этом было отказано (Дата обезличена года), так как занимаемое им жилое помещение установленным порядком не было сдано в ... войсковой части .... </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">При таких данных военный суд находит, что требование Кожевникова об обязании командира войсковой части ... в выдаче ему справки о сдаче жилого помещения по адресу: ..., ..., ..., квартира Номер обезличен, по форме, разработанной командиром войсковой части ... (указания начальника войск ... ВС РФ от Дата обезличена года Номер обезличен), в силу пункта 37 Инструкции о порядке обеспечения жилыми помещениями в Вооруженных Силах Российской Федерации, вопреки приведенным доводам Щербакова ...., подлежит удовлетворению, поскольку у командования войсковой части ... не было законных оснований для отказа ему в этом, причем, эта справка заявителю не предоставлялась. Этот факт подтверждается документами, исследованными в суде.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Утверждения командира части о том, что требования Кожевникова заявлены к ненадлежащему воинскому должностному лицу и преждевременны, по мнению суда, несостоятельны, поскольку, во-первых, заявитель непосредственно оспаривает действия командира войсковой части ..., связанные с отказом в выдаче ему справки о сдаче жилого помещения по форме, разработанной командиром войсковой части ..., а не по форме, предусмотренной приказом МО РФ Номер обезличен года; во-вторых, необходимости обращения Кожевникова к начальнику войск ... ВС РФ или к подполковнику Сафронову ... ответственному за выдачу справок о сдаче жилых помещений в Дата обезличена году, по мнению суда, нет, так как указанные лица какого-либо решения в отношении заявителя не принимали; в-третьих, обращение заявителя в суд с требованиями, изложенными в описательной части решения, в соответствии со ст. 256 ГПК РФ, правомерно, поскольку именно от действий командира войсковой части ... зависит дальнейшее получение заявителем соответствующей справки.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Ссылка Щербакова ... на то, что заявителю для получения справки о сдаче жилья по установленной форме необходимо явиться в часть и выполнить соответствующие действия, указанные в его возражении, представленном в суд, необъективна, так как она не соответствует указанию начальника войск ... ВС РФ от Дата обезличена года Номер обезличен. В оспариваемом жилом помещении остались проживать бывшие члены семьи заявителя, сам Кожевников, начиная с Дата обезличена года фактически с ними не проживал, о чём свидетельствует адресный листок убытия заявителя к новому месту жительства л.д. Номер обезличен). </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Довод воинского должностного лица о невозможности выдачи заявителю справки о сдаче жилого помещения по установленной форме военным судом не подвергается оценке, поскольку заявитель такого требования перед командованием войсковой части Дата обезличена не заявлял.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, заявление Кожевникова подлежит удовлетворению, а действия командира войсковой части ..., связанные с отказом в выдаче заявителю справки о сдаче жилья, следует признать незаконными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь ст.ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>Р Е Ш И Л:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявление Кожевникова ... – удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия командира войсковой части ..., связанные с отказом в выдаче заявителю справки о сдаче жилья, незаконными. </P>
<P class=ConsPlusNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать командира войсковой части ... выдать Кожевникову ... справку о сдаче жилого помещения по форме, утвержденной командиром войсковой части ... (указания начальника войск РХБЗ ВС РФ от Дата обезличена года Номер обезличен), с указанием соответствующих сведений о совершенных Кожевниковым ... действий в отношении ранее занимаемого жилого помещения по адресу: ..., ..., ..., квартира Дата обезличена</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>.... Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
