<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Рачапов Р. М.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.8 ч.1</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>09.08.2010</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061008091538374061000005073</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>по делу об административном правонарушении</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">... 22 марта 2010 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заместитель председателя 101 гарнизонного военного суда Рачапов ... рассмотрев материалы дела об административном правонарушении, предусмотренном частью 1 статьи 12.8 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, в отношении военнослужащего войсковой части ... капитана Уфимцева ... родившегося ...</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">23 января 2010 года в 22 часа 20 минут Уфимцев ... на Восточном шоссе в районе дома Номер обезличен города ФИО2 области управлял автомобилем ВАЗ-21140 (государственный регистрационный знак Номер обезличен в состоянии алкогольного опьянения, чем нарушил пункт 2.7 Правил дорожного движения Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Уфимцев показал, что 23 января 2010 года около 19 часов 50 минут перед сеансом в кинотеатре он употребил бокал пива, зная о допустимой норме содержания алкоголя в крови не более 0,3 мг/л.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">После просмотра фильма, будучи уверенным в том, что не находится в состоянии опьянения, он приступил к управлению автомобиля ВАЗ-21140 с регистрационным номером ... и поехал домой.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Около 22 часов 20 минут на Восточном шоссе возле дома № 28 г. Нижний Тагил он был остановлен инспектором ДПС. Затем он добровольно в присутствии понятых прошел освидетельствование с применением прибора Алкотектор. Лишь на третий раз прибор показал наличие алкоголя.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он был не согласен с результатами освидетельствования, поэтому после составления протокола об административном правонарушении он самостоятельно прошел медицинское освидетельствование в специализированном медицинском учреждении. По заключения врача было установлен факт употребления им алкоголя, но признаки опьянения не выявлены.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, Уфимцев полагает, что при отсутствии у него признаков алкогольного опьянения в его действиях нет состава административного правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Защитник-адвокат Щербак ... полагает, что производство по делу об административном правонарушении в отношении Уфимцева следует прекратить за отсутствием состава правонарушения, так как по показаниям прибора с учетом погрешности, количество алкоголя в выдыхаемом воздухе не превысило предусмотренного законодательством предельно допустимой нормы – 0,3 мг/л.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также защитник отмечает, что в протоколе об административном правонарушении не указаны признаки алкогольного опьянения. Поэтому он считает, что у инспектора ДПС не было законных оснований для проведения освидетельствования Уфимцева.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В подтверждение своего довода защитник ссылается на протокол Номер обезличен медицинского освидетельствования Уфимцева от 24 января 2010 года, согласно которому у его доверителя не выявлено признаков опьянения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно Акту 66 АО Номер обезличен освидетельствования на состояние алкогольного опьянения от 23 января 2010 года инспектор ДПС при наличии у водителя Уфимцева признаков алкогольного опьянения (запах алкоголя изо рта, неустойчивость позы, нарушение речи, не соответствующее обстановке поведение) в 22 часа 42 минуты в присутствии двух понятых провел освидетельствование Уфимцева с применением технического средства измерения Алкотектор <SPAN lang=EN-US>PRO</SPAN>-100.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По сведениям, указанным в Акте, данный прибор имеет заводской номер Номер обезличен Последняя проверка прибора проведена 9 сентября 2009 года. Пределы допускаемой погрешности прибора - плюс-минус 0,048 мг/л.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В данном Акте отражено, что по показаниям прибора у водителя наличие абсолютного этилового спирта в выдыхаемом воздухе составило 0,214 мг/л. По результатам освидетельствования установлено состояние опьянения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С результатами освидетельствования Уфимцев был согласен, о чем имеется его собственноручная подпись и запись о согласии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из приложенного к Акту бумажного носителя, обеспечивающего запись результатов использования технических средств измерения при освидетельствовании на состояние алкогольного опьянения видно следующее.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Освидетельствование Уфимцева проведено инспектором ДПС 23 января 2010 года в 22 часа 42 минуты на Восточном шоссе возле дома № 28 с применением прибора <SPAN lang=EN-US>ALCOTECTOR</SPAN>-<SPAN lang=EN-US>Ru</SPAN>803 <SPAN lang=EN-US>PRO</SPAN>-100 с номером Номер обезличен Калибровка прибора проведена 9 сентября 2009 г. Результат освидетельствования – 0,214 мг/л. На оборотной стороне бумажного носителя имеется подпись Уфимцева.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании прокола 66 ОУ Номер обезличен от 23 января 2010 года инспектор ДПС в 22 часа 30 минут на Восточном шоссе, возле дома № 28 г. Нижний Тагил, в связи с наличием запаха алкоголя из полости рта, не соответствующим обстановке поведением, в присутствии двух понятых отстранил Уфимцева от управления автомобилем Ваз-21140 с государственным регистрационным знаком Номер обезличен</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с протоколом 66 АА Номер обезличен об административном правонарушении, составленного 23 января 2010 года в 22 часа 50 минут, Уфимцев в этот день в 22 часа 20 минут управлял автомобилем Ваз-21140 с государственным регистрационным знаком Номер обезличен на ул. Шоссейная возле дома № 28 в состоянии алкогольного опьянения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В данном протоколе Уфимцев собственноручно написал, что перед управлением автомобиля употребил пиво.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из представленного защитником протокола Номер обезличен медицинского освидетельствования от 24 января 2010 года усматривается, что по инициативе Уфимцева 24 января 2010 года в 00 часов 30 минут врачом-наркологом проведено медицинское освидетельствование. Врачом был установлен факт употребления Уфимцевым алкоголя, признаков опьянения не выявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судом достоверно установлено, что Уфимцев перед управлением автомобилем употребил спиртное. Вопреки мнению защитника у сотрудника ГИБДД имелись достаточные данные, указывающие о том, что Уфимцев находится в состоянии опьянения (запах алкоголя из полости рта, не соответствующее обстановке поведение). Эти признаки отражены в протоколе об отстранении водителя от управления транспортным средством. При таких обстоятельствах у инспектора ДПС были достаточные основания для проведения освидетельствования с применением технического средства измерения, которое проведено в соответствии с <A href="#sub_0">постановлением</A> Правительства РФ от 26 июня 2008 г. № 475 «Об утверждении Правил освидетельствования лица, которое управляет транспортным средством, на состояние алкогольного опьянения и оформления его результатов, направления указанного лица на медицинское освидетельствование на состояние опьянения, медицинского освидетельствования этого лица на состояние опьянения и оформления его результатов и Правил определения наличия наркотических средств или психотропных веществ в организме человека при проведении медицинского освидетельствования на состояние опьянения лица, которое управляет транспортным средством».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По результатам освидетельствования у Уфимцева выявлено наличие алкоголя в выдыхаемом воздухе в количестве 0,214 мг/л.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с примечанием к статье 27.12 КоАП РФ под состоянием опьянения следует понимать наличие абсолютного этилового спирта в выдыхаемом воздухе в концентрации 0,15 и более миллиграмма на один литр выдыхаемого воздуха определяемое в порядке, установленном Правительством Российской Федерации, а равно совокупность нарушений физических или психических функций человека вследствие употребления вызывающих опьянение веществ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С учетом погрешности прибора такое количество этилового спирта в выдыхаемом воздухе у Уфимцева превышает 0,15 мг/л.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Мнение защитника о том, что количество алкоголя в выдыхаемом воздухе у Уфимцева не превысило предусмотренное законодательством предельно допустимой нормы – 0,3 мг/л не основано на законе, поскольку такая концентрация установлена при определении этилового спирта в крови, а не в выдыхаемом воздухе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из материалов дела следует, что Уфимцев был согласен с результатами освидетельствования, о чем собственноручно указал в Акте освидетельствования. Не было у него возражений по поводу его освидетельствования и при составлении протокола об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, военный суд считает, что освидетельствование было проведено в строгом соответствии с законодательством и его результаты являются достоверными, а &nbsp;полномочным должностным лицом ГИБДД в отношении Уфимцева обоснованно составлен протокол об административном правонарушении за управление транспортным средством в состоянии опьянения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая представленный защитником протокол медицинского освидетельствования Уфимцева, военный суд исходит из следующего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из данного документа Уфимцев прошел медицинское освидетельствование через несколько часов после составления в отношении протокола об административном правонарушении. Врач после проведения освидетельствования установил факт употребления Уфимцевым 23 января 2010 года алкоголя. Употребление спиртного напитка перед управлением автомобилем Уфимцев подтвердил при составлении в отношении него указанного протокола и в суде.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Сам по себе протокол медицинского освидетельствования не доказывает тот факт, что Уфимцев при управлении транспортным средством не находился в состоянии опьянения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вопреки мнению защитника оснований для прекращения производства по делу судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Уфимцев ... 23 января 2010 года в 22 часа 20 минут на Восточном шоссе возле дома № 28 города Нижний Тагил Свердловской области управлял автомобилем в состоянии алкогольного опьянения, то эти его действия военный суд квалифицирует по части 1 статьи 12.8 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств отягчающих и смягчающих административную ответственность из материалов дела не усматривается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 2.5, 4.1, 29.9 - 29.11 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Уфимцева ... виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного частью 1 статьи 12.8 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, и назначить ему административное наказание в виде лишения права управления транспортными средствами на срок 1 (один) год 8 (восемь) месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальнику ОГИБДД при УВД по городу Нижний Тагил, Уфимцеву ... и его защитнику.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Настоящее постановление может быть обжаловано в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня вручения или получения копии постановления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заместитель председателя 101 гарнизонного военного суда</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>....Рачапов</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
