<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие исковые дела</category>
<result>Отказано</result>
<date>15.07.2010</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061007021217222501000001038</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: right">КОПИЯ</H1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center"><B>&nbsp; &nbsp;Р Е Ш Е Н И Е</B></H1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">... 24 февраля 2010 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего ... Драйгал ... при секретаре Олейниковой ... с участием заявителя Кузьмича ... представителя заявителя Замалутдинова ... рассмотрев в предварительном судебном заседании гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части ... капитана запаса Кузьмича ... на действия Командующего РВСН, связанные с увольнением с военной службы, </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своём заявлении, так и в судебном заседании заявитель Кузьмич ... и его представитель Замалутдинов ... просят суд признать действия Командующего РВСН, связанные с увольнением заявителя с военной службы, не соответствующими закону и подлежащими отмене.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свои требования они мотивируют следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Командующего РВСН от Дата обезличена года Номер обезличен он был досрочно уволен с военной службы с зачислением в запас, в связи с невыполнением им условий контракта, с которым он был ознакомлен Дата обезличена года. Этот приказ, по мнению заявителя, был издан в нарушение ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы, в частности, выслуга лет в льготном исчислении подсчитана не была, с ним не проводилась индивидуальная беседа, на аттестационной комиссии он не присутствовал, документы, представленные к увольнению были сфальсифицированы, на ВВК не направлялся.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Далее заявитель указал, что срок обращения в суд за защитой своих прав им пропущен не был, так как он в установленный законом срок обращался в военную прокуратуру - войсковая часть ..., о чём свидетельствует его жалоба от Дата обезличена года. Ответ по его обращению был дан Дата обезличена года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель заявителя Замалутдинов ... в суде полностью поддержал требования заявителя и пояснил, что приказ Командующего РВСН от Дата обезличена года Номер обезличен подлежит отмене, поскольку был нарушен порядок увольнения Кузьмича с военной службы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенные надлежащим образом воинские должностные лица в суд не прибыли, но представитель начальника войсковой части ... Лыкова ... в своем заявлении ходатайствовала о рассмотрении дела в ее отсутствие. При этом она представила возражения, где указала, что в удовлетворении требований заявителя необходимо отказать, поскольку порядок увольнения Кузьмича с военной службы был соблюден. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с приказом Командующего РВСН от Дата обезличена года Номер обезличен капитан Кузьмич ... был досрочно уволен с военной службы с зачислением в запас, в связи с невыполнением военнослужащим условий контракта (подпункт «в» пункта 2 ст. 51 ФЗ «О воинской обязанности и военной службы» от Дата обезличена года Номер обезличенФЗ). С этим приказом Кузьмич был ознакомлен Дата обезличена года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из заявления Кузьмича ... поданного в суд следует, что оно датировано Дата обезличена года, и поступило в суд Дата обезличена года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело в предварительном судебном заседании, заслушав объяснения заявителя и его представителя, оценив исследованные в судебном заседании доказательства, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Частью 3 ст. 254 ГПК РФ определено, что заявление военнослужащего, оспаривающего решение, действие (бездействие) органа военного управления или командира (начальника) воинской части, подается в военный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, в суде было установлено, что приказом Командующего РВСН от Дата обезличена года Номер обезличен капитан Кузьмич ... был досрочно уволен с военной службы с зачислением в запас, в связи с невыполнением им условий контракта. Об этом ему стало известно Дата обезличена года, что не отрицается самим заявителем. Не согласившись с увольнением по названному основанию, Кузьмич Дата обезличена года обратился в военную прокуратуру - войсковая часть .... Ответ по его обращению был дан в декабре Дата обезличена года (исх. Номер обезличен от Дата обезличена года). В начале февраля Дата обезличена года заявитель обратился в суд. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд находит, что Кузьмич явно пропустил установленный законом трехмесячный срок для обращения в суд за защитой своих прав, предусмотренных действующим законодательством. Каких-либо уважительных причин для восстановления пропущенного срока по делу не усматривается и в суде представлено не было.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обращение заявителя в военную прокуратуру на действия Командующего РВСН, связанные с его увольнением с военной службы по подпункту «в» п. 2 ст. 51 ФЗ «О воинской обязанности и военной службы» от Дата обезличена года № Номер обезличен-ФЗ, не приостанавливает течение вышеназванного срока, поскольку принятое решение воинского должностного лица, в силу требований ч. 3 ст. 254 и ч. 1 ст. 256 ГПК РФ может быть оспорено в суде в течение 3-х месяцев со дня, когда военнослужащему стало известно о нарушении его прав, а не в прокуратуре. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, в удовлетворении требований заявителя, изложенных в описательной части решения следует отказать на основании ст. 256 и п. 6 ст. 152 ГПК РФ, без исследования иных фактических обстоятельств по делу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь ст.ст. 152, 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В удовлетворении заявления Кузьмича ... - отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal>Копия верна:&nbsp;&nbsp; ПРЕДСЕДАТЕЛСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ... </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>... Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
