<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>20.12.2010</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061012201427282181000007022</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: right">КОПИЯ</H1>
<P class=MsoNormal></P>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center"><B>РЕШЕНИЕ</B></H1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>г. Ясный – 2 Оренбургской области 25 ноября 2010 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Жмарёвой Е.В., с участием старшего помощника военного прокурора – войсковая часть <span class="Nomer">№</span> майора юстиции Фаст К.В., также с участием сторон, рассмотрев гражданское дело по заявлению старшего прапорщика запаса Пономарёва Вячеслава Анатольевича на действия командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> связанные с исключением из списков личного состава воинской части,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своем заявлении, так и в судебном заседании Пономарёв В.А. на своих требованиях настаивает и, не оспаривая приказ об увольнении с военной службы, просит суд обязать командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> восстановить его в списках личного состава воинской части, предоставить 24 суток отдыха, обеспечить денежным довольствием за 4 месяца (3 месяца исковая давность и 1 месяц отгулов), оплатить стоимость проезда его и сына на автобусе к месту использования отпуска и обратно, выплатить материальное стимулирование за 2-й квартал 2010 года, предусмотренное приказом МО РФ от 28 марта 2010 года № 115, выдать лечебно-профилактическое питание в натуральном виде за период с 15 июня 2007 года по 15 июня 2010 года или денежную компенсацию за это, предоставлять информацию в письменном виде о выделяемом жилье <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> по рапорту от 10 июня 2010 года (Вх. <span class="Nomer">№</span>), дать ответ рапорт от 10 июня 2010 года (Вх. <span class="Nomer">№</span>), выдать медаль "За отличие в военной службе" II степени, выдать объективную служебную характеристику, подписанную непосредственным начальником майором <span class="FIO9">ФИО9</span>., взыскать с ответчика стоимость уплаченной государственной пошлины в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании заявитель изменил свои требования и просит суд обязать командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> восстановить его на военной службе до момента обеспечения жильем по избранному постоянному месту жительства, при этом заявитель отказался от изложенного им в заявлении требования - обязать командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> выдать ему воинские перевозочные документы на него и членов семьи и требование на провоз вещей в контейнере к месту жительства после увольнения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свои требования он мотивирует следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">18 мая 2010 года заявитель подал рапорт командиру войсковой части <span class="Nomer">№</span> о предоставлении 30 дополнительных суток отдыха за переработку сверх установленного законодательством рабочего времени, однако они предоставлены в полном объёме не были. При этом, он пояснил, данные сутки складываются из-за того, что ранее командиром части в нарушение регламента служебного времени было установлено прибытие на службу на 20 минут ранее установленного приказом, именно из этого сложилась переработка, которая не была компенсирована выходными днями. Ему было предоставлено 6 суток отгулов, которые были учтены в журнале. В связи с этим он изменяет требования и просит предоставить ему 24 суток. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Далее заявитель пояснил, что в листе беседы от 2 марта 2010 года и своём рапорте от 9 марта 2010 года он высказал своё несогласие с увольнением без обеспечения лечебно-профилактическим питанием (ЛПП) за период с 1 ноября 2004 года по 15 июня 2010 года и без обеспечения жильём по избранному месту жительства. На это ему было пояснено, что лечебно-профилактическое питание не выдавалось, потому что командиром подразделения, где проходил службу заявитель, не подавались соответствующие рапорта. По вопросу обеспечения жильем он пояснил, что состоит в списке нуждающихся в получении жилья по избранному постоянному месту жительства под <span class="Nomer">№</span>, но поскольку на момент увольнения он не обеспечен таким жильем, то считает, что не должен быть исключен из списков части до предоставления жилья.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При исключении из списков личного состава воинской части ему не оплатили расходы, связанные с проездом его и сына к месту использования отпуска и обратно в автобусе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку он не имел дисциплинарных взысканий, то, по мнению заявителя, ему должны были выплатить денежное поощрение в соответствии с приказом МО РФ № 115 от 28 марта 2010 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В вооруженных силах он добросовестно прослужил в календарном исчислении более 15 лет, поэтому должен быть награжден медалью "За отличие в военной службе" II степени, что сделано не было.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По ряду вопросов он обратился к командиру войсковой части <span class="Nomer">№</span> с рапортом <span class="Nomer">№</span> от 10 июня 2010 года, однако ответа не получил.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Перед увольнением с военной службы его непосредственный начальник майор <span class="FIO10">ФИО10</span> в соответствии с аттестацией заявителя от 10 ноября 2009 года, почётной грамотой от 23 февраля 2010 года подготовил служебную характеристику и подписал её, однако, командир части данную характеристику не подписал без конкретного указания на какие-либо обстоятельства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> капитан Телешев П.Б. с заявление не согласен, просит в удовлетворении отказать и мотивирует это следующим. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Расходы по проезду в отпуск не были оплачены заявителю, поскольку тот обратился с рапортом за их возмещением после увольнения с военной службы. При получению окончательного расчета претензий не имел. По предоставлению дополнительных суток отдыха представитель должностного лица пояснил, что согласно журналу переработки у заявителя имелось 6 суток отдыха, которые были ему предоставлены. Далее он пояснил, что заявитель признан нуждающимся в получении жилья по избранному постоянному месту жительства, состоит в соответствующем списке, проживает в служебной квартире, по нормам <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> обеспечен, поэтому оснований для неисключения из списков личного состава части не было. В соответствии с приказом МО РФ № 115 – 2010 года награждение деньгами производится на основании решения командира воинской части, по Пономарёву командир принял решение не награждать премией. Заявитель не был представлен к награждению медалью "За отличие в военной службе", потому что представление к награждению этой медалью представляется в вышестоящие органы к 1 декабря текущего года, но в это время личное дело Пономарева находилось на подсчете выслуги лет, и представление не было направлено, затем заявитель был уволен. По невыдаче лечебно-профилактического питания представитель должностного лица пояснил, что после 2004 года военнослужащие, которым положено данное обеспечение, должны получать его во время производства работ путем дополнительного питания, но командиры подразделений рапорта на питание не подавали.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетели <span class="FIO2">ФИО2</span> и <span class="FIO4">ФИО4</span> в судебном заседании, каждый в отдельности пояснили, что в войсковой части <span class="Nomer">№</span> прибытие на службу по приказу командира части производится на 20 минут ранее установленного регламента служебного времени. Лечебно-профилактическое питание с 2005 года не производится и компенсация не осуществляется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <span class="FIO5">ФИО5</span> в суде показала, что заявитель не был представлен к награждению медалью "За отличие в военной службе", потому что на 1 декабря – время подачи представления к награждению, его личное дело находилось на подсчете выслуги лет, а затем он был уволен с военной службы. Согласно журналу учета переработки заявитель имел 6 суток отдыха, которые были ему предоставлены.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из листа беседы от 2 марта 2010 года следует, что заявитель обеспечен служебным жильём по нормам жилищного законодательства по месту службы и желает реализовать своё право на жильё по избранному постоянному месту жительства после увольнения с военной службы в натуральном виде в одном из городов: Самара, Краснодар, Оренбург или Московской области. С увольнением с военной службы до получения жилья по избранному месту жительства он не согласен, просит выплатить денежную компенсацию взамен лечебно-профилактического питания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно рапорту от 9 марта 2010 года Пономарёв просит уволить с военной службы в связи с достижением предельного возраста пребывания на военной службе. При этом, он указывает, что не обеспечивался в полном объёме лечебно-профилактическим питанием с ноября 2004 года и вещевым имуществом с июня 2006 года, также не обеспечен жилой площадью по избранному месту жительства после увольнения с военной службы и не согласен с увольнением до такого обеспечения. Просит не исключать из списков очередников на получение жилья по избранному месту жительства в городах Одинцово, Химки, Краснодар, Ростов-на-Дону, Самара, Оренбург, Московской области. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из копии рапорта от 10 июня 2010 года, заявитель письменно обратился к командиру войсковой части <span class="Nomer">№</span> с просьбой о выдаче ему копий его рапортов о предоставлении дополнительных дней отдыха за период с 1 января 2008 года по 28 февраля 2010 года и выписки из суточных приказов указанного должностного лица о предоставлении дополнительных суток отдыха за тот же период. При этом, резолюция на документе ответчика о рассмотрении обращения заявителя по существу отсутствует.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии рапорта от 15 июня 2010 года заявитель уведомляет командира воинской части о невыдаче медали "За отличие в военной службе" 2 степени, а командир своей резолюцией отказывает в данной награде, ссылаясь на то, что эта награда является видом поощрения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копией выписки из приказа командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> от 10 июня 2010 года <span class="Nomer">№</span> подтверждается, что Пономарёв В.А., уволенный с военной службы приказом командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> от 10 марта 2010 года <span class="Nomer">№</span> по достижению предельного возраста пребывания на военной службе, исключен из списков личного состава воинской части с 15 июня 2010 года, имеется указание о выписке ВПД для проезда всей семьи заявителя и перевозки контейнера для личного имущества.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из копии аттестационного листа видно, что в октябре 2009 года прямые начальники заявителя по службе характеризуют положительно, как подготовленного в профессиональном отношении военнослужащего, при решении служебных вопросов проявляющего разумную инициативу, по предметам боевой подготовки имеющего отличные оценки, дисциплинированного, опрятного и аккуратного в строевом отношении, умеющего хранить государственную и военную тайну, занимаемой должности соответствующего. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно служебной характеристике, подписанной начальником заявителя майором <span class="FIO2">ФИО2</span>, Пономарёв продолжительное время имеет классную квалификацию "мастер", в целом характеризуется положительно. На тексте документа имеется запись командира воинской части, свидетельствующая о несогласии последнего с текстом этого документа. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из копии письма командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> от 25 февраля 2010 года <span class="Nomer">№</span> усматривается ответ непосредственному начальнику заявителя о том, что за период с 1 ноября 2004 года до января 2010 года рапортов от командиров подразделении о постановке на ЛПП не поступало.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копией грамоты подтверждается поощрение 23 февраля 2010 года командиром войсковой части <span class="Nomer">№</span> заявителя за разумную инициативу, усердие и отличие по службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копией отпускного билета подтверждается пребывание во время отпуска заявителя и его сына в Новочеркасском гарнизоне.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копией справки от 5 мая 2010 года <span class="Nomer">№</span> подтверждается пребывание жены и дочери заявителя в Сочинском гарнизоне 8 июля 2010 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из 11-и копий проездных документов на железнодорожный и 3-х копий на автомобильный транспорт, 5-и копий кассовых и 5-и копий товарных чеков следует, что в 2010 году семья заявителя осуществила проезд к месту использования отпуска и обратно, а заявитель оплатил этот проезд. При этом, имеются проездные документы на проезд автобусом и квитанции на продажу этих билетов всего на общую сумму 1010 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписке из послужного списка заявитель имеет стаж военной службы более 15 календарных лет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из копии рапорта от 20 июня 2010 года видно, что заявитель просит командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> оплатить расходы, связанные с проездом всей своей семьи к месту использования отпуска и обратно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из копии служебного ордера <span class="Nomer">№</span> от 11 ноября 2020 года следует, что Пономарев и члены его семьи, всего 4 человека занимают квартиру № <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span>, общая площадь – 56,83 кв.м. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения сторон, оценив их доводы в совокупности с исследованными в судебном заседании доказательствами, заслушав мнение военного прокурора, полагавшего удовлетворить заявление частично, военный суд приходит к следующим выводам. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно подпункту "а" пункта 1 ст. 51 Федерального закона от 28 марта 1998 г. № 53-ФЗ "О воинской обязанности и военной службе" военнослужащий подлежит увольнению с военной службы по достижении <A href="#sub_49">предельного возраста</A> пребывания на военной службе. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч. 1 ст. 23 ФЗ "О статусе военнослужащих", военнослужащие-граждане, общая продолжительность военной службы которых составляет 10 лет и более, нуждающиеся в улучшении жилищных условий по нормам, установленным федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, без их согласия не могут быть уволены с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями без предоставления им жилых помещений. При желании указанных военнослужащих получить жилые помещения не по месту увольнения с военной службы они обеспечиваются жилыми помещениями по избранному месту постоянного жительства в порядке, предусмотренном пунктом 14 статьи 15 настоящего Федерального закона.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании Пономарёв В.А., не оспаривая приказ об увольнении с военной службы по достижению предельного возраста пребывания на военной службе с 15 июня 2010 года приказом командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> исключен из списков личного состава воинской части. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Во время прохождения военной службы Пономарёв был признан нуждающимся в получении жилья по избранному постоянному месту жительства. При этом, по месту прохождения военной службы, он и члены его семьи обеспечены жилым помещением согласно действующему законодательству: имеется служебная квартира общей площадью 56,83 кв. м., в которой проживает его семья из 4 человек, то есть на каждого члена семьи приходится 14,21 кв.м., при норме предоставления жилья в <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> 12,5 кв.м. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, на заявителя не распространяется приведённая норма закона, содержащая запрет на увольнение с военной службы, а потому военный суд полагает в удовлетворении данной части требований заявителю следует отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Положением "О медали Министерства обороны Российской Федерации<BR>"За отличие в военной службе"", утверждённым приказом Минобороны РФ от 5 марта 2009 г. № 85 медалью "За отличие в военной службе" награждаются военнослужащие Вооруженных Сил за разумную инициативу, усердие и отличие по службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В суде установлено, что при наличии всех условий награждения указанной медалью у заявителя, то есть наличие 15-и летней выслуги у военнослужащего, проявляющего разумную инициативу, усердие и отличие по службе, командир воинской части отказал в награждении необоснованно. Обоснование должностным лицом непредставления к медали поощрением, военный суд находит явно надуманным, поскольку пункт 19 Дисциплинарного устава Вооруженных Сил Российской Федерации, утверждённый <A href="#sub_0">Указом</A> Президента РФ от 10 ноября 2007г. № 1495, не содержит такой вид поощрения. Награждение такой медалью, на основании вышеприведенного приказа МО РФ, является ведомственным знаком отличия.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с пунктом 16 Устава внутренней службы военнослужащий в служебной деятельности обязан строго соблюдать Конституцию Российской Федерации и законы Российской Федерации, требования общевоинских уставов, беспрекословно выполнять приказы командиров (начальников). Поэтому приказ МО РФ о награждении ведомственной медалью является обязательным для исполнения командиром войсковой части <span class="Nomer">№</span>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, военный суд приходит к убеждению о нарушении права Пономарева получить данную награду и считает, что данное требование подлежит удовлетворению. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с приложением 2 к <A href="#sub_1000">Положению</A> <A name=sub_12001>о порядке прохождении военной службы учёт времени привлечения военнослужащих, проходящих военную службу по контракту, к исполнению обязанностей военной службы в рабочие дни сверх установленной продолжительности еженедельного служебного времени (далее именуется - сверхурочное время) и отдельно учет привлечения указанных военнослужащих к исполнению обязанностей военной службы в выходные и праздничные дни (в часах), а также учет (в сутках) предоставленных им дополнительных суток отдыха в соответствии с пунктом 1 статьи 11 Федерального закона "О статусе военнослужащих" и предоставленного им времени отдыха (в часах) ведется командиром подразделения в журнале.</A></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><A name=sub_12002>Порядок ведения журнала устанавливаются руководителем федерального органа исполнительной власти, в котором предусмотрена военная служба. </A>Правильность записей в журнале еженедельно подтверждается подписью военнослужащего. <A name=sub_12003>Когда суммарное сверхурочное время (суммарное время исполнения должностных и специальных обязанностей в выходные или праздничные дни с учетом времени, необходимого военнослужащему для прибытия к месту службы от места жительства и обратно) достигает величины ежедневного времени, установленного регламентом служебного времени для исполнения должностных обязанностей, военнослужащему, проходящему военную службу по контракту, по его желанию предоставляются в другие дни недели дополнительные сутки отдыха или они присоединяются к основному отпуску. </A>Сведения о количестве дополнительных суток отдыха, присоединяемых к основному отпуску, представляются командиром подразделения в штаб воинской части (кадровый орган).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании достоверно установлен факт привлечения заявителя к исполнению обязанностей военной службы сверх установленной продолжительности еженедельного служебного времени, это подтверждается пояснениями заявителя, показаниями свидетелей. Поэтому данный факт суд считает установленным, а потому требование заявителя о предоставлении 24 суток отдыха обоснованно и подлежит удовлетворению. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно статье 14 ФЗ "О статусе военнослужащих" продовольственное обеспечение отдельных категорий военнослужащих осуществляется по нормам и в сроки, которые устанавливаются Правительством Российской Федерации, в порядке, определяемом Министерством обороны Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приложением № 1 к Положению о продовольственном обеспечении Вооруженных Сил Российской Федерации на мирное время, утверждённому приказом Минобороны РФ от 22 июля 2000 г. № 400, предусмотрено, что Перечни видов работ (несения службы), связанных с <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span>, при выполнении (исполнении) которых военнослужащие имеют право на получение лечебно-профилактических продуктов, устанавливаются Министром обороны.</P>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании установлен факт того, что заявитель подпадал под категорию военнослужащих, которым предоставлено право на получение лечебно-профилактического питания. Однако, исходя из правовой природы предоставления такого питания, предназначенного для поддержания здоровья военнослужащих при производстве работ связанных с воздействием ионизирующих излучений, такое питание должно производиться в дни фактической работы, поэтому в удовлетворении данного требования следует отказать. </H1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: justify">Данный вывод суда основан на положениях Постановления Правительства РФ от 29 декабря 2007г.№946 "О продовольственном обеспечении военнослужащих и некоторых других категорий лиц, а также об обеспечении кормами (продуктами) штатных животных воинских частей и организаций в мирное время", где не предусмотрена компенсация за неполучение лечебно-профилактического питания и указано, что питание производится в дни участия в таких работах, посредством выдачи специфичных дополнительных продуктов. </H1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Минобороны РФ от 28 марта 2009г. № 115 "О дополнительных мерах по повышению эффективности использования фондов денежного довольствия военнослужащих и оплаты труда лиц гражданского персонала Вооруженных Сил Российской Федерации" предусмотрено выплачивать с 1 января 2009года за счет бюджетных средств, выделенных на денежное довольствие военнослужащих, проходящих военную службу по контракту, в соответствии с <A href="#sub_1000">Порядком</A>, утвержденным <A href="#sub_1">пунктом 1</A> настоящего приказа, военнослужащим, проходящим военную службу в воинских частях и организациях Вооруженных Сил Российской Федерации, сметно-бюджетное финансирование которых осуществляется Министерством обороны Российской Федерации, дополнительные выплаты (премии по результатам службы).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с пунктом 7 Порядка определения и расходования объемов бюджетных средств, направляемых на дополнительные выплаты военнослужащим, проходящим военную службу по контракту, и премии лицам гражданского персонала Вооруженных Сил Российской Федерации, конкретные размеры материального стимулирования определяются в пределах объемов бюджетных средств, установленных в соответствии с <A href="#sub_1005">пунктом 5</A> настоящего Порядка, по результатам исполнения военнослужащими должностных обязанностей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании установлено, что Пономарёв свои должностные обязанности во 2-м квартале 2010 года значительное время не исполнял в связи с отсутствием в отпуске и военно-медицинском учреждении, кроме того, выплата данной премии определяется решением командира воинской части, который вправе определить, кому и в каком размере производится эта выплата, поэтому данные действия командира воинской части следует признать законными и требование заявителя о выплате ему премии за 2 квартал удовлетворению не подлежит. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Требование заявителя обеспечить его денежным довольствием за 4 месяца (3 месяца исковая давность и 1 месяц отгулов) не основано на законе, не обоснованно какими-либо обстоятельствами, а потому удовлетворению не подлежит.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст. 20<A name=sub_150> Закона "О статусе военнослужащих" военнослужащие имеют право на проезд на безвозмездной основе </A>железнодорожным транспортом к местам использования основного отпуска (один раз в год) и обратно. Также право на бесплатный проезд к месту проведения отпуска и обратно имеют члены семьи военнослужащего. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 6 Постановления Правительства РФ от 20 апреля 2000 г. № 354 "О порядке возмещения расходов, связанных с перевозкой военнослужащих, граждан, уволенных с военной службы, и членов их семей, а также их личного имущества", определено Министерству обороны Российской Федерации возмещать расходы военнослужащих, граждан, уволенных с военной службы, и членов их семей, имеющих право на проезд и перевоз личного имущества на безвозмездной основе, при приобретении ими проездных и перевозочных документов за свой счет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Порядок возмещения этих расходов определяется указанными федеральными органами исполнительной власти.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Такой порядок определён приказом Министра обороны РФ от 8 июня 2000 г. № 300 "О мерах по выполнению постановления Правительства Российской Федерации от 20 апреля 2000 г. № 354 "О порядке возмещения расходов, связанных с перевозкой военнослужащих, граждан, уволенных с военной службы, и членов их семей, а также их личного имущества", в соответствии с которым командирам соединений и воинских частей надлежит возмещать военнослужащим, гражданам, уволенным с военной службы, и членам их семей, имеющим право на бесплатный проезд расходы, связанные с приобретением проездных документов, в том числе расходы, связанные с пользованием постельными принадлежностями, проездом в вагонах повышенной комфортности, оплатой установленных на транспорте дополнительных сборов (за исключением расходов, связанных с доставкой билетов на дом, переоформлением билетов по инициативе пассажира), после осуществления проезда, предъявления документов, подтверждающих фактические затраты по проезду в пределах норм, установленных для соответствующих категорий военнослужащих, граждан, уволенных с военной службы, а также членов их семей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Пономарёв и его сын реализовали своё право проезда к месту использования отпуска на безвозмездной основе, путем приобретения билетов на автобус, то данные расходы, на основании приведенных выше норм, подлежат возмещению и его требование о выплате 1010 рублей подлежит удовлетворению. При этом ссылка представителя воинского должностного лица об увольнении заявителя с военной службы по мнению суда необоснованна, поскольку право на бесплатны проезд в отпуск было заявлено до увольнения с военной службы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 8. Федерального закона от 2 мая 2006 г. № 59-ФЗ "О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации" письменное обращение подлежит обязательной регистрации в течение трех дней с момента поступления должностному лицу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст. 10 названного закона определяет, что должностное лицо<A name=sub_10011> обеспечивает объективное, всестороннее и своевременное рассмотрение обращения, в случае необходимости - с участием гражданина, направившего обращение;</A><A name=sub_10012> запрашивает необходимые для рассмотрения обращения документы и материалы в других государственных органах, органах местного самоуправления и у иных должностных лиц; </A><A name=sub_10013>принимает меры, направленные на восстановление или защиту нарушенных прав, свобод и законных интересов гражданина; </A><A name=sub_100114>дает письменный ответ по существу поставленных в обращении вопросов, за исключением случаев, указанных в </A><A href="#sub_11">статье 11</A> настоящего Федерального закона; уведомляет гражданина о направлении его обращения на рассмотрение в другой государственный орган, орган местного самоуправления или иному должностному лицу в соответствии с их компетенцией.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со статёй 12 письменное обращение, поступившее должностному лицу в соответствии с их компетенцией, рассматривается в течение 30 дней со дня регистрации письменного обращения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ст. 14 этого же закона предусмотрено, что должностные лица осуществляют в пределах своей компетенции контроль за соблюдением порядка рассмотрения обращений, анализируют содержание поступающих обращений, принимают меры по своевременному выявлению и устранению причин нарушения прав, свобод и законных интересов граждан.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Статьёй 2 Закона РФ от 27 апреля 1993 г. № 4866-I "Об обжаловании в суд действий и решений, нарушающих права и свободы граждан" предусмотрено право каждого гражданина получить, а должностные лица, государственные служащие обязаны ему предоставить возможность ознакомления с документами и материалами, непосредственно затрагивающими его права и свободы, если нет установленных федеральным законом ограничений на информацию, содержащуюся в этих документах и материалах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В материалах дела отсутствуют, а должностное лицо не представило суду какие-либо документы, подтверждающие обеспечение предусмотренного законом объективного, всестороннего и своевременного рассмотрения обращения заявителя по существу поставленных вопросов, надлежащего письменного ответа обратившемуся о рассмотрении его заявления, поэтому, требование заявителя о предоставлении ему письменного ответа по существу обращения военный суд находит законным и полагает необходимым обязать воинское должностное лицо дать письменный ответ заявителю по существу поставленных вопросов в его рапорте от 10 июня 2010 года (вх. <span class="Nomer">№</span>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Что касается требования заявителя обязать предоставлять информацию в письменном виде о выделяемом жилье, то оно удовлетворению не подлежит, поскольку это в компетенцию командира не входит, а заявитель вправе знакомиться с данной информацией в соответствующей жилищной комиссии в установленном порядке.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Отказ командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> подписать служебную характеристику военный суд считает необоснованным, поскольку текст характеристики и аттестационного листа, с которым в ноябре 2009 года командир воинской части был согласен, по своей сути содержит идентичную информацию, составленную прямым начальником заявителя - майором <span class="FIO2">ФИО2</span>, подтвердившим в суде объективность характеристики. Более того, командир войсковой части <span class="Nomer">№</span> в подписанной собственноручно 23 февраля 2010 года грамоте характеризовал заявителя также положительно. Поэтому требование заявителя обязать командира части заверить характеристику, написанную <span class="FIO2">ФИО2</span>, подлежит удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку заявление Пономарёва подлежит удовлетворению частично, то в пользу заявителя, в соответствии с частью 1 ст. 98 ГПК РФ с войсковой части <span class="Nomer">№</span> следует взыскать судебные расходы пропорционально размеру удовлетворенных судом требований, то есть в сумме 100 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь статьями 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявление Пономарёва Вячеслава Анатольевича удовлетворить частично.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> изменить дату исключения Пономарёва В.А. из списков личного состава воинской части с учётом предоставления ему 24 суток отдыха.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать войсковую часть <span class="Nomer">№</span> оплатить заявителю расходы, связанные с проездом его семьи к месту использования отпуска за 2010 год в сумме 1010 рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> предоставить Пономарёву письменный ответ по существу поставленных вопросов в его рапорте от 10 июня 2010 года (вх. <span class="Nomer">№</span>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> выполнить надлежащие действия для представления Пономарёва В.А. к награждению медалью "За отличие в военной службе" II степени.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> заверить выданную Пономарёву В.А. начальником расчёта <span class="FIO2">ФИО2</span> служебную характеристику и выдать ему.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с войсковой части с войсковой части <span class="Nomer">№</span> в пользу Пономарёва В.А. 100 (сто) рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В остальной части заявленных требований - отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
