<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Рачапов Р. М.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>17.7</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>01.12.2010</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061011301425515151000006153</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 9 июня 2010 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заместитель председателя 101 гарнизонного военного суда Рачапов Р.М., с участием заместителя военного прокурора-войсковая часть Номер обезличен майора юстиции Родина Д.А., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении начальника ... ... подполковника Далидовича Игоря Ивановича, родившегося ... возбужденное заместителем военного прокурора-войсковая часть Номер обезличен подполковником юстиции Казариным И.М. по статье 17.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">31 марта 2010 года в военную прокуратуру-войсковая часть ... поступили материалы о незаконном захвате земельных участков и незаконной вырубке деревьев в районе торговых рядов на территории ....</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">5 апреля 2010 года заместитель военного прокурора военной прокуратуры - войсковая часть Номер обезличен подполковник юстиции Казарин И.М., изучив поступившие документы, на основании статьи 6 Федерального закона «О прокуратуре Российской Федерации» возвратил их начальнику ... подполковнику Далидовичу И.И., являющему в соответствии со статьей 40 УПК РФ органом дознания, для проведения дополнительной проверки, устранения выявленных нарушений уголовно-процессуального закона с подробными письменными разъяснениями и указаниями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также заместитель военного прокурора Казарин потребовал от данного воинского должностного лица устранить выявленные недостатки до 15 апреля 2010 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">5 апреля 2010 года указанные требования в установленном порядке были направлены начальнику эксплуатационно-технической комендатуры для исполнения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Однако законное требование заместителя военного прокурора подполковник Далидович в установленный срок не исполнил. В частности, регистрацию сообщения о преступлении в установленном законом порядке не произвел, дополнительную проверку по сообщению о преступлении провел с нарушением требований действующего законодательства, материалы дополнительной проверки к 15 апреля 2010 года военному прокурору не представил.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">4 мая 2010 года заместитель военного прокурора – войсковая часть Номер обезличен подполковник юстиции Казарин своим постановлением возбудил в отношении подполковника Далидовича производство об административном правонарушении по статье 17.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Своевременно и надлежащим образом извещенный о дате, времени и месте судебного заседания, Далидович в суд не прибыл, но в своем письменном заявлении просит рассмотреть в его отсутствие. Его интересы будет представлять Киреев, уполномоченный соответствующей доверенностью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Между тем, представитель привлекаемого лица к административной ответственности в суд не прибыл, причину неявки не сообщил.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В своих объяснениях помощнику военного прокурора Далидович пояснил, что в апреле 2010 года в его адрес поступили письменные указания заместителя военного прокурора подполковника Казарина об устранении нарушений уголовно-процессуального законодательства и проведении дополнительной проверки по факту незаконного захвата земельных участков на территории ... и вырубки деревьев в районе торговых рядов вместе с материалами, представленными им ранее прокурору.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В срок до 15 апреля 2010 года данные указания заместителя военного прокурора Казарина не представлялось возможным в связи с его занятостью по службе, а также отсутствием в части необходимого количества офицеров, на которых он мог бы возложить обязанности дознавателя и поручить проведение дополнительной проверки.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, у него отсутствовала информация по факту незаконного захвата земельных участков на территории ... и вырубки деревьев в районе торговых рядов. В рамках данной проверки им были направлены запросы в соответствующие организации с требованием предоставить необходимую информацию с целью установления лиц, проводивших незаконную вырубку леса.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Далидовича в совершении административного правонарушения, предусмотренного статьей 17.7. Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из ксерокопии письма заместителя военного прокурора подполковника юстиции Казарина (исх. Номер обезличен от 5 апреля 2010 года) следует, что им были возвращены подполковнику Далидовичу материалы проверки о незаконном захвате земельных участков на территории ... ... и вырубки деревьев в районе торговых рядов. Одновременно прокурором были выявлены недостатки и даны указания для их устранения до 15 апреля 2010 года. При этом органу дознания разъяснено, что при невозможности завершить проверку он вправе подготовить мотивированное постановление о возбуждении ходатайства перед военным прокурором о продлении срока проверки сообщения о преступлении до 10 суток.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из материалов расследования по фактам незаконного строительства и незаконной вырубки деревьев на территории ... направленных Далидовичем военному прокурору Казарину 27 апреля 2010 года (исх. Номер обезличен) и поступивших в тот же день в военную прокуратуру (вх. Номер обезличен), видно, что требования заместителя военного прокурора не выполнены.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно постановлению заместителя военного прокурора о возбуждении производства об административном правонарушении от 4 мая 2010 года, его требования командиром части Далидовичем не были выполнены.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании статьи 37 УПК РФ прокурор является должностным лицом, уполномоченным в пределах своей компетенции, предусмотренной названным кодексом, осуществлять надзор за процессуальной деятельностью органов дознания. В ходе досудебного производства прокурор уполномочен отменять незаконные или необоснованные постановления дознавателя, требовать от органов дознания устранения нарушений федерального законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со статьей 6 Федерального закона от 17 ноября 1995 года № 168-ФЗ «О прокуратуре Российской Федерации» требования прокурора, вытекающие из его полномочий, в том числе перечисленные в статьях 22, 27, 30 и 33 данного закона, подлежат безусловному исполнению в установленный срок. Должностные лица органов военного управления обязаны приступить к выполнению требований прокурора или его заместителя о проведении проверок незамедлительно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из статьи 40 УПК РФ, к органам дознания относятся командиры воинских частей, соединений, начальники воинских учреждений или гарнизонов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судом установлено, что заместитель военного прокурора – войсковая часть Номер обезличен подполковник юстиции Казарин 5 апреля 2010 года возвратил командиру войсковой части Далидовичу материалы проверки по фактам незаконного захвата земельных участков и вырубки деревьев в районе торговых рядовых рядов. При этом им в порядке статьи 37 УПК РФ были даны соответствующие указания по устранению выявленных недостатков до 15 апреля 2010 года. Данный срок суд считает разумным и достаточным. Однако Далидович указанные требования прокурора в установленный срок не исполнил.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приведенные доводы Далидовича военный суд считает несостоятельными и беспредметными, поскольку в соответствии со статьей 40 УПК РФ, на него как на орган дознания возложены обязанности по исполнению требований УПК РФ в пределах предоставленных полномочий.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, военный суд отмечает, что Далидовичу военный прокурор разъяснил его право возбудить ходатайство о продлении срока проведения проверки до 10 суток. Однако этого командиром части также не было выполнено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах, военный суд считает, что заместитель военного прокурора законно и обоснованно в порядке статьи 28.4 КоАП РФ возбудил производство об административном правонарушении в отношении начальника ... подполковника Далидовича. Каких-либо существенных нарушений требований КоАП РФ из материалов дела не усматривается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Далидович И.И., являясь должностным лицом – командиром войсковой части Номер обезличен будучи наделенным полномочиями органа дознания, по требованию заместителя военного прокурора-войсковая часть Номер обезличен к установленному сроку не провел дополнительную проверку в порядке статей 144-145 УПК РФ, тем самым не выполнил законное требование прокурора, вытекающее из его полномочий, установленных федеральным законом, то эти его умышленные действия военный суд квалифицирует по статье 17.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств смягчающих и отягчающих ответственность не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На сновании изложенного и руководствуясь ст. ст. 2.5, 4.1, 29.9 – 29.11 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Далидовича Игоря Ивановича виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного статьей 17.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, и назначить ему административное наказание в виде административного штрафа в сумме двух тысяч рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить военному прокурору военной прокуратуры – войсковая часть Номер обезличен и подполковнику Далидовичу И.И.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Настоящее постановление может быть обжаловано в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня вручения или получения копии постановления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: ЗАМЕСТИТЕЛЬ ПРЕДСЕДАТЕЛЯ 101</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>Р.М. Рачапов</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
