<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>17.7</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>09.08.2010</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061008091538346251000005065</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<H2 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: left">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ПОСТАНОВЛЕНИЕ</H2>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>по делу об административном правонарушении</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>25 марта 2010 года ... – ...</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда ШАХОВ ... рассмотрев в отношении военнослужащего войсковой части ... подполковника ЖУЖГОВА ... родившегося ...</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4 февраля 2010 года командир войсковой части ... подполковник Жужгов ... не выполнил законное требование ВРИО руководителя военного следственного отдела – войсковая часть ... подполковника юстиции Лукиянюк ... о допуске на территорию воинской части старшего следователя названного следственного отдела капитана юстиции Имангулова ... для производства следственных действий по расследуемому уголовному делу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании Жужгов ... свою вину в совершении административного правонарушения не признал, при этом пояснил, что его отказ был основан на требованиях, изложенных в п. 1 указания Начальника Генерального штаба ВС РФ Номер обезличен от 15 октября 2008 года и отсутствием у следователя предписания на выполнение задания, выданного должностным лицом, не ниже руководителя следственного управления Следственного комитета при Прокуратуре РФ по РВСН.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заместитель военного прокурора – войсковая часть ... майор юстиции Родин .... в судебном заседании поддержал постановление прокурора, при этом посчитал, что в данном случае следует назначить минимальное наказание, предусмотренное ст. 17.7 КоАП. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность ЖУЖГОВА ... в содеянном подтверждается следующими исследованными доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копией уведомления ВРИО руководителя военного следственного отдела – войсковая часть ... подполковника юстиции Лукиянюк ... от 3 февраля 2010 года на имя командира войсковой части ... и начальника отдела ФСБ подтверждается, что названные лица извещены о том, что следователем Имангуловым ... в рамках расследования уголовного дела необходимо провести следственные действия по осмотру объектов войсковой части ... при этом указан номер удостоверения следователя и номер допуска к секретным сведениям, также высказана просьба разрешить допуск к перечисленным в обращении объектам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ответу командира войсковой части ... от 4 февраля 2010 года допуск на объекты возможет по предъявлении предписания на выполнение задания и удостоверения личности с отметкой о допуске к государственной тайне.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Доводы Жужгова ... о том, что он руководствовался требованиями указаний изложенных выше, по мнению суда не могут являться основанием для освобождения его от административной ответственности, поскольку следователь военного следственного отдела руководствовался нормами федерального законодательства, имеющего высшую юридическую силу. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Поскольку ЖУЖГОВ ... являясь должностным лицом - командиром войсковой части ..., умышленно не выполнил требования следователя, вытекающие из его полномочий, установленных Федеральным законом Российской Федерации, о допуске следователя на территорию воинской части, то его действия суд квалифицирует по ст. 17.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; При назначении наказания ЖУЖГОВУ, суд учитывает, что он по службе характеризуется положительно, к административной ответственности привлекается впервые, а потому считает, что в данном случае необходимо назначить минимальное наказание, предусмотренное санкцией ст. 17.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 23.1, 29.9 и 29.10 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ЖУЖГОВА Игоря Викторовича признать виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного 17.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, на основании которой назначить ему наказание в виде административного штрафа в размере ... рублей. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;ПРЕДСЕДАТЕЛЬ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">.... ШАХОВ</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
