<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>17.05.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061105171010080781000009071</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> – <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> 30 марта 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Седловой А.С., с участием заявителя Лупашко С.А., в отсутствие представителя руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ, рассмотрев гражданское дело по заявлению прапорщика запаса Лупашко Сергея Анатольевича на действия руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ, связанные с отказом в согласовании распределенного жилья,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своем заявлении, так и в судебном заседании Лупашко С.А., настаивая на своих требованиях просит военный суд обязать руководителя Департамента жилищного обеспечения подписать список по распределению ему квартиры по избранному месту жительства, выполнить все необходимые действия по утверждению списка и оформлению им жилья, не чинить препятствия в получении квартиры: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявитель в июле 2010 года был уволен из рядов Вооруженных Сил РФ в связи с проведением организационно-штатных мероприятий. Его выслуга в календарном исчислении составляет более 12 лет. Жилищной комиссией войсковой части <span class="Nomer">№</span> Лупашко, исходя из состава его семьи (3 человека), была предложена двухкомнатная квартира по избранному постоянному месту жительства в городе Южноуральск Челябинской области. Однако, руководитель Департамента жилищного обеспечения МО РФ отказал в согласовании распределения заявителю спорной квартиры, поскольку имеется превышение нормы предоставления. По мнению заявителя, норма предоставления общей площади жилого помещения на одного человека может изменяться в сторону увеличения, следовательно, превышение площади на 1,6 кв.м. является не значительным, а действия должностных лиц отказывающих в согласовании списка по этой причине, не могут быть признаны разумными и справедливыми. Также Лупашко указывает на то, что, отказывая в согласовании распределенной квартиры, Руководитель ДЖО МО РФ исходил из проектной площади квартиры, при этом реальный размер жилья может содержаться только в кадастровом паспорте. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом руководитель Департамента жилищного обеспечения МО РФ, которому 22 марта 2011 года почтой было направлено заявление и приложенные материалы, в судебное заседание не прибыл, представителя и отзыв не направил.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из сообщения заместителя руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ № <span class="Nomer">№</span> от 31 декабря 2010 года видно, что Командующему <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> были возвращены без согласования списки распределения жилых помещений в связи с превышением нормы предоставления жилой площади, в том числе в отношении прапорщика Лупашко С.А., по которому превышение предоставленной жилой площади составило 1,6 кв.м.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписки из протокола № <span class="Nomer">№</span> заседания гарнизонной жилищной комиссии войсковой части <span class="Nomer">№</span> от 25 июня 2010 года Лупашко С.А. была предоставлена двухкомнатная квартира общей площадью 64,6 кв.м. по адресу: <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 15.1 названного закона, норма предоставления площади жилого помещения, предоставляемого в собственность бесплатно или по договору социального найма составляет 18 квадратных метров общей площади жилого помещения на одного человека. При этом с учетом конструктивных и технических параметров многоквартирного дома или жилого дома жилое помещение, предоставляемое в собственность бесплатно или по договору социального найма, может быть предоставлено общей площадью, превышающей размер общей площади жилого помещения, определенный исходя из нормы предоставления площади жилого помещения. Превышение нормы предоставления площади жилого помещения, может составлять не более девяти квадратных метров общей площади жилого помещения в общей сложности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из указанных положений закона Лупашко С.А. на состав семьи из трех человек может быть предоставлено жилое помещение общей площадью не более 63 кв.м. (18*3+9).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что заявителю, была выделена квартира общей площадью 64,6 кв.м. При этом превышение общей площади распределенной квартиры от законом установленной нормы предоставления составило 1,6 кв.м. (64,6-63). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд, исходя из конституционного права каждого на жилище, находит указанное превышение не значительным, в силу чего отказ Заместителя руководителя Департамента жилищного обеспечения Министерства обороны РФ в согласовании списка распределения жилых помещений в городе <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> в отношении Лупашко не может быть оправдан.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вывод суда основывается также на том, что минимальный размер общей площади жилого помещения на состав семьи из четырех человек должен составлять не менее 72 кв.м., следовательно, спорная квартира, распределенная заявителю, не может быть предоставлена иным военнослужащим, так как площадь существенно меньше необходимого минимума.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, суд считает заявление Лупашко С.А. подлежащим удовлетворению, так как обжалуемое им решение Заместителя руководителя Департамента жилищного обеспечения Министерства обороны РФ, хотя формально и является законным, тем не менее, создает необоснованные препятствия к осуществлению прав заявителя в жилищной сфере и не учитывает конституционные положения о том, что права и свободы человека являются высшей ценностью. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Лупашко Сергея Анатольевича – удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия Заместителя руководителя Департамента жилищного обеспечения Министерства обороны РФ, связанные с отказом в согласовании списка по распределению выделенной Лупашко С.А. квартиры по адресу: <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> – незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Руководителя Департамента жилищного обеспечения Министерства обороны РФ подписать список на получение указанной квартиры Лупашко С.А., выполнить необходимые действия для утверждения списка на оформление заявителем жилья, не чинить препятствия в получении названной квартиры.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов </P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
