<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category></category>
<result>Отказано</result>
<date>12.03.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061203120950077181000014099</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">По<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 11 ноября 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Седловой А.С., с участием заявителя Доброндрав Н.В., представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора Трясцина А.И., действующего по доверенности от 11 ноября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в отсутствие руководителя ФБУ «Управление финансового обеспечения Минобороны РФ по Оренбургской области», рассмотрев заявление бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика Доброндрав Натальи Владимировны на действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и руководителя ФБУ «Управление финансового обеспечения Минобороны РФ по Оренбургской области», связанные с исключением из списков личного состава части без обеспечения жильём, стоимости неиспользованной путевки в организации отдыха и оздоровления детей,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal>Доброндрав Н.В. обратилась в суд с заявлением, в котором она просит суд признать действия командиров войсковых частей <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с увольнением с военной службы и исключением из списков личного состава воинской части, незаконными, обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> отменить приказ от 15 августа 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, восстановить ее в списках личного состава воинской части до обеспечения жилым помещением по избранному месту жительства, выплатить денежное довольствие с 15 августа 2011 года и стоимость неиспользованной путевки в организации отдыха и оздоровления ее сына за 2011 год, внести в ее личное дело запись о выслуге лет в льготном исчислении и взыскать судебные расходы.</P>
<P class=MsoNormal>В судебном заедании, изменив свои требования, не оспаривая приказ командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> об увольнении с военной службы, Доброндрав Н.В. просит суд признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с исключением из списков личного состава воинской части без обеспечения жилым помещением по избранному месту жительства, незаконными, обязать воинское должностное лицо отменить приказ от 15 августа 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, восстановить ее в списках личного состава воинской части до обеспечения жилым помещением по избранному месту жительства, обеспечить денежным довольствием, выплатить стоимость неиспользованной путевки в организации отдыха и оздоровления ее сына за 2011 год, внести в ее личное дело запись о выслуге лет в льготном исчислении и взыскать судебные расходы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Уточненные требования заявителя мотивированны следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Доброндрав Н.В. на основании приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 11 марта 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>-ПМ (параграф 4, пункт 5) досрочно уволена с военной службы, в связи с организационно-штатными мероприятиями, а 15 августа 2011 года была исключена из списков личного состава воинской части без обеспечения жилым помещением по избранному месту жительства в г. Оренбурге и стоимости неиспользованной путевки в организации отдыха и оздоровления ее сына за 2011 год. Согласие на исключение из списков личного состава воинской части без предоставления жилья по избранному месту жительства она не давала, о чем в деле имеется ее рапорт об этом от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN>. 26 апреля она обратилась к командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с просьбой о выплате ей стоимости неиспользованной путевки в организации отдыха и оздоровления сына 2001 года рождения, но по сей день эта выплата произведена не была. Далее она пояснила, что оспариваемый приказ командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> был издан без соблюдения требований п. 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы. Поэтому она убеждена, что его требования, изложенные в заявлении от 31 октября 2011 года, являются обоснованными и подлежащими удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal>Представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майор Трясцин А.И., ссылаясь на документы, имеющиеся в материалах дела, просит суд в удовлетворении требований заявителя отказать, мотивировав это тем, что права заявителя при исключении из списков личного состава воинской части нарушены не были, оспариваемое решение воинского должностного лица было принято в соответствии с требованиями действующего законодательства. </P>
<P class=MsoNormal>Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 11 марта 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>-ПМ (параграф 4, пункт 5) прапорщик Доброндрав Н.В. досрочно уволена с военной службы, в связи с организационно-штатными мероприятиями, а 15 августа 2011 года исключена из списков личного состава воинской части, о чем в деле имеется приказ командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 15 августа 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal>Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 25 октября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подтверждается, что прапорщику Доброндрав Н.В. за 2011 год причитается выплата стоимости неиспользованной путевки в организации отдыха и оздоровления ее сына - Доброндрав В.О., 2001 года рождения.</P>
<P class=MsoNormal>Из рапорта заявителя от 21 марта 2011 года видно, что Доброндрав Н.В. с целью решения жилищного вопроса 20 февраля 2011 года обратилась ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург). 25 февраля 2011 года документы были приняты к рассмотрению. </P>
<P class=MsoNormal>Согласно справке от 22 апреля 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Доброндрав Н.В. и члены его семьи (муж - <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, 1977 г.р., дочь - <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, 1993 г.р., сын - <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, 2011 г.р.) проживают в служебной квартире по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Это жилое помещение находится в муниципальной собственности, приватизации и бронированию не подлежит.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из квитанции Сбербанка РФ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 17 октября 2011 года следует, что Доброндрав Н.В. при подаче заявления в суд уплатила госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal>Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения лиц, участвующих в деле, оценив их доводы в совокупности с исследованными в судебном заседании доказательствами, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal>Согласно абзацу 2 пункта 1 статьи 23 ФЗ "О статусе военнослужащих" военнослужащие - граждане, общая продолжительность военной службы которых составляет 10 лет и более, нуждающиеся в улучшении жилищных условий по нормам, установленным федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, без их согласия не могут быть уволены с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями без предоставления им жилых помещений. При желании указанных военнослужащих получить жилые помещения не по месту увольнения с военной службы они обеспечиваются жилыми помещениями по избранному месту постоянного жительства в порядке, предусмотренном пунктом 14 статьи 15 настоящего Федерального закона.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Анализ содержания данной нормы закона показывает, что в ней установлены дополнительные гарантии для отдельных категорий военнослужащих, согласно которым, в частности, они не могут быть уволены с военной службы без предоставления жилья, причем эта норма закона, запрещающая увольнять военнослужащего до предоставления ему жилья, должна применяться к военнослужащим, изъявившим желание получить жилье по избранному ими после увольнения месту жительства, в зависимости от их обеспечения жильем по установленным нормам по последнему месту военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пунктом 13 статьи 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" предусмотрено, что военнослужащие - граждане, проходящие военную службу по контракту, общая продолжительность военной службы которых составляет 20 лет и более, не обеспеченные на момент увольнения с военной службы жилыми помещениями, не могут быть исключены без их согласия из списка очередников на получение жилых помещений (улучшение жилищных условий) по последнему перед увольнением месту военной службы и обеспечиваются жилыми помещениями в соответствии с настоящим Федеральным законом, федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации. Указанный порядок обеспечения жилыми помещениями распространяется и на военнослужащих - граждан, увольняемых с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями, общая продолжительность военной службы которых составляет 10 лет и более.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Данная норма гарантирует определенным в ней категориям военнослужащих обеспечение жилым помещением от Министерства обороны Российской Федерации или иного федерального органа исполнительной власти, в котором федеральным законом предусмотрена военная служба, по месту военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с п. 14 ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" обеспечение жилыми помещениями военнослужащих-граждан, имеющих общую продолжительность военной службы 10 лет и более, при увольнении с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями и членов их семей при перемене места жительства осуществляется федеральными органами исполнительной власти, в которых предусмотрена военная служба, за счет средств федерального бюджета на строительство и приобретение жилых помещений, в том числе путем выдачи государственных жилищных сертификатов. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пунктом 17 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы (утв. Указом Президента РФ от 16 сентября 1999 года № 1237) определено, что военнослужащий, общая продолжительность военной службы которого составляет 10 лет и более, нуждающийся в улучшении жилищных условий по нормам, установленным федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, без его согласия не может быть уволен с военной службы по достижении предельного возраста пребывания на военной службе, по состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями без предоставления ему жилого помещения по нормам жилищного законодательства. При желании указанных военнослужащих получить жилые помещения не по месту дислокации воинской части они увольняются с военной службы и обеспечиваются жилыми помещениями в соответствии с законодательством Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Следовательно, законодательство Российской Федерации не исключает возможность обеспечения военнослужащего жильем сначала на общих основаниях, а затем в целях последующего увольнения и с учетом выраженного им желания - по избранному им месту постоянного жительства.</P>
<P class=MsoNormal>В судебном заседании было установлено, что Доброндрав Н.В. в период прохождения военной службы была обеспечена служебным жилым помещением по нормам, установленным в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. С целью реализации жилищных прав заявитель 20 февраля 2011 года обратился ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург). Решение о признании Доброндрав нуждающейся в жилом помещении, предоставляемом по договору социального найма (г. Оренбург), названным учреждением принято не было, сам заявитель в суде этого не отрицал.</P>
<P class=MsoNormal>При таких данных военный суд находит, что в удовлетворении требования заявителя об отмене приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 15 августа 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в силу требований вышеназванных нормативно-правовых актов и приказа МО РФ от 30 сентября 2010года №1280 "О предоставлении военнослужащим <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации жилых помещений по договору социального найма и служебных жилых помещений", следует отказать, поскольку оспариваемый приказ был издан правомочным должностным лицом в пределах предоставленных ему действующим законодательством полномочий и в полном соответствии с установленным порядком принятия такого решения, каких-либо оснований для его отмены у суда не имеется. Жилищные права заявителя относятся к ведению ДЖО МО РФ (г. Москва) и ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург), а не к воинскому должностному лицу, чьи действия оспариваются. Претензий заявитель к командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по денежному довольствию и вещевому имуществу на день исключения из списков личного состава воинской части не было, в суде заявитель их не высказывал.</P>
<P class=MsoNormal>Поскольку судом в удовлетворении вышеназванного требования заявителя отказано, то в удовлетворении остальных требований Доброндрав Н.В., изложенных в описательной части решения суда, по убеждению суда, также необходимо отказать.</P>
<P class=MsoNormal>Выплата заявителю стоимости неиспользованной путевки в организации отдыха и оздоровления детей за 2011 года будет произведена на основании приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 25 октября 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в текущем году в соответствии с постановлением Правительства РФ от 31 декабря 2004года №911. Выписка из этого приказа установленным порядком была представлена ФБУ «Управление финансового обеспечения Минобороны РФ по Оренбургской области» в октябре 2011 года, об этом в суде показал Трясцин А.И., оснований не доверять этим данным не имеется, поскольку решение командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по названной выплате было принято в отношении всех военнослужащих части.</P>
<P class=MsoNormal>На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal>В удовлетворении заявления Доброндрав Натальи Владимировны, - отказать.</P>
<P class=MsoNormal>Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
