<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category></category>
<result>Отказано</result>
<date>12.03.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061203121232180311000014456</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 7 декабря 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Седловой А.С., с участием заместителя военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., заявителя Авдюхова О.С., в отсутствие представителя войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Таран Д.П., рассмотрев в предварительном судебном заседании заявление бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковника запаса Авдюхова <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> на действия жилищной комиссии и командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> связанные с отказом в признании заявителя нуждающимся в улучшении жилых условий по избранному месту жительства,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Полковник запаса Авдюхов О.С. обратился в военный суд с заявлением, в котором он просит суд признать действия жилищной комиссии и командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с отказом в признании заявителя нуждающимся в улучшении жилых условий по избранному месту жительства, незаконными, обязать их отменить решение жилищной комиссии войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 22 июля 2008 года и повторно рассмотреть его рапорт от 3 июля 2008 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В обоснование своих требований Авдюхов О.С. пояснил, что он проходил военную службу в войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. В 2008 году он был уволен по достижению предельного возраста пребывания на военной службе (приказ МО РФ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 21 октября 2008 года). 3 июля 2008 года он установленным порядком обратился к командованию войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с просьбой о признании его нуждающимся в улучшении жилых условий по избранному месту жительства, но в этом ему было отказано (решение жилищной комиссии войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 22 июля 2008 года). С этим решением он был ознакомлен в декабре 2008 года. Это решение, по мнению заявителя, было принято без соблюдения требований действующего законодательства. Далее Авдюхов, ссылаясь на срок, определенный ст. 196 ГК РФ, пояснил, что срок обжалования оспариваемого решения им пропущен не был, каких-либо других доводов по сроку обращения с заявлением в суд им приведено не было.</P>
<P class=MsoNormal>Заинтересованные лица, чьи действия оспариваются, в суд не прибыли. </P>
<P class=MsoNormal>Представитель войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Таран Д.П., действующий по доверенности от 12 апреля 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, также в суд не прибыл, но просил суд на основании ст. 256 ГПК РФ отказать в удовлетворении требований заявителя, в связи с пропуском срока обращения в суд.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из заявления Авдюхова О.С., поданного в суд, следует, что оно датировано и направлено в суд 24 ноября 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения Авдюхова О.С., оценив доводы в совокупности с исследованными в судебном заседании доказательствами, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Частью 1 ст. 256 ГПК РФ определено, что гражданин вправе обратиться в суд с заявлением в течение трех месяцев со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании было установлено, что Авдюхов О.С. в период прохождения военной службы установленным порядком обратился к командованию войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с просьбой о признании его нуждающимся в улучшении жилых условий по избранному месту жительства, но в этом ему было отказано. Об этом заявителю стало известно в декабре 2008 года, в суде Авдюхов этого не отрицал. Не согласившись с этим, заявитель 24 ноября 2011 года обратился в суд с заявлением за защитой своих прав в жилищной сфере.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">При таких данных военный суд находит, что в удовлетворении требований заявителя следует отказать на основании статей 256 и 152 ГПК РФ, без исследования иных фактических обстоятельств по делу в виду пропуска трехмесячного срока обращения в суд с заявлением. Уважительных причин, по которым пропущенный процессуальный срок может быть восстановлен, со стороны заявителя представлено не было, а по делу таких данных не имеется. </P><B style="TEXT-ALIGN: justify">Поскольку оспариваемое решение в суде рассматривалось не в порядке искового судопроизводства, а по правилам главы 25 ГПК РФ, предусматривающей рассмотрение дел об оспаривании решений, действий (бездействия) органов государственной власти, органов местного самоуправления, должностных лиц, государственных и муниципальных служащих, то срок, определенный ст. 196 ГК РФ, к требованиям заявителя, изложенным в описательной части решения суда, по убеждению суда, не подлежит применению.</B> <B style="TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 152, 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд,</B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Авдюхова <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> - отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoHeader>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал<BR><BR></P></DIV></SPAN>]]></body>
