<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Рачапов Р. М.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>337 ч.3</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>23.05.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061011301424425931000006115</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoTitle><B>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</B></P>
<P class=MsoTitle></P>
<P class=MsoTitle></P>
<P class=BodyText2><span class="Address">...</span>.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; «25» июня 2010 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заместитель председателя 101 гарнизонного военного суда Рачапов Р.М., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора-войсковая часть <span class="Nomer">Номер обезличен</span> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Сергушкина Р.А., защитника-адвоката Щукина С.В., представившего удостоверение <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от 12 октября 2007 года и ордер <span class="Nomer">Номер обезличен</span>уг от 24 июня 2010, при секретаре Филеве Я.Е., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span> подполковника</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">СЕРГУШКИНА Руслана Алексеевича, родившегося <span class="Address">...</span></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 337 УК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подполковник Сергушкин Р.А. 10 февраля 2010 года был выписан из военного госпиталя-войсковая часть <span class="Nomer">Номер обезличен</span> <span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span> без освобождения от служебных обязанностей.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Желая временно уклониться от исполнения обязанностей военной службы, подсудимый без уважительных причин и законных на то оснований 11 февраля 2010 года не явился в часть из лечебного учреждения и до 16 часов 30 минут 26 февраля 2010 года на службу не прибывал.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">26 февраля 2010 года подсудимый самовольно убыл в г. Пермь, где на основании направления военного коменданта <span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span> он в 16 часов 30 минут поступил на лечение в военный госпиталь того же гарнизона.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В период незаконного отсутствия в части Сергушкин время проводил по своему усмотрению, в органы военного управления и лечебные учреждения не обращался.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Сергушкин Р.А. в судебном заседании виновным себя в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 337 УК РФ, не признал.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как показал подсудимый, он в связи с возбуждением в отношении него уголовного дела по ч. 1 ст. 292 УК РФ был освобожден от занимаемой воинской должности и зачислен в распоряжение командира своей части. Никаких обязанностей на него возложено не было, поэтому он выполнял отдельные поручения командира части полковника <span class="FIO12">ФИО12</span></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В период с 14 января по 10 февраля 2010 года он находился на стационарном лечении в военном госпитале-войсковая часть <span class="Nomer">Номер обезличен</span> с язвенной болезнью.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">11 февраля утром он по телефону сообщил командиру части об ухудшении самочувствия и с его разрешения не прибыл в часть.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">13 и 14 февраля были выходными днями, поэтому необходимости прибывать на службу не было. В часть его никто не вызывал, какие-либо задачи на эти дни ему не ставились.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Также 13 февраля на катке в г. Нижний Тагил он встретил полковника <span class="FIO13">ФИО13</span> который разрешил ему не являться на службу и продолжать заниматься решением личных вопросов, связанных с рассмотрением уголовного дела и решением семейных проблем.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">15 февраля 2010 года он с 10 до 12 часов 30 минут находился в <span class="Address">...</span>, где общался с начальником отделения <span class="Address">...</span> подполковником <span class="FIO6">ФИО6</span> и старшим инженером <span class="Address">...</span> майором <span class="FIO7">ФИО7</span>. В этот день он изучал служебную документацию по организации проведения занятий боевой подготовки, а также пытался направить факсограмму в адрес командующего армии и командующего РВСН с просьбой оказать ему содействие в освобождении от уголовной ответственности. Вечером он по телефону доложил командиру части, что занимался изучением служебной документации.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В последующем он просил <span class="FIO6">ФИО6</span> дать правдивые показания и подтвердить указанный выше факт.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">16 февраля он повторно пришел к <span class="FIO7">ФИО7</span>, чтобы направить факсимильной связью документы вышестоящим должностным лицам.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">17 февраля он находился дома. Об этом было известно командованию части.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">С 19 по 23 февраля он на службу также не прибывал, поскольку эти дни были выходными.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">24 февраля из-за сильных болей в области желудка он обратился за медицинской помощью к начальнику медицинской службы соединения майору <span class="FIO9">ФИО9</span>. По этой причине он прибыть в часть не мог. Однако в установленном порядке он в медицинские учреждения не обращался.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">26 февраля он выехал в г. Пермь к своему адвокату для обсуждения позиции защиты в предстоящем судебном заседании. По дороге его самочувствие резко ухудшилось. В связи с этим он в тот же день в 16 часов 30 минут был госпитализирован в военный госпиталь <span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span>. Об этом он по телефону доложил полковнику <span class="FIO4">ФИО4</span>.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Помимо этого подсудимый показал, что от командования он не скрывался, практически ежедневно общался с командиром части по телефону и с разрешения последнего на службу не прибывал.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Также Сергушкин сообщил, что в период с 11 по 26 февраля он в правоохранительные органы и в судебные заседания не вызывался.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Защитник-адвокат Щукин С.В. в суде считает, что приказ о зачислении Сергушкина в распоряжение не может быть признан законным без соответствующего процессуального решения органов следствия и суда.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При этом защитник обращает внимание суда на то, что командир части не определил Сергушкину, какие именно обязанности тот должен исполнять в период нахождения в распоряжении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, защитник полагает, что стороной обвинения не доказан умысел Сергушкина на уклонение от исполнения обязанностей военной службы на срок свыше десяти суток.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также, по мнению защитника, подсудимый не прибывал на службу по состоянию здоровья и в связи с необходимостью решения вопросов, связанных с подготовкой к защите по предыдущему уголовному делу, а также решением семейных проблем. Помимо этого Сергушкин не находился в части с разрешения командира. Данные обстоятельства защитник просит признать уважительными причинами и стечением тяжелых обстоятельств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На этом основании и в соответствии с примечанием к статье 337 УК РФ защитник считает необходимым освободить подсудимого от уголовной ответственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимого Сергушкина в совершении преступления, предусмотренного частью 3 статьи 337 УК РФ, подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель полковник <span class="FIO4">ФИО4</span> в суде показал, что с 2008 года по 4 марта 2010 года он был командиром войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span> и являлся для Сергушкина непосредственным начальником.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">23 октября 2009 года подсудимый был освобожден от занимаемой должности и зачислен в его распоряжение. Сергушкин обязан был исполнять общие обязанности военнослужащего, ежедневно прибывать на службу согласно регламенту служебного времени, выполнять отдельные поручения по службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">14 января 2010 года Сергушкин был госпитализирован в военный госпиталь-войсковая часть <span class="Nomer">Номер обезличен</span> на стационарное лечение.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">13 февраля Сергушкин в ледовом дворце г. Нижний Тагил сообщил ему, что еще лечится. При этом данный офицер не уведомил его о том, что выписан из госпиталя. Поэтому он полагал, что его подчиненный продолжает лечение в госпитале и с разрешения врача его отпустили на выходные дни домой.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Помимо этого свидетель <span class="FIO4">ФИО4</span> показал, что Сергушкин документы из военного госпиталя об окончании лечения в строевую часть не представлял, поэтому приказ о прибытии его из госпиталя в части не издавался.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так как он доверял Сергушкину и считал, что тот находится на лечении, поэтому в феврале данный офицер к планированию, подготовке и проведению занятий по боевой подготовке в части, составлению других служебных документов не привлекался. О том, что подсудимый в штабе соединения изучал служебную документацию, последний ему не докладывал.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также свидетель показал, что Сергушкин с просьбой разрешить ему в служебное время заниматься решением своих вопросов и не являться на службу, а также выезжать за пределы гарнизона для встречи с адвокатом не обращался. Соответственно он такого разрешения подсудимому не давал.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В период с 11 по 26 февраля 2010 года Сергушкин на территории войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span> не появлялся, общие обязанности военной службы не исполнял. За медицинской помощью в медпункт части он не обращался и не освобождался врачом части от исполнения служебных обязанностей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Лишь 26 февраля подсудимый сообщил ему по телефону, что проходит стационарное лечение в военном госпитале <span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из показаний свидетеля подполковника <span class="FIO5">ФИО5</span>, начальника штаба войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span>, следует, что в период с 11 по 26 февраля 2010 года подполковник Сергушкин в части отсутствовал, в занятиях участия не принимал, обязанности военной службы не исполнял.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель подполковник <span class="FIO6">ФИО6</span> в судебном заседании показал, что 15 февраля 2010 года около 12 часов Сергушкин приходил в отделение боевой подготовки соединения по своим личным делам. Вопросами боевой готовности и подготовки к занятиям Сергушкин не интересовался.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В последующем в апреле 2010 года в одном из телефонных разговоров Сергушкин просил его подтвердить, что тот 15 февраля приходил в отделение боевой подготовки по служебным вопросам. При этом он якобы знакомился с планом проведения занятий по боевой подготовке, расписанием занятий, проводимых начальниками отделений и служб соединения с личным составом его полка. Сергушкину он ответил, что не желает давать ложные показания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель майор <span class="FIO7">ФИО7</span> в судебном заседании также показал, что 15 и 16 февраля 2010 года подполковник Сергушкин трижды приходил в оперативный технический пункт управления войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span> в основном в гражданской одежде, чтобы отправить факсимильной связью командующим РВСН и Оренбургской армии ходатайства об оказании ему помощи в предыдущем уголовном деле.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из оглашенных в судебном заседании показаний свидетеля <span class="FIO8">ФИО8</span> следует, что Сергушкин в 16 часов 30 минут 26 февраля 2010 года был госпитализирован в военный госпиталь <span class="Address">...</span></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании свидетель <span class="FIO9">ФИО9</span>, начальник медицинской службы соединения, показал, что в 20 числах февраля 2010 года подполковник Сергушкин в частном порядке обратился к нему за консультацией по поводу болей в области желудка. Им было рекомендовано соблюдать режим и принимать соответствующие лекарства. От служебных обязанностей он его не освобождал.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также свидетель пояснил, что по состоянию здоровья Сергушкин в тот день мог самостоятельно прибыть в часть либо в медицинское учреждение и при наличии оснований получить в установленном порядке освобождение от исполнения обязанностей военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ксерокопии выписного эпикриза Сергушкин 10 февраля 2010 года выписан из военного госпиталя-войсковая часть <span class="Nomer">Номер обезличен</span> в часть в удовлетворительном состоянии с улучшением. При этом лечащим врачом ему было рекомендовано наблюдение у врача части, режим труда и отдыха, санаторно-курортное лечение в период очередного отпуска. От исполнения служебных обязанностей Сергушкин не освобождался.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из исследованной в судебном заседании медицинской книжки подсудимого видно, что он с момента окончания лечения в военном госпитале и до 26 февраля 2010 года в медицинские учреждения с жалобами на здоровье не обращался.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из ксерокопии «Журнала регистрации медицинских справок поликлинического отделения войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span> Сергушкину в феврале 2010 года справки об освобождении от обязанностей военной службы не выдавались.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с приказом командира войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от 1 марта 2010 года <span class="Nomer">Номер обезличен</span> подполковник Сергушкин в период с 11 по 26 февраля 2010 года в части отсутствовал без уважительных причин.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению ВВК Сергушкин годен к военной службе с незначительными ограничениями, годен к службе в спецсооружениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании достоверно установлено, что Сергушкин 10 февраля 2010 года был выписан из военного госпиталя в удовлетворительном состоянии с улучшением. Поэтому в часть он обязан был прибыть в соответствии с установленным командиром части регламентом служебного времени к 8 часам 11 февраля 2010 года и как находящийся в распоряжении командира части на основании статьи 60 Устава внутренней службы Вооруженных Сил Российской Федерации представиться своему непосредственному начальнику, а также представить документы об окончании лечения. После чего исполнять общие обязанности военной службы, определенные названным уставом, и указания командира части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Однако Сергушкин по окончании лечения в часть не прибыл, время проводил по своему усмотрению, в последующем самовольно убыл за пределы гарнизона в <span class="Address">...</span>, где в 16 часов 30 минут 26 февраля 2010 года был госпитализирован в военный госпиталь.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из показаний свидетеля <span class="FIO4">ФИО4</span>, бывшего командира войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span>, подполковник Сергушкин, находясь в его распоряжении, обязан был исполнять общие обязанности военнослужащих, соблюдать регламент служебного времени и выполнять отдельные служебные поручения. При встрече в ледовом дворце 13 февраля 2010 года данный офицер не доложил ему, что выписан из госпиталя. С просьбами разрешить ему не прибывать на службу для решения вопросов, связанных с подготовкой к защите по предыдущему уголовному делу и личных проблем, Сергушкин к нему не обращался. Разрешения убыть в г. Пермь для встречи с адвокатом перед судебным заседанием он Сергушкину не давал. В феврале 2010 года задачи по службе подсудимому не ставились, поскольку тот отсутствовал в части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из показаний начальника штаба войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span> подполковника <span class="FIO5">ФИО5</span> следует, что Сергушкин в период с 11 по 26 февраля 2010 года в часть не прибывал, в занятиях участия не принимал, обязанности военной службы не исполнял.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Сам подсудимый факт своего отсутствия в части в указанный период не отрицал.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Показания подсудимого о том, что командир части разрешил ему заниматься своими проблемами и не выходить на службу опровергаются последовательными показаниями свидетеля <span class="FIO4">ФИО4</span>. Следовательно, по мнению суда, Сергушкин в части отсутствовал незаконно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку подсудимый временно появился в расположении вышестоящего органа военного управления по своим личным вопросам, то есть без намерения приступить к исполнению обязанностей военной службы и фактически не приступал к их исполнению, он тем самым продолжил уклоняться от исполнения обязанностей военной службы, а течение срока самовольного отсутствия в этом конкретном случае не прерывается. Данный вывод суда основан на показаниях свидетелей <span class="FIO6">ФИО6</span> и <span class="FIO7">ФИО7</span>, которые пояснили суду, что Сергушкин 15 и 16 февраля 2010 года приходил в штаб соединения исключительно для решения своих личных проблем. Согласно показаниям <span class="FIO14">ФИО14</span>, он Сергушкину не ставил задачу изучать служебную документацию по организации и проведению занятий. При этом военный суд принимает во внимание показания полковника <span class="FIO15">ФИО15</span> который в суде пояснил, что считал Сергушкина находящимся на лечении в госпитале, а также показания свидетеля <span class="FIO6">ФИО6</span>, сообщившего, что Сергушкин просил его дать показания не соответствующие фактическим обстоятельствам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оснований не доверять перечисленным свидетелям, у суда нет, поскольку они последовательны и не противоречат друг другу. Не установлено в суде обстоятельств, по которым свидетели могли бы оговаривать подсудимого. Поэтому военный суд в этой части отвергает показания Сергушкина и при постановлении приговора основывается на показаниях свидетелей <span class="FIO4">ФИО4</span>, <span class="FIO6">ФИО6</span> и <span class="FIO7">ФИО7</span>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ссылка подсудимого на то, что 13, 14, 19-23 февраля являлись выходными днями, его на службу никто не вызывал не состоятельна, так как инкриминируемое ему преступление является длящимся и оканчивается лишь в случае добровольного прерывания незаконного уклонения от военной службы либо в случае задержания такого военнослужащего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Военный суд критически оценивает утверждение подсудимого о том, что он из-за ухудшения состояния здоровья не мог явиться на службу. Так, из медицинских документов, объяснений самого Сергушкина и показаний свидетеля <span class="FIO16">ФИО16</span> следует, что подсудимый в установленном порядке за медицинской помощью в период с 11 по 26 февраля 2010 года в лечебные учреждения не обращался. Несмотря на то, что имел реальную возможность получить квалифицированное лечение, подсудимый таким правом он не воспользовался. К командиру части по данному вопросу не обращался. Также военный суд отмечает, что Сергушкин, имея жизненный опыт, обладая достаточными знаниями общевоинских уставов и руководящих документов Министерства обороны РФ, достоверно знал о порядке получения медицинской помощи и освобождения от служебных обязанностей по состоянию здоровья. Поэтому, военный суд данный довод подсудимого считает надуманным.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Изложенные военным судом обстоятельства в их совокупности, однозначно указывают на то, что подсудимый совершил противоправную неявку на службу из лечебного учреждения без уважительных причин.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Жизненные трудности, связанные с разводом подсудимого с женой, необходимостью подготовки к судебному заседанию, указанные подсудимым и его защитником, не могут быть признаны судом стечением тяжелых обстоятельств, поскольку они объективно не препятствовали исполнению служебных обязанностей и существенно не затрудняли его пребывание в части. К тому же Сергушкин в установленном порядке к командиру части с просьбой разрешить ему по этим причинам не прибывать в часть не обращался. Более того, подсудимый фактически скрыл от своего непосредственного начальника факт выписки из военного госпиталя.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, оснований для освобождения Сергушкина от уголовной ответственности на основании примечания к статье 337 УК РФ не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Мнение подсудимого и его защитника о том, что командир части не определил и не довел до Сергушкина обязанности на период нахождения в распоряжении беспредметно, в связи с тем, что данный довод не может служить основанием для неявки военнослужащего на службу. Сам по себе данный факт не влияет на квалификацию инкриминируемого Сергушкину деяния.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Убеждение адвоката Щукина в незаконности приказа о выведении Сергушкина в распоряжение, не имеет какого-либо значения для юридической оценки содеянного подсудимым.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Сергушкин Р.А., являясь военнослужащим, проходящим военную службу по контракту, 11 февраля 2010 года не явился в срок без уважительных причин на службу из лечебного учреждения и по 26 февраля 2010 года незаконно отсутствовал в части, то есть продолжительностью свыше десяти суток, но не более одного месяца, то эти его умышленные действия военный суд квалифицирует по части 3 статьи 337 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении подсудимому наказания военный суд принимает во внимание, что Сергушкин по службе характеризуется исключительно положительно. В качестве смягчающего обстоятельства военный суд учитывает наличие у него на иждивении малолетнего ребенка. Также военный суд принимает во внимание мнение государственного обвинителя, полагавшего возможным исправление виновного без изоляции от общества.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вместе с тем военный суд учитывает, что преступные действия подсудимого негативно влияют на воинскую дисциплину и боеготовность части, подрывают авторитет военной службы. Все это представляет повышенную опасность в условиях Вооруженных Сил.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также военный суд принимает во внимание, что Сергушкин совершил уклонение от военной службы в период рассмотрения в отношении него уголовного дела за совершение служебного подлога.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая изложенное в совокупности, военный суд полагает, что Сергушкину следует назначить наказание в виде лишения свободы с применением статьи 73 УК РФ. Применяя к подсудимому условную меру наказания, военный суд считает, что оно будут справедливым и послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Сергушкина Руслана Алексеевича виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 337 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 73 УК РФ данное наказание считать условным с испытательным сроком на 2 (два) года. В течение которого, осужденный должен доказать свое исправление, не совершать противоправных поступков, в период прохождения военной службы добросовестно исполнять обязанности военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч. 5 ст. 69 УК РФ с учетом не отбытой части наказания по приговору <span class="Address">...</span> года в виде штрафа в сумме <span class="Nomer">Номер обезличен</span> рублей назначить Сергушкину Р.А. по совокупности преступлений путем полного сложения назначенных наказаний окончательное наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год с испытательным сроком на 2 (два) года со штрафом в размере <span class="Nomer">Номер обезличен</span>) рублей. Наказание в виде штрафа исполнять реально.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Сергушкина Р.А. – подписка о невыезде и надлежащем поведении – по вступлению приговора в законную силу отменить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<H3 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal">Копия верна: Председательствующий по делу</H3>
<H5 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal">Р.М. Рачапов</H5>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
