<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>292 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>30.11.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061111301155197341000013008</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Комаровский Оренбургской области 10 ноября 2011 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Судья 101 гарнизонного военного суда С.И. Драйгал., с участием государственного обвинителя - заместителя военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Родина Д.А., подсудимого Сорокина <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>., защитника-адвоката Лозового А.А., представившего удостоверение от 11 мая 2006 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 10 ноября 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">СОРОКИНА <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, проходящего военную службу по контракту на офицерских должностях с июня 2001 года, проживающего по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 292 УК РФ, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования майор Сорокин <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> обвиняется в том, что, он, являясь должностным лицом - начальником службы по эксплуатации железнодорожного участка и воинским перевозкам войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, исполняя по службе организационно-распорядительные и административно-хозяйственные функции, в нарушение требований ст.ст. 112, 113 Устава внутренней службы ВС РФ и ст. 16 Руководства по войсковому (корабельному) хозяйству в <SPAN class=isl>Вооруженных Силах Российской</SPAN> Федерации, введенному в действие приказом МО РФ от 23 июля 2004 года №222, должностных обязанностей, вопреки интересам службы, 23 декабря 2009 года в служебном кабинете названной воинской части, из иной личной заинтересованности - желая угодить вышестоящему начальству и не иметь неприятностей по службе, внёс в официальный документ - акт № 1 от 17 декабря 2009 года (формы № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) о приеме-сдаче отремонтированных, реконструированных, модернизированных объектов основных средств заведомо ложные сведения о том, что работы по ремонту тепловоза ТЭМ-2У (заводской номер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) выполнены в полном объеме, что не соответствовало действительности.</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Сорокин <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>. в судебном заседании свою вину в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 292 УК РФ, признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель в суде не возражал против особого порядка принятия судебного решения. Помимо этого государственный обвинитель считает, что вина подсудимого в инкриминируемом ему деянии подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу. Препятствий для постановления приговора в особом порядке нет.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 292 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Сорокина <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>., выразившиеся в том, что он, являясь должностным лицом, 23 декабря 2009 года в служебном кабинете войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, из иной личной заинтересованности, совершил служебный подлог, то есть внес в официальный документ - акт № 1 от 17 декабря 2009 года (формы № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) о приеме-сдаче отремонтированных, реконструированных, модернизированных объектов основных средств заведомо ложные сведения о том, что работы по ремонту тепловоза ТЭМ-2У (заводской номер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) выполнены в полном объеме, что не соответствовало действительности, то эти его действия суд квалифицирует по части 1 статьи 292 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания Сорокину <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>. военный суд принимает во внимание, что он по службе характеризовался положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, смягчающие обстоятельство - наличие малолетнего ребенка у подсудимого, его материальное и семейное положение и то, что он в содеянном раскаялся. При этом военный суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им преступления против интересов службы в условиях Вооруженных сил РФ, отнесенных законом к категории небольшой тяжести. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд считает возможным назначить подсудимому наказание в виде штрафа в размере, определенном ч. 1 ст. 292 УК РФ. Данный вид наказания, по мнению суда, является справедливым, соответствующим тяжести и конкретным обстоятельствам совершенного им преступления.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=BodyText21 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Сорокина <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 292 УК РФ (в редакции Федерального закона от 8 апреля 2008года№43-ФЗ), и назначить ему наказание в виде штрафа в размере 30000 (тридцать тысяч) рублей.</P>
<P class=BodyText21 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения подсудимому Сорокину <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> - подписку о невыезде и надлежащем поведении по вступлении приговора в законную силу, - отменить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По вступлении приговора в законную силу вещественные доказательства, перечисленные в т. 1 на л.д. 349, - возвратить законному владельцу (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
