<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>17.05.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061105171008131561000009008</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> 16 марта 2011 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А., с участием государственного обвинителя - заместителя военного прокурора - войсковая часть <span class="Nomer">№</span> подполковника юстиции Гриценкова В.Н., подсудимого Ибрагимова М.М., защитника-адвоката Ренжина В.А., представившего удостоверение <span class="Nomer">№</span> и ордер <span class="Nomer">№</span>, при секретаре Жмарёвой Е.В., а также с участием потерпевшего <span class="FIO4">ФИО4</span>, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> рядового</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ИБРАГИМОВА Магарама Мухтаровича, <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> </P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рядовой Ибрагимов М.М., не являясь начальником по воинскому званию и служебному положению для рядового <span class="FIO4">ФИО4</span>, будучи недовольным тем, что потерпевший не выполнил его незаконное требование найти и передать сигарету, применил к нему насилие при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Так 7 октября 2010 года около 20 часов 10 минут в туалете казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span> Ибрагимов М.М., демонстрируя свое мнимое превосходство над своим сослуживцем более позднего срока призыва рядовым <span class="FIO4">ФИО4</span>, желая подчинить его своей воле, унизить честь и личное достоинство, а также создать себе привилегированное положение в воинском коллективе нанес потерпевшему кулаком правой руки около трех ударов по туловищу, один из которых в область груди. Далее, подсудимый ногами, обутыми в ботинки с высоким берцем, нанес около двух ударов в область бедра левой и правой ноги, а также один удар в область спины. Этими действиями подсудимый причинил <span class="FIO4">ФИО4</span> физическую боль, телесные повреждения, побои, не повлекшие вреда здоровью. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Ибрагимов М.М. в судебном заседании вину не признал и показал, что насилие к потерпевшему не применял, ранее он проявлял к потерпевшему требовательность по физической подготовке. 7 октября 2010 года он не мог совершить преступление, поскольку в этот день находился в суточном наряде вдали от казармы воинской части. По мнению подсудимого потерпевший оговаривает его.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Потерпевший <span class="FIO4">ФИО4</span> в судебном заседании показал, что проходил военную службу в одной части с Ибрагимовым, который был более раннего срока призыва. 7 октября около 20 часов 10 минут, после ужина подсудимый потребовал от него найти и принести сигарету. Он не смог найти сигарету, так как в казарме сигарет ни у кого не было. Подсудимый потребовал пройти с ним в туалет, где кулаками и ногами избил его, нанеся несколько ударов по телу, груди и ногам, а также в область спины. От действий подсудимого он почувствовал физическую боль, унижение и нравственные страдания. Через некоторое время синяки и ссадины от избиения увидел майор <span class="FIO9">ФИО9</span>, которому <span class="FIO4">ФИО4</span> рассказал о том, что был избит Ибрагимовым. В медицинском пункте части, побои были зафиксированы медицинской сестрой, которой он рассказал, что был избит сослуживцем <span class="FIO1">ФИО1</span>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <span class="FIO5">ФИО5</span> в суде показал, что майор <span class="FIO10">ФИО10</span> в один из дней начала октября 2010 года доложил ему о наличии синяков у рядового <span class="FIO4">ФИО4</span>. После этого он вызвал потерпевшего к себе в кабинет, где в ходе осмотра увидел у последнего несколько синяков на ногах, плече и спине. От <span class="FIO4">ФИО4</span> он узнал, что тот был избит рядовым Ибрагимовым. После данной беседы свидетель направил потерпевшего в медицинский пункт части, где дежурила медицинская сестра <span class="FIO6">ФИО6</span>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <span class="FIO6">ФИО6</span> в суде показала, что 10 октября 2010 года в медицинский пункт части прибыл рядовой <span class="FIO4">ФИО4</span>, который сообщил, что его избил сослуживец рядовой Ибрагимов, за то, что он не принес ему сигареты. В ходе осмотра у <span class="FIO4">ФИО4</span> были обнаружены телесные повреждения в виде синяков на бедре, спине, обоих плечах, на груди. Указанные телесные повреждения были занесены в соответствующий журнал. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению эксперта <span class="Nomer">№</span> от 30 декабря 2010 года у <span class="FIO4">ФИО4</span> были обнаружены повреждения в виде ссадины и кровоподтека на наружной поверхности правой голени. Данные повреждения не причинили вреда здоровью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из протокола осмотра документов от 25 ноября 2010 года <span class="FIO4">ФИО4</span> 13 октября 2010 года поступил в военный госпиталь и по результатам медицинского осмотра ему был выставлен диагноз «множественные ушибы в области груди, спины, в области внутренней и наружной поверхности левого плеча, в области внутренней поверхности правого бедра, в области задней поверхности левого бедра, в области наружной поверхности правой голени – ссадина и гематома». Из осмотра медицинской книжки рядового <span class="FIO4">ФИО4</span> следует, что 13 октября 2010 года по результатам медицинского осмотра дежурным врачом военного госпиталя с диагнозом «Острый бронхит. Множественные ушибы мягких тканей грудной клетки, бедер, правой голени» данный военнослужащий был направлен на госпитализацию.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению специалиста <span class="Nomer">№</span>, проводившего психофизиологическое исследование с использованием полиграфа, <span class="FIO4">ФИО4</span> на следствии пояснял правду об обстоятельствах произошедшего и причинения ему телесных повреждений Ибрагимовым М.М. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно справке <span class="Nomer">№</span> от 21 января 2011 Ибрагимов М.М. здоров и годен к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Показания подсудимого о том, что он ударов потерпевшему не наносил, военный суд расценивает, как защитную позицию с целью избежать уголовной ответственности, поскольку они опровергаются совокупностью исследованных в судебном заседании доказательств. Так, потерпевший и свидетели, как на предварительном следствии, так и в судебном заседании давали последовательные, согласующиеся между собой показания, которые соответствуют описательной части приговора, а потому данные показания потерпевшего и свидетелей военный суд кладет в основу приговора, а показания Ибрагимова отвергает. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также суд отвергает довод подсудимого о том, что он не мог совершить преступление 7 октября 2010 года, поскольку этот довод опровергается исследованными в судебном заседании документами - списком вечерней поверки, выписками из приказов о заступлении в суточный наряд, журналом приема и сдачи дежурства, из которых следует, что в указанный день подсудимый находился в казарме воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Утверждение подсудимого о том, что <span class="FIO4">ФИО4</span> его оговаривает с учетом исследованных материалов дела, показаний потерпевшего не нашло своего доказательственного подтверждения. Допрошенные в суде свидетели - сослуживцы потерпевшего не указывали на какое-либо предвзятое отношение <span class="FIO4">ФИО4</span> к Ибрагимову.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Давая оценку высказанной стороной защиты позиции по вопросу того, что судом не может учитываться заключение специалиста полиграфолога, военный суд исходит из того, что данное заключение получено в соответствии с требованиями УПК РФ, нарушений при этом не допущено, и оценивая данное заключение в совокупности с последовательными показаниями потерпевшего военный суд считает что оно подтверждает правдивость, положенных в основу приговора показаний потерпевшего.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Умышленные действия Ибрагимова М.М., выразившиеся в том, что он <span class="Data">ДД.ММ.ГГГГ</span> около 20 часов 30 минут в туалете казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span>, нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, связанные с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженные с насилием, выразившимся в нанесении множества ударов по телу потерпевшего, и причинением физической боли и нравственных страданий, военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">При назначении наказания подсудимому суд учитывает, что он по службе в армии характеризуется, как с положительной, так и с отрицательной стороны, до службы в армии положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые. При этом суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности содеянного, то, что деяние, совершенное подсудимым, отнесено законом к преступлениям средней тяжести и является воинским преступлением, имеющим особую значимость для вооруженных сил, срок его военной службы по призыву истек, а потому ему не может быть назначено наказание в виде направления в дисциплинарную воинскую часть, оценив в совокупности обстоятельства дела, личность виновного, то, что он вину не признал, в содеянном не раскаялся, активно противодействовал суду в установлении истины по делу, при таких данных военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого только в условиях изоляции от общества.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Принимая решение в соответствии с п. 11 ч. 1 ст. 308 УПК РФ о порядке следования осужденного к месту отбывания наказания в случае назначения ему отбывания лишения свободы в колонии-поселении, военный суд, учитывая, что Ибрагимов М.М. по месту службы постоянного места жительства не имеет, является военнослужащим, проходящим военную службу по призыву, срок его военной службы истек, постоянного дохода он не имеет, поэтому данные обстоятельства могут явиться основанием для уклонения от исполнения наказания, а потому военный суд считает, что Ибрагимову М.М. следует изменить меру пресечения на заключение под стражу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Ибрагимова Магарама Мухтаровича виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на четыре месяца с отбыванием наказания в колонии-поселении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части в отношении Ибрагимова М.М. – изменить на заключение под стражу, взяв под стражу в зале суда, и до вступления приговора в законную силу содержать его в ИВС Юрьянского РОВД с последующим переводом в Учреждение <span class="Nomer">№</span> (СИЗО <span class="Nomer">№</span> <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span>).</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок отбывания наказания Ибрагимову М.М. исчислять с 16 марта 2011 года. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в расходах на оплату услуг адвоката в ходе предварительного следствия в сумме 1715 (одна тысяча семьсот пятнадцать) рублей 65 копеек - взыскать с осужденного Ибрагимова Магарама Мухтаровича в доход государства.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей – в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. ШАХОВ</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
