<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>15.33 ч.2</category>
<result>Прекращено производство по делу по основаниям ст. 24.5 Кодекса</result>
<date>30.11.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061111301159295151000013059</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B></B></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Комаровский Оренбургской области 10 ноября 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении начальника ФГКЭУ «62 ЭТК» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) майора Петрова <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, родившегося <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, проживающего по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, возбужденные по ч. 2 ст. 15.33 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу об административном правонарушении от 29 сентября 2011 года начальник ФГКЭУ «62 ЭТК» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майор <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>., будучи плательщиком страховых взносов, в нарушение п. 1 ч. 9 ст. 15, п. 3 ч. 2 ст. 28 ФЗ "О страховых взносах в Пенсионный фонд Российской Федерации, Фонд социального страхования Российской Федерации, Федеральный фонд обязательного медицинского страхования и территориальные фонды обязательного медицинского страхования" от 24 июля 2009 года №212 - ФЗ, в срок до 15 августа 2011 года не выполнил обязанность по предоставлению в территориальный орган Пенсионного фонда РФ расчетов по начисленным и уплаченным страховым взносам за первое полугодие 2011 года, то есть допустил административное правонарушение, предусмотренное ч. 2 ст. 15.33 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Петров <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. просит суд производство по делу прекратить, поскольку он с 1 января 2011 года в силу требований приказа Минобороны РФ "О распорядителях бюджетных средств и администраторах доходов бюджета" от 23 сентября 2010года №1266 не являлся распорядителем бюджетных средств. Далее он пояснил, что соответствующие расчеты с указанной даты представляются ФБУ «Управление финансового обеспечения министерства обороны РФ по Оренбургской области». </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п. 4 ч. 5 ст. 28.3 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, должностным лицам государственных внебюджетных фондов предоставлено право составлять протоколы об административных правонарушениях, предусмотренных ст. 15.33. В соответствии пунктом 4.2 Приложения к Постановлению Правления ПФР от 28 октября 2002 года № 126п «Об утверждении перечня должностных лиц Пенсионного фонда Российской Федерации, уполномоченных составлять протоколы об административных правонарушениях» Начальники Управлений Пенсионного фонда Российской Федерации в городах (районах), их заместителя вправе составлять протоколы о совершении административных правонарушений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1 ч. 9 ст. 15 Федерального закона от 24 июля 2009 года №212-ФЗ "О страховых взносах в Пенсионный фонд Российской Федерации, Фонд социального страхования Российской Федерации, Федеральный фонд обязательного медицинского страхования и территориальные фонды обязательного медицинского страхования" (далее Закон), плательщики страховых взносов ежеквартально представляют в орган контроля за уплатой страховых взносов по месту своего учета следующую отчетность: 1) не позднее 15-го числа второго календарного месяца, следующего за отчетным периодом, в территориальный орган Пенсионного фонда Российской Федерации - расчет по начисленным и уплаченным страховым взносам на обязательное пенсионное страхование в Пенсионный фонд Российской Федерации и на обязательное медицинское страхование в фонды обязательного медицинского страхования. Форма расчета и порядок ее заполнения утверждаются федеральным органом исполнительной власти, осуществляющим функции по выработке государственной политики и нормативно-правовому регулированию в сфере социального страхования. Вместе с расчетом по начисленным и уплаченным страховым взносам, предусмотренным настоящим пунктом, плательщик представляет сведения о каждом работающем у него застрахованном лице, установленные в соответствии с Федеральным законом от 1 апреля 1996года N27-ФЗ "Об индивидуальном (персонифицированном) учете в системе обязательного пенсионного страхования".</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 3 ч. 2 ст. 28 Закона определено, что плательщики страховых взносов обязаны представлять в установленном порядке в орган контроля за уплатой страховых взносов по месту учета расчеты по начисленным и уплаченным страховым взносам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из приказа Минобороны РФ «О распорядителях бюджетных средств и администраторах доходов бюджета» от 23 сентября 2010 года № 1266 усматривается, что Федеральное бюджетное учреждение «Управление финансового обеспечения МО РФ по Оренбургской области» с 1 января 2011 года является распорядителем бюджетных средств и администратором доходов бюджета. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ч. 1 ст. 1.5 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, лицо подлежит административной ответственности только за те административные правонарушения, в отношении которых установлена его вина.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Федеральное бюджетное учреждение «Управление финансового обеспечения МО РФ по Оренбургской области» с 1 января 2011 года является распорядителем бюджетных средств, то вины начальника ФГКЭУ «62 ЭТК» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) майора Петрова <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в совершении административного правонарушения по ч. 2 ст. 15.33 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, по мнению суда, нет, так как обязанность по предоставлению соответствующих расчетов, указанных в описательной части постановления, относится к ведению ФБУ «УФО МО РФ по Оренбургской области».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая в совокупности приведённые выше обстоятельства и документы, имеющиеся в деле, военный суд приходит выводу, что в соответствии ст. 24.5 КоАП РФ производство по данному делу подлежит прекращению за отсутствием в действиях привлекаемого к административной ответственности состава административного правонарушения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 2.5, 24.5, 29.9 - 29.11 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Производство по делу об административном правонарушении в отношении начальника ФГКЭУ «62 ЭТК» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) майора Петрова <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, возбужденное по ч. 2 ст. 15.33 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, прекратить в связи с отсутствием состава административного правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию постановления направить начальнику государственного учреждения – УПФ РФ в г. Ясном Оренбургской области и Петрову <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
