<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>14.07.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061107141423159841000010034</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">пос. Первомайский Кировской области 28 июня 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Шахова А.А., при секретаре Верпетовой М.В., с участием заявителя, представителя командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> Медведюк С.А., рассмотрев в предварительном судебном заседании заявление бывшего военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> прапорщика запаса Шорохова Сергея Николаевича на действия командиров войсковых частей <span class="Nomer">№</span> и <span class="Nomer">№</span>, связанные с исключением из списков личного состава части и невыплатой денежных средств,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Шорохов С.Н. обратился в военный суд с заявлением на действия командиров войсковых частей <span class="Nomer">№</span> и <span class="Nomer">№</span>, связанные с исключением из списков личного состава части и невыплатой денежных средств и просит признать действия финансового органа войсковой части <span class="Nomer">№</span> незаконными в части отказа в выплате ему денежной компенсации оплаты стоимости путевок в организации отдыха и оздоровления детей, взыскать с финансового органа войсковой части <span class="Nomer">№</span> в его пользу денежные средства в сумме <span class="Nomer">№</span> рублей. Также заявитель просит восстановить его в списках личного состава части, поскольку на момент исключения с ним был не полностью произведен финансовый расчет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В своём заявлении он указал, что проходил военную службу с октября 1992 по ноябрь 2010 года, затем он был уволен по организационно-штатным мероприятиям с должности начальника расчета и 10 ноября 2010 года исключен из списков части. В апреле 2010 года Шорохов обращался с рапортом к командиру войсковой части <span class="Nomer">№</span> о выплате денежной компенсации для оплаты стоимости путевки в организациях отдыха и оздоровления детей, однако соответствующий приказ издан не был, поскольку на статье расходов не было денежных средств. Позднее, в декабре 2010 года, финансовый орган войсковой части <span class="Nomer">№</span> отказал заявителю произвести выплату, поскольку он был уже исключен из списков личного состава части. Попуск срока в судебном заседании заявитель мотивировал тем, что обращался по вышеназванным вопросам к командованию воинской части. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Представитель командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> Медведюк С.А. с заявлением не согласен, просит суд в удовлетворении отказать, мотивируя это тем, что заявитель пропустил установленный ст. 256 ГПК РФ трехмесячный срок для обращения в суд, направив своё заявление 3 марта 2011. При этом, он пояснил, что заявитель знал о нарушении своих прав в день исключения из списков личного состава воинской части, поэтому имел возможность своевременно обратиться в суд за защитой своих прав.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно выписке из приказа командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> заявитель исключен из списков личного состава воинской части 10 ноября 2010 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из заявления Шорохова С.Н. видно, что оно датировано 3 марта 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения лиц, участвующих в деле, оценив их доводы в совокупности с исследованными в судебном заседании доказательствами, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как установлено в судебном заседании заявитель пропустил установленный законом трехмесячный срок для обращения в суд за защитой своих прав на получение денежных средств, поскольку на момент исключения из списков части 10 ноября 2010 года с ним должен был быть произведен полный расчет, и он не мог не знать о не получении соответствующих выплат, однако в суд, как видно из поданного заявления, он обратилась только 3 марта 2011 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Каких-либо уважительных причин, по которым пропущенный процессуальный срок может быть восстановлен, суду не представлено, не усматривается таких обстоятельств и из материалов дела, поэтому военный суд считает, что в данной части требований следует отказать на основании статей 256 и 152 ГПК РФ, без исследования иных фактических обстоятельств по делу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Оценивая требование заявителя о восстановлении в списках личного состава части военный суд, не находит его подлежащим удовлетворению, поскольку не подлежит удовлетворению заявленное требование о выплате денежных средств. Кроме того, военный суд учитывает, что для восстановления конкретных нарушенных прав и возмещения ущерба не во всех случаях необходимо восстанавливать лицо в списках личного состава части, поскольку данная мера применима, только в случае невозможности полного возмещения вреда нанесенного незаконным увольнением. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного, руководствуясь статьями 152, 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Шорохова Сергея Николаевича – отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoHeader>Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов<BR><BR></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
