<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Рачапов Р. М.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>286 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>23.05.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061007141529413751000004073</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">пос. <span class="Address">...</span> 3 марта 2010 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Заместитель председателя 101 гарнизонного военного суда Рачапов <span class="Address">...</span> с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора - войсковая часть <span class="Address">...</span> подполковника юстиции Казарина <span class="Address">...</span> подсудимого Яроша <span class="Address">...</span> защитника-адвоката Нетесова <span class="Address">...</span> представившего удостоверение <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года и ордер <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года, при секретаре Жмаревой <span class="Address">...</span> рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <span class="Address">...</span> полковника запаса</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Яроша <span class="Address">...</span></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного частью 1 статьи 286 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Полковник Ярош <span class="Address">...</span> в период прохождения военной службы, будучи должностным лицом – заместителем командира <span class="Address">...</span>-<span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span> войсковой части <span class="Address">...</span> выполняя по службе организационно-распорядительные и административно-хозяйственные функции, должен был в соответствии со статьями 24 и 41 Устава внутренней службы Вооруженных Сил Российской Федерации исполнять обязанности только в интересах службы, отдавать приказы (приказания), соответствующие федеральным законам, не допуская при этом превышения должностных полномочий.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также согласно пункту <span class="Nomer">Номер обезличен</span> <span class="Address">...</span>, утвержденного приказом командующего РВСН от <span class="Data">Дата обезличена</span> года <span class="Nomer">Номер обезличен</span>, а также «Положения по службе <span class="Address">...</span>», введенного в действие приказом командира войсковой части <span class="Address">...</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года <span class="Nomer">Номер обезличен</span>, полковник Ярош обязан был: обеспечивать использование по назначению материальных и денежных средств, выделяемых соединению осуществлять контроль за расходованием денежных средств и контролировать строгим соблюдением финансовой дисциплины в службах вооружения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вопреки указанным требованиям, зная о неисполнении сторонней организацией договора <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года по ремонту станочного оборудования воинских частей соединения, подсудимый из ложно понятых интересов службы, <span class="Data">Дата обезличена</span> года на служебном совещании отдал заведомо незаконный приказ подчиненному офицеру подготовить и представить в финансовый орган войсковой части <span class="Address">...</span> официальные документы, свидетельствующие выполнение подрядной организацией условий договора, необходимые для оформления кредиторской задолженности воинской части перед исполнителем договора. В результате чего майор <span class="FIO7">ФИО7</span> (осужден 101 гарнизонным военным судом <span class="Data">Дата обезличена</span> года по части 1 статьи 292 УК РФ) совершил служебный подлог.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Указанные действия Яроша повлекли существенное нарушение прав и законных интересов гражданина – совершение <span class="FIO7">ФИО7</span> преступления и охраняемых законом интересов государства, выразившееся в подрыве авторитета органов военного управления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Ярош <span class="Address">...</span> виновным себя в совершении преступления, предусмотренного частью 1 статьи 286 УК РФ, признал частично, не признав тот факт, что он приказал подчиненному совершить служебный подлог.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании подсудимый показал следующее.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В силу его должностных обязанностей он, как заместитель командира <span class="Address">...</span>, отвечал за эксплуатацию <span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span> и техники и расходование денежных средств, поступающих в часть на эти цели.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В связи с необходимостью провести ремонт станочного оборудования в подчиненной войсковой части <span class="Address">...</span> в октябре 2008 года был заключен соответствующий договор <span class="Nomer">Номер обезличен</span> с ООО <span class="Address">...</span>. Однако из-за отсутствия денежных средств большая часть станков отремонтирована не была. Об этом ему было достоверно известно, поскольку он контролировал выполнение договора через своего подчиненного майора <span class="FIO7">ФИО7</span>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В последующем ему стало известно, что денежные средства на оплату услуг по указанному договору не будут выделены. Поэтому он посчитал, что следует подготовить документы для оформления кредиторской задолженности войсковой части <span class="Address">...</span> перед подрядчиком. При этом он рассчитывал, что в конце года в соединение поступят денежные средства, необходимые для исполнения договора, так как в части имелось гарантийное письмо от руководителя подрядной организации. Поэтому <span class="Data">Дата обезличена</span> года он на служебном совещании приказал майору <span class="FIO7">ФИО7</span> подготовить необходимые документы для оформления кредиторской задолженности перед исполнителем договора. Однако составить и подписать у членов комиссии не соответствующий действительности Акт выполненных работ он <span class="FIO7">ФИО7</span> задачу не ставил. О том, что подчиненным совершен служебный подлог, он узнал только в марте-апреле 2009 года в беседе со старшим начальником.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Защитник-адвокат Нетесов <span class="Address">...</span> в судебном заседании считает, что от действий Яроша существенных нарушений прав и законных интересов гражданина и охраняемых законом интересов государства не наступили, а потому просит военный суд оправдать подсудимого за отсутствием в его деянии состава преступления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель майор <span class="FIO7">ФИО7</span> в суде показал, что он по указанию заместителя командира войсковой части <span class="Address">...</span> по <span class="Address">...</span> полковника <span class="FIO5">ФИО5</span> в октябре 2008 года оформлял договор с ООО <span class="Address">...</span> на ремонт станочного оборудования и контролировал его исполнение. Все обстоятельства, связанные с исполнением договора, он докладывал подсудимому. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В начале ноября 2008 года он доложил Ярошу, что ни ООО <span class="Address">...</span>, ни ООО <span class="Address">...</span> до окончательного расчета с ними работы по ремонту станочного оборудования войсковой части <span class="Address">...</span> выполнять не будут. Также он доложил, что данное оборудование по условиям договора не отремонтировано.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Несмотря на это, <span class="Data">Дата обезличена</span> года подсудимый приказал ему подготовить и подписать у должностных лиц документы, необходимые для оформления кредиторской задолженности со стороны войсковой части <span class="Address">...</span> перед исполнителем. Для этого ему следовало составить не соответствующий действительности Акт выполненных работ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исполняя незаконный приказ своего начальника, он оформил указанный документ, в который внес ложные сведения о якобы выполнении коммерческой организацией объемов работ и расписался за членов комиссии, после чего представил его на утверждение полковнику Ярошу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также свидетель показал, что за внесение в официальный документ – Акт выполненных работ к договору подряда – заведомо ложных сведений он <span class="Data">Дата обезличена</span> года был осужден по части 1 статьи 292 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из показаний свидетеля майора <span class="FIO8">ФИО8</span> следует, что в его присутствии на служебных совещаниях майор <span class="FIO7">ФИО7</span> докладывал полковнику Ярошу о том, что работы по ремонту станочного оборудования войсковой части <span class="Address">...</span> не выполнены. Примерно в конце ноября 2008 года полковник Ярош в его присутствии приказал <span class="FIO7">ФИО7</span> составить документы, подтверждающие исполнение коммерческой организацией исполнение договора, для оформления кредиторской задолженности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Аналогичные показания в суде были даны свидетелем майором <span class="FIO9">ФИО9</span> Помимо этого, данный свидетель показал, что он видел, как <span class="FIO7">ФИО7</span> на компьютере изготавливал Акт выполненных работ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании свидетель генерал-майор <span class="FIO10">ФИО10</span>, командир войсковой части <span class="Address">...</span> показал, что полковник Ярош, являясь начальником службы вооружения соединения, в соответствии с пунктом <span class="Nomer">Номер обезличен</span> Руководства по эксплуатации техники в <span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span> и Положения по службе вооружения войсковой части <span class="Address">...</span> обязан был организовывать и контролировать законность оформления любых документов по своей службе, а также контролировать деятельность подрядных организаций.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В начале 2009 года проверкой финансово-хозяйственной деятельности соединения был выявлен факт незаконного оформления Акта выполненных работ по договору с коммерческой организацией на ремонт станочного оборудования, несмотря на то, что условия договора в полном объеме не исполнены.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно оглашенным в судебном заседании показаниям свидетеля генерал-майора <span class="FIO11">ФИО11</span>, заместителя командира войсковой части <span class="Address">...</span> по <span class="Address">...</span>, в ходе проведения проверки в феврале 2009 года деятельности <span class="Address">...</span> войсковой части <span class="Address">...</span> ему стало известно, что работы по ремонту станочного оборудования группы технического обслуживания и ремонта военной техники войсковой части <span class="Address">...</span> подрядчиком в соответствии с договором не выполнены.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из оглашенных в суде показаний свидетеля подполковника <span class="FIO12">ФИО12</span>, помощника командира войсковой части <span class="Address">...</span> по <span class="Address">...</span>, следует, согласно условиям договора <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года ООО «<span class="Address">...</span> обязано было произвести ремонт станочного оборудования войсковой части <span class="Address">...</span> до <span class="Data">Дата обезличена</span> года. Однако условия договора выполнены не были. Поэтому войсковой части <span class="Address">...</span> следовало расторгнут указанный договор с ООО «<span class="Address">...</span> и заключить договор с другим исполнителем для выполнения остатка работ. Соответственно полковник <span class="FIO5">ФИО5</span> в свою очередь не должен был представлять счет и Акт на оказанные услуги на подпись командиру дивизии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель подполковник <span class="FIO13">ФИО13</span>, помощник командира войсковой части <span class="Address">...</span> по <span class="Address">...</span> в суде показал, что все финансовые документы, оформляемые в службе вооружения соединения, составлялись только с ведома и по указанию полковника Яроша, поскольку он имел право распоряжаться денежными средствами, поступающими по смете расходов в службу вооружения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Далее свидетель показал, что в один из дней октября 2008 года офицер <span class="Address">...</span> дивизии майор <span class="FIO7">ФИО7</span> представил в финансовую службу соединения документы, в том числе Акт выполненных работ для оформления кредиторской задолженности на сумму 319182 руб. 63 коп.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <span class="FIO14">ФИО14</span>, директор ООО «<span class="Address">...</span> в суде показал, что работы по ремонту станочного оборудования в соответствии с договором <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года были выполнены только на 30 процентов, то есть в объеме аванса. Впоследствии из-за отсутствия в воинской части денежных средств ремонт 70 процентов станочного оборудования не был произведен.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из оглашенных в судебном заседании показаний свидетеля <span class="FIO15">ФИО15</span>, директора ООО <span class="Address">...</span> «<span class="Address">...</span> следует, что по договору подряда <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года, заключенного с фирмой ООО «<span class="Address">...</span> на ремонт станочного оборудования его фирма никаких работ в войсковой части <span class="Address">...</span> не выполняла.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из Договора <span class="Nomer">Номер обезличен</span> на выполнение работ от <span class="Data">Дата обезличена</span> г. заключенного между войсковой частью <span class="Address">...</span> и ООО «<span class="Address">...</span> подрядчик обязан был выполнить ремонт станочного оборудования воинской части. При этом окончание работ, в соответствии с п.4.3, определено на <span class="Data">Дата обезличена</span> года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с Договором подряда <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года между ООО «<span class="Address">...</span> и <span class="Address">...</span>» последняя организация должна была произвести ремонт станочного оборудования войсковой части <span class="Address">...</span></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно Акту приема выполненных работ к договору <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года, утвержденного заместителем командира войсковой части <span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span> полковником Ярошем, ремонт станочного оборудования произведен в соответствии с указанным договором.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с приговором 101 гарнизонного военного суда от <span class="Data">Дата обезличена</span> года, майор <span class="FIO7">ФИО7</span> признан виновным в совершении преступления, предусмотренного частью 1 статьи 292 УК РФ, и ему назначено наказание в виде штрафа в размере 25 тысяч рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Утверждения подсудимого о том, что он не ставил задачу майору <span class="FIO7">ФИО7</span> составить и подписать у членов комиссии не соответствующий действительности Акт выполненных работ, несостоятельно, поскольку опровергается показаниями свидетелей <span class="FIO7">ФИО7</span>, <span class="FIO8">ФИО8</span> и <span class="FIO9">ФИО9</span>, которые последовательны, согласуются между собой и дополняют друг друга.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, из показаний данных свидетелей безусловно следует, что подсудимый, зная из доклада <span class="FIO7">ФИО7</span> о неисполнении подрядной организацией условий договора по ремонту станочного оборудования подчиненной части, на служебном совещании приказал последнему оформить Акт о якобы выполнении указанных работ. Данный приказ <span class="FIO7">ФИО7</span> был исполнен и в последующем указанный Акт был представлен полковнику Ярошу на утверждение. В судебном заседании подсудимый подтвердил факт того, что ему было достоверно известно о том, что большая часть станочного оборудования не отремонтирована.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Не усматривая оснований не доверять данным свидетелям, военный суд при постановлении приговора основывается на показаниях <span class="FIO7">ФИО7</span>, <span class="FIO8">ФИО8</span> и <span class="FIO9">ФИО9</span>, а утверждение подсудимого отвергает.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Что же касается ссылки Яроша на то, что он действовал в интересах воинской части, то в данном конкретном случае ни мотив, ни цель, которыми руководствовался подсудимый, не влияют на квалификацию инкриминируемого ему деяния, поскольку не входят в число обязательных признаков состава преступления, предусмотренного статьей 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вопреки мнению защитника, незаконно отданный подсудимым приказа о составлении подложного документа, повлекли существенное нарушение прав и законных интересов <span class="FIO7">ФИО7</span>, поскольку им во исполнение данного приказа было совершено уголовно-наказуемое деяние, за которое <span class="FIO7">ФИО7</span> был осужден военным судом по части 1 статьи 292 УК РФ, то есть за совершение служебного подлога.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку указанные действия Яроша в том числе также подрывают авторитет органов военного управления, поскольку им отдано подчиненному незаконное распоряжение с грубым нарушением требований статей 24 и 41 Устава внутренней службы Вооруженных Сил Российской Федерации, обязывающих воинское должностное лицо исполнять обязанности только в интересах службы, отдавать приказы (приказания), соответствующие федеральным законам, не допускать при этом превышения должностными полномочиями, что судом расценивается как существенное нарушение охраняемых законом интересов государства, то у военного суда данный квалифицирующий признак не вызывает сомнений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах военный суд считает, что вина Яроша в совершении должностного преступления стороной обвинения доказана, поэтому оснований для его оправдания не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Яроша <span class="Address">...</span> выразившиеся в том, что он <span class="Data">Дата обезличена</span> года, являясь должностным лицом, отдал заведомо незаконный приказ своему подчиненному, чем совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий, повлекшие существенные нарушения прав и законных интересов гражданина <span class="FIO7">ФИО7</span> и охраняемых законом интересов государства, военный суд квалифицирует по части 1 статьи 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении подсудимому наказания военный суд принимает во внимание, что он в период прохождения военной службы характеризуется командованием положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые. Также в соответствии с частью 2 статьи 61 УК РФ военный суд учитывает в качестве обстоятельства, смягчающего наказание, - наличие у подсудимого малолетнего ребенка.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вместе с тем, военный суд учитывает характер и степень общественной опасности деяния. В частности, совершение преступления старшим офицером. Своими преступными действиями Ярош безусловно подорвал авторитет военной службы и старшего начальника в глазах подчиненных.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая совокупность изложенных обстоятельств, военный суд считает, что наказание в виде штрафа, близкое к максимальному размеру будет справедливым и послужит исправлению подсудимого.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст.ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Яроша <span class="Address">...</span> виновным в совершении преступления, предусмотренного частью 1 статьи 286 УК РФ, и назначить ему наказание в виде штрафа в размере 50000 (пятьдесят тысяч) рублей.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Яроша <span class="Address">...</span> – подписка о невыезде и надлежащем поведении – по вступлению приговора в законную силу отменить.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><span class="Address">...</span>. Рачапов</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
