<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>12.03.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061203121224137341000014405</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>Копия</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 19 декабря 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Верпетовой М.Н., в отсутствие сторон, рассмотрев гражданское дело по иску командира восковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> к бывшему военнослужащему войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майору запаса Дикому <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> о возмещении материального ущерба и судебных расходов,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Командир войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> обратился в военный суд с иском к бывшему военнослужащему войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майору запаса Дикому М.Н., в котором он просит взыскать с последнего в пользу войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> сумму материального ущерба в размере 14619 рублей 47 копеек и уплаченную государственную пошлину в сумме 584 рубля 79 копеек.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Требования истца мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В феврале 2007 года майор Дикий М.Н. производил выдачу денежного довольствия военнослужащим войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> По расчетно-платежной ведомости от 17 февраля 2007 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ответчик выдал прапорщику <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> денежные средства в размере 14619 рублей 47 копеек. Эти денежные средства <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> были получены по расчетно-платежной ведомости от 2 февраля 2007 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, а не по расчетно-платежной ведомости от 17 февраля 2007 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. Далее в иске значится, что 4 июля 2011 года в возбуждении уголовного дела в отношении Дикого М.Н. было отказано, в связи с истечением сроков давности уголовного преследования.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенные надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания стороны в суд не прибыли, но они, каждый в отдельности, ходатайствовали о рассмотрении дела в их отсутствие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ответчик с иском не согласен, так как за время выполнения им обязанностей раздатчика войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> он денежных средств не присваивал, подделкой подписей не занимался. Все денежные средства выдавались военнослужащим им лично под роспись, а невыданные деньги - установленным порядком сдавались в кассу финансовой службы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. Получать денежные средства на прапорщика Высотина он не мог, так как выдача денежных средств на уволенных военнослужащих производилась в финансовой службе войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. Об этом Дикий указал в своём заявлении от 11 декабря 2011 года, имеющимся в материалах дела, каких-либо других доводов им приведено не было.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">4 июля 2011 года в возбуждении уголовного дела в отношении Дикого М.Н. было отказано, в связи с истечением сроков давности уголовного преследования, о чем в деле имеется постановление старшего следователя - криминалиста войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> СК РФ по РВСН старшего лейтенанта юстиции <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Платежным поручением от 14 ноября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подтверждается, что была уплачена государственная пошлина в сумме 584 рубля 79 копеек за подачу иска в суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, оценив исследованные в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Согласно ст. 5 Федерального закона от 12 июля 1999 № 161-ФЗ "О материальной ответственности военнослужащих" военнослужащие несут материальную ответственность в полном размере ущерба, когда ущерб причинен действиями (бездействиями) военнослужащего, содержащими признаки состава преступления, предусмотренного уголовным законодательством.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что в феврале 2007 года Дикий М.Н., будучи раздатчиком денежных средств, дважды выдал прапорщику <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> 14619 рублей 47 копеек по расчетно-платежным ведомостям от 2 февраля 2007 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, 17 февраля 2007 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. Фактическая выдача названных средств была произведена лишь по расчетно-платежной ведомости от 2 февраля 2007 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. По действиям Дикого М.Н., связанным с выдачей денег названному выше лицу по расчетно-платежной ведомости от 17 февраля 2007 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, полномочным должностным лицом в соответствии с требованиями норм УПК РФ 4 июля 2011 года было отказано в возбуждении уголовного дела, в связи с истечением сроков давности уголовного преследования.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд считает, что требования истца к ответчику в силу требований статей 3, 5 ФЗ от 12 июля 1999 г. № 161-ФЗ "О материальной ответственности военнослужащих", вопреки доводам ответчика, заявлены обоснованно и в установленный законом срок, поскольку именно от действий Дикого М.Н. войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> был причинен материальный ущерб на сумму 14619 рублей 47 копеек, о чем в деле имеется постановление от 4 июля 2011 года, который был обнаружен в 2010 году в ходе расследования уголовного дела <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. Этот вывод суда основан на документах, исследованных в суде.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ввиду того, что войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> после 1 января 2011 года состоит на финансовом обеспечении в Федеральном бюджетном учреждении «Управление финансового обеспечения Министерства обороны РФ по Оренбургской области», то с Дикого М.Н. следует взыскать денежные средства в пользу этого учреждения.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы, а потому требование истца о взыскании судебных расходов подлежит удовлетворению.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст.194-198 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>Р Е Ш И Л:</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Иск командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> к Дикому <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> - удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Дикого <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в пользу Федерального бюджетного учреждения «Управление финансового обеспечения Министерства обороны РФ по Оренбургской области» 14619 (четырнадцать тысяч шестьсот девятнадцать) рублей 47 копеек и сумму госпошлины в размере 584 (пятьсот восемьдесят четыре) рубля 79 копеек.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
