<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>17.05.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061105171010054371000009062</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> – <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> 1 апреля 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Шахова А.А., при секретаре Седловой А.С., с участием сторон, рассмотрев в предварительном судебном заседании заявление бывшего военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> прапорщика запаса Саловой Надежды Анатольевны на действия командира войсковой части <span class="Nomer">№</span>, связанные с отказом производства выплат на оздоровление детей,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Салова Н.А. обратилась в военный суд с заявлением на действия командира войсковой части <span class="Nomer">№</span>, связанные с отказом выплат на оздоровление детей и просит признать незаконными действия командира восковой части <span class="Nomer">№</span>, связанные с отказом выплат на оздоровление её детей за 2010 год, обязать указанное должностное лицо произвести выплаты в соответствии с приказом Минобороны РФ от 2 декабря 2010 года № 1650.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В своём заявлении, как и в судебном заседании, она указала, что 24 ноября 2010 года исключена из списков личного состава воинской части, при этом ей не произведены выплаты на оздоровление детей за 2010 год. После 2 декабря 2010 года она обращалась к командиру войсковой части <span class="Nomer">№</span> и военному комиссару Объединённого военного комиссариата по данному вопросу, однако командиром войсковой части <span class="Nomer">№</span> ей было отказано в этом. Пропуск трехмесячного срока на обращение в суд заявитель мотивировала тем, что обращалась к воинским должностным лицам для решения данного вопроса во внесудебном порядке.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Представитель командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> Дорохова Т.Ю. с заявлением не согласна, просит суд в удовлетворении отказать, мотивируя это тем, что заявитель пропустила установленный ст. 256 ГПК РФ трехмесячный срок для обращения в суд, направив своё заявление от 15 февраля 2011 года в суд лишь 19 марта 2011 года. При этом, она пояснила, что заявитель знала о нарушении своих прав в день исключения из списков личного состава воинской части, поэтому имела возможность своевременно обратиться в суд за защитой своих прав.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно выписке из приказа начальника войсковой части <span class="Nomer">№</span> заявитель исключен из списков личного состава воинской части 24 ноября 2010 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из заявления Саловой Н.А. от 15.02.2011 г. видно, что 24 ноября 2010 года она узнала о невыплате денежных средств на оздоровление детей за 2010 год.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии штемпелю на почтовом конверте 19 марта 2011 года заявление направлено в военный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения лиц, участвующих в деле, оценив их доводы в совокупности с исследованными в судебном заседании доказательствами, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как установлено в судебном заседании заявитель пропустила установленного законом трехмесячный срок для обращения в суд, так как ей было известно о невыплате на оздоровление детей в день исключения из списков личного состава воинской части, то есть 24 ноября 2010 года, что не отрицалось и в суде, однако в суд она обратилась только 19 марта 2011 года, данный факт подтверждается штемпелем почтового конверта о направлении корреспонденции в суд. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Военный суд отвергает доводы заявителя об уважительности попущенного срока, объясняемой обращениями к должностным лицам по вопросу выплат, поскольку ст. 256 ГПК РФ предусмотрено право гражданина на обращение в суд, а указанные заявителем обстоятельства, нормами этой статьи не предусмотрены, поэтому препятствия оспорить действия воинского должностного лица в судебном порядке в установленный законом срок, отсутствовали. Подготовленное 15 февраля 2011 года заявителем обращение в суд также не может считаться уважительной причиной для признания пропуска срока самого обращения, поскольку это не препятствовало заявителю представить его в суд лично либо направить почтой в установленный законом срок. Опровергающих данный вывод суда доказательств заявителем не представлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Каких-либо иных уважительных причин, по которым пропущенный процессуальный срок может быть восстановлен, суду не представлено, не усматривается таких обстоятельств и из материалов дела, поэтому военный суд считает, что в заявлении следует отказать на основании статей 256 и 152 ГПК РФ, без исследования иных фактических обстоятельств по делу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного, руководствуясь статьями 152, 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Саловой Надежды Анатольевны – отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoHeader>Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов<BR><BR></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
