<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>161 ч.2 п.г; 161 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>17.05.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061105171008251091000009026</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> 27 апреля 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора-войсковая часть <span class="Nomer">№</span> подполковника юстиции Гриценкова В.Н., подсудимого Сварцова М.В., защитника-адвоката Шеромова В.С., представившего удостоверение <span class="Nomer">№</span> и ордер <span class="Nomer">№</span>, при секретаре Седловой А.С., а также потерпевших <span class="FIO6">ФИО6</span> и <span class="FIO7">ФИО7</span>, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> ефрейтора</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Сварцова Михаила Викторовича, <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных ч.1 ст. 161 УК РФ и п. «г» ч. 2 ст. 161 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования Сварцов М.В. обвиняется в открытом хищении чужого имущества совершенном при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так 5 декабря 2010 года около 12 часов Сварцов в туалете казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span> незаконно потребовал от рядового <span class="FIO6">ФИО6</span> передать ему сотовый телефон, обещая в случае невыполнения его требований наступление негативных последствий по службе. Потерпевший, опасаясь применения к нему физического насилия передал подсудимому, принадлежащий ему сотовый телефон марки «Sony Ericsson w200i» стоимостью 1230 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он же, 5 декабря 2010 года около 16 часов, действуя с тем же умыслом, угрожая применением насилия, не опасного для жизни и здоровья, в туалете казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span> незаконно потребовал от рядового <span class="FIO7">ФИО7</span> передать ему имеющиеся деньги и сотовый телефон. Получив отказ Сварцов залез рукой в карман брюк потерпевшего и достал оттуда сотовый телефон марки «NOKIA 6030» стоимостью 1040 рублей. Далее он потребовал от <span class="FIO7">ФИО7</span> иные вещи и ценности, после чего потерпевший, опасаясь физического насилия, достал из кармана денежные средства в размере 500 рублей, пачку сигарет «Святой Георгий», стоимостью 17 рублей 50 копеек и зажигалку стоимостью 13 рублей 40 копеек. Указанные предметы подсудимый забрал себе. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Сварцов М.В. в судебном заседании свою вину в содеянном полностью признал, и поддержал свое ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель, защитник и потерпевшие в судебном заседании также не возражают об особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступлений, предусмотренных ч.1 ст. 161 и п. «г » ч. 2 ст. 161 УК РФ, наказание за каждое из которых не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также, оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Сварцова М.В. выразившиеся в том, что он 5 декабря 2010 года около 12 часов в туалете казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span> совершил грабеж, то есть открытое хищение чужого имущества – сотового телефона марки «Sony Ericsson w200i» принадлежащего <span class="FIO6">ФИО6</span>, военный суд квалифицирует по ч. 1 статьи 161 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Сварцова М.В. выразившиеся в том, что он 5 декабря 2010 года около 16 часов в туалете казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span> совершил грабеж, то есть открытое хищение чужого имущества – денежных средств в сумме 500 рублей, сотового телефона марки «NOKIA 6030», пачки сигарет «Святой Георгий», зажигалки принадлежащих <span class="FIO7">ФИО7</span>, с угрозой применения насилия не опасного для жизни и здоровья к последнему, военный суд квалифицирует по п. «г» ч.2 статьи 161 УК РФ. </P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки в сумме 2058 рублей 78 копеек, связанные с оплатой труда адвоката по назначению, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому суд учитывает в качестве обстоятельства смягчающего наказание добровольное возмещение потерпевшим имущественного ущерба и морального вреда, причиненных в результате преступления, то, что он по службе в армии характеризуется положительно, до военной службы исключительно положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, в содеянном чистосердечно раскаялся, тяжких последствий для потерпевших не наступило, срок военной службы подсудимого истек и принимает во внимание мнение государственного обвинителя и потерпевших о назначении подсудимому наказания не связанного с лишением свободы, поэтому, оценивая обстоятельства дела, личность виновного, его материальное положение, суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания, в связи с чем применяет к нему ст. 73 УК РФ и не назначает дополнительное наказание в виде штрафа.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Сварцова Михаила Викторовича виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 161 УК РФ и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Его же признать виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «г» ч. 2 ст. 161 УК РФ и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года без штрафа. </P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По совокупности преступлений, в соответствии с ч. 3 ст. 69 УК РФ окончательное наказание подсудимому Сварцову М.В. определить путем частичного сложения наказаний и назначить наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года 6 (шесть) месяцев без штрафа.</P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ считать назначенное подсудимому наказание условным с испытательным сроком три года, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать свое исправление, обязать его не допускать правонарушений и административных проступков.</P>
<P class=BodyTextIndent3>Меру пресечения Сварцову М.В. – наблюдение командования воинской части - по вступлении приговора в законную силу – отменить.</P>
<P class=BodyTextIndent3>Вещественные доказательства – сотовый телефон марки «Sony Ericsson w200i» - по вступлении приговора в законную силу – считать переданным законному владельцу <span class="FIO6">ФИО6</span> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, связанные с оплатой труда адвоката по назначению в сумме 2058 рублей 78 копеек - отнести на счет государства.</P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
