<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>17.05.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061105171010007181000009044</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> – <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> 31 марта 2011 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Шахова А.А., при секретаре Седловой А.С., с участием заявителя, представителя командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> майора Пузанова А.И. в отсутствие представителя командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> и начальника <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span>, рассмотрев дело по заявлению военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> ефрейтора Юрцовой Марины Васильевны на действия командиров войсковых частей <span class="Nomer">№</span> и <span class="Nomer">№</span>, начальника <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span>, связанные с отказом в согласовании списка по распределению квартиры,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Ефрейтор Юрцова М.В. обратилась в суд с заявлением, в котором она просит признать незаконным решение командира войсковой части <span class="Nomer">№</span>, связанное с отказом признать заявителя нуждающимся в улучшении жилищных условий по избранному месту жительства в г. Оренбурге, и обязать указанное воинское должностное лицо отменить решение от 19 ноября 2010 года в отношении заявителя и рассмотреть вопрос о признании её нуждающейся в улучшении жилищных условий по избранному месту жительства в г. Оренбурге и включить в автоматизированную базу данных «Учёт» для приобретения жилья за счёт средств федерального бюджета.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании, изменив свои требования, Юрцова просит признать действия командира войсковой части <span class="Nomer">№</span>, связанные с отказом согласовать решение по распределению ей квартиры по избранному месту жительства, незаконными, обязать указанное воинское должностное лицо согласовать решение по распределённой заявителю квартиры.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В обоснование своих требований заявитель пояснила, что проходит военную службу в войсковой части <span class="Nomer">№</span> и в 2011 году подлежит увольнению с военной службы по достижению предельного возраста пребывания на военной службе, проживает в арендуемой квартире. Будучи признанной нуждающейся в улучшении жилищных условий по избранному месту жительства, в апреле 2010 года решением жилищной комиссии войсковой части <span class="Nomer">№</span> ей предложена однокомнатная квартира общей площадью 31,86 кв.м. в г. Оренбурге. 16 декабря 2010 года почтой она получила письмо, согласно которому вынесено решение об отказе согласовать список распределения этого жилого помещения. Ссылаясь на действующее законодательство, Юрцова считает такой отказ незаконным и противоречащим ему.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Извещенный о времени и месте судебного заседания командир войсковой части <span class="Nomer">№</span> и начальник <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> представителя в суд не направили.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании представитель командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> майор Пузанов А.И. с заявлением не согласен и пояснил, что заявитель проживает с матерью и имеет право пользования жилым помещением, а потому не может обеспечиваться жильем от МО РФ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копией свидетельства о государственной регистрации права подтверждается отсутствие жилья у заявителя по месту службы. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно справке главы муниципального образования заявитель в составе семьи из 3-х человек зарегистрирована и временно проживает посёлке <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span>.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из копии сообщения председателя жилищной комиссии войсковой части <span class="Nomer">№</span> для постоянного проживания заявителю распределена однокомнатная квартира № <span class="Nomer">№</span> по адресу: <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> строительный шифр <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span>, общей площадью 31,86 кв.м.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с копией письма от 19 ноября 2010 года № <span class="Nomer">№</span> командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> заявителю отказано в согласовании списка распределенного жилого помещения. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения сторон, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании п. 14 той же статьи обеспечение жилыми помещениями военнослужащих-граждан, имеющих общую продолжительность военной службы 10 лет и более, при увольнении с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями и членов их семей при перемене места жительства осуществляется федеральными органами исполнительной власти, в которых предусмотрена военная служба, за счет средств федерального бюджета на строительство и приобретение жилых помещений. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии подпункту "и" пункта 7 Постановления Правительства РФ от 6 сентября 1998 г. № 1054 "О порядке учета военнослужащих, подлежащих увольнению с военной службы, и граждан, уволенных с военной службы в запас или в отставку и службы в органах внутренних дел, а также военнослужащих и сотрудников Государственной противопожарной службы, нуждающихся в получении жилых помещений или улучшении жилищных условий в избранном постоянном месте жительства" основаниями признания граждан нуждающимися в получении жилых помещений или улучшении жилищных условий является<A name=sub_10079> избрание постоянного места жительства после увольнения с военной службы и службы в органах внутренних дел.</A></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 26 Инструкции о порядке обеспечения жилыми помещениями в Вооруженных Силах Российской Федерации, утверждённой приказом Минобороны РФ от 15 февраля 2000 года № 80 (далее - Инструкция) определено, что учет военнослужащих, нуждающихся в получении жилых помещений (улучшении жилищных условий), осуществляется жилищными комиссиями воинских частей… </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 27 Инструкции предусмотрено, что для принятия на учет нуждающихся в получении жилых помещений (улучшении жилищных условий) военнослужащими подается в порядке подчиненности рапорт. К рапорту прилагается копия справки о сдаче жилого помещения в КЭЧ района. Военнослужащие, удерживающие жилые помещения по предыдущему месту военной службы, представляют копии финансового лицевого счета и домовой книги (поквартирной карточки), справки бюро технической инвентаризации о наличии жилья на праве личной собственности по прежнему месту жительства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При рассмотрении вопроса об улучшении жилищных условий лиц, имеющих в данном гарнизоне жилое помещение, к рапорту прилагаются: копии финансового лицевого счета и домовой книги (поквартирной карточки), справка о проверке жилищных условий и, при необходимости, справки (заключения) учреждений здравоохранения, санэпидстанций, бюро технической инвентаризации или КЭЧ района и другие документы, относящиеся к решению данного вопроса.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно пункту 28 Инструкции военнослужащие включаются в списки очередников на получение жилых помещений (улучшение жилищных условий) на основании решений жилищных комиссий, оформляемых протоколом и утверждаемых командирами воинских частей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Давая оценку доводам представителя командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> об отсутствии права заявителя на жильё по той причине, что у её матери в посёлке <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> в собственности имеется жилой дом, площадь которого позволяет проживать Юрцовой совместно с членами своей семьи, военный суд находит несостоятельными, поскольку, вопреки доводам заинтересованного лица заявитель временно зарегистрирована со своей матерью и прав на принадлежащее матери жилье не имеет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании вышеуказанного Постановления Правительства РФ и имевшего до 9 ноября 2010 года юридическую силу приказа МО РФ от 15 февраля 2000 года № 80, у Юрцовой появилось основание для признания нуждающейся в улучшении жилищных условий, поэтому она законно и обоснованно обратилась для признания её нуждающейся в улучшении жилищных условий и была признана в установленном порядке нуждающейся в получении жилых помещений, соответственно имеет право на получение жилья. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, дом матери заявителя, в котором зарегистрирована Юрцова не находится в близлежащем населённом пункте от места службы военнослужащего. Также суд принимает во внимание, что жилого помещения заявитель от МО РФ ранее никогда не получала.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, следует придти к выводу что, требования заявителя обоснованны и заявление подлежит удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь статьями 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Юрцовой Марины Васильевны – удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> связанные с отказом в согласовании списка распределения квартиры Юрцовой М.В. по избранному месту жительства, незаконными. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> согласовать список распределения квартиры Юрцовой М.В. в г. Оренбурге.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
