<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>228 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>29.08.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061108260849388121000011249</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B></B></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B></B></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B></B></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</B></P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class="Address">&lt;адрес&gt;</SPAN> Свердловской области 10 августа 2011 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Подковыркина <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> защитника-адвоката Жеглова М.В., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer">№</SPAN>, при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подковыркина <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>, родившегося <SPAN class="others">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, осужденного 7 апреля 2011 года 101 гарнизонный военным судом по п. "а" ч. 3 ст. 286 УК РФ к лишению свободы на срок 3 года условно с испытательным сроком в 1 год 6 месяцев с лишением права занимать должности, связанные с осуществлением организационно-распорядительных полномочий на срок один год, проживавшего до призыва на военную службу по адресу: <SPAN class="Address">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30 ч. 2 ст. 228 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования Подковыркин <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> обвиняется в том, что он покушался на незаконное приобретение и хранение без цели сбыта наркотических средств в особо крупном размере при следующих обстоятельствах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">10 февраля 2011 года около 11 часов 20 минут подсудимый прибыл в помещение <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> расположенное по адресу: <SPAN class="Address">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где на его имя должна была придти посылка, содержащая наркотические вещества - смесь, в состав которой входит JWH-018 (нафталин-1-ил)(1-пентил-1Н-индол-3-ил) метанон, массой 11,748 грамма, то есть в особо крупном размере, а также смесь, в состав которой входит метилендиокси-пировалерон ("3,4-метилендиоксипировалерон" -1- (3,4 – метилендиоксифенил) -2- пирролидин -1- илпентан -1-он), массой 13,451 грамма, то есть в особо крупном размере. После того как, посылка, адресованная Подковыркину <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> была получена военнослужащим войсковой части <SPAN class="Nomer">№</SPAN>, уполномоченным на данные действия, тот и подсудимый были задержаны сотрудниками УФСКН, а наркотические средства были изъяты. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Подковыркин <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> в судебном заседании свою вину в содеянном полностью признал и поддержал свое ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом, подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель и защитник в суде не возражали против особого порядка принятия судебного решения.</P>
<P class=BodyText21 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении вменяемого ему преступления, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Подковыркина <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN>, который 10 февраля 2011 года около 11 часов 20 минут, совершил покушение на приобретение и хранение наркотических средств без цели сбыта в особо крупном размере, при этом преступление не было доведено до конца по не зависящим от подсудимого обстоятельствамадуманное до конца по независящим от него обстоятельствам, военный суд квалифицирует по ч. 3 ст. 30 ч. 2 ст. 228 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в сумме 1029,39 рублей, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому суд учитывает, что он по службе в армии и до военной службы характеризуется положительно, в содеянном раскаялся, вместе с тем принимает во внимание, характер и степень общественной опасности совершенного преступления, отнесенного законом к категории тяжких, обстоятельства совершения данного преступления, а именно, то, что оно было совершено в период прохождения подсудимым военной службы в рядах Вооруженных Сил РФ по призыву, поэтому суд приходит к выводу о том, что исправление подсудимого возможно только в условиях изоляции от общества. Также суд принимает во внимание материальное положение подсудимого и считает возможным не назначать дополнительное в виде штрафа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, суд учитывает, что 7 апреля 2011 года подсудимый осужден к лишению свободы условно, при этом основываясь на п. 47 Постановления Пленума Верховного суда РФ № 2 от 11 января 2007 года "О практике назначения судами Российской Федерации уголовного наказания", в соответствии с которым если в отношении условно осужденного лица будет установлено, что оно виновно еще и в другом преступлении, совершенном до вынесения приговора по первому делу, правила статьи 69 УК РФ применены быть не могут, поскольку в статье 74 УК РФ дан исчерпывающий перечень обстоятельств, на основании которых возможна отмена условного осуждения. В таких случаях приговоры по первому и второму делам исполняются самостоятельно, поэтому приговор от 7 апреля 2011 года должен исполняться самостоятельно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Подковыркина <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30 ч. 2 ст. 228 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы на срок три года с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор 101 гарнизонного военного суда от 7 апреля 2011 года в отношении Подковыркина <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN>. исполнять самостоятельно.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок отбывания наказания Подковыркину <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>. с учетом времени задержания на 1 сутки исчислять с 9 августа 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Подковыркина <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN>. – наблюдение командования воинской части – изменить на заключение под стражу, взяв под стражу в зале суда, и до вступления приговора в законную силу содержать его в ИВС ОВД по Нижнетуринскому городскому округу с последующим переводом в Учреждение ИЗ <SPAN class="Nomer">№</SPAN> (СИЗО № <SPAN class="Nomer">№</SPAN>) города <SPAN class="Address">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По вступлении приговора в законную силу вещественные доказательства: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">- наркотические средства – смесь, в состав которой входит JWH-018 (нафталин-1-ил)(1-пентил-1Н-индол-3-ил) метанон, массой 8,521 грамм, а также смесь, в состав которой входит метилендиокси-пировалерон («3,4-метилендиоксипировалерон» -1- (3,4 – метилендиоксифенил) -2- пирролидин -1- илпентан -1-он), массой 11,331 грамм,– уничтожить, возложив данную обязанность на сотрудников Нижнетагильского МРО УФСКН РФ по Свердловской области. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате услуг адвоката за оказание им юридической помощи по назначению в размере 1029 рублей 39 копеек отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований статьи 317 УПК РФ, а осужденным, содержащимся под стражей – в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своём участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P><B>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</B> 
<P class=MsoNormal>А.А. Шахов</P></DIV></SPAN>]]></body>
