<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.24 ч.1</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>30.11.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061111301159319531000013067</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ </B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пос. Комаровский Оренбургской области 10 ноября 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.А., рассмотрев дело об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего прапорщика Сындетова <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, гражданина РФ, проживающего по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, возбуждённое по ч. 1 ст. 12.24 Кодекса РФ Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">24 июля 2011 года около 20 часов Сындетов <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> управляя автомобилем марки ГАЗ-3110 (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) на 6 км автодороги п. Веселовский - п. Садовый Ленинского района Оренбургской области, не обеспечил возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил, и при возникновении опасности не принял возможные меры к снижению скорости вплоть до остановки транспортного средства, что привело к дорожно-транспортному происшествию, в результате которого гражданам <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> и <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> был причинён лёгкий вред здоровью, чем нарушил п. 10.1 Правил дорожного движения Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В суде Сындетов <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>. свою вину в совершении вышеназванного правонарушения признал, просил суд строго его не наказывать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Сындетова <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>. в совершении вышеназванного административного правонарушения подтверждается его признанием и следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу об административном правонарушении от 19 августа 2011 года серии 56 ВА № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Сындетов при управлении автомобилем марки ГАЗ-3110 (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) нарушил ПДД, в результате которого произошло дорожно-транспортное происшествие, повлекшее причинение лёгкого вреда здоровья гражданам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии рапорту инспектора ОГИБДД ст. л-та <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> от 24 июля 2011 года Сындетов, управляя автомобилем марки ГАЗ-3110 (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) на 6 км автодороги п. Веселовский – п. Садовый, не обеспечил постоянный контроль за движением транспортного средства, не справился с управлением, допустил его съезд в кювет и опрокидывание, в результате чего граждан <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>. и <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> получили телесные повреждения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из справки войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> следует, что после доставки Сындетова с места ДТП ему выставлен диагноз: «Закрытый оскольчатый перелом правой плечевой кисти».</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно Акту судебно-медицинского обследования № 278 гр. Сындетову <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> причинён тяжкий вред здоровью.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Акт судебно-медицинского обследования № 279 подтверждает причинение лёгкого вреда здоровью гр. <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> в результате ДТП 24 июля 2011 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Акт судебно-медицинского обследования № 277 подтверждает причинение лёгкого вреда здоровью гр. <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> в результате ДТП 24 июля 2011 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Сындетов <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> 24 июля 2011 года около 20 часов при управлении автомобилем марки ГАЗ-3110 (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) на 6 км автодороги п. Веселовский - п. Садовый Ленинского района Оренбургской области, в нарушение п. 10.1 Правил дорожного движения, совершил ДТП, повлекшее причинение легкого вреда здоровью потерпевшим, то эти его действия военный суд квалифицирует по части 1 статьи 12.24. КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Сындетову <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> административного наказания суд принимает во внимание, что он ранее к административной ответственности не привлекался, его материальное и семейное положение, потерпевшие претензий к нему не имеют. При этом суд в качестве обстоятельств, смягчающих административную ответственность признает раскаяние лица, совершившего административное правонарушение. Обстоятельств отягчающих его ответственность из материалов дела не усматривается. Также суд учитывает характер совершенного им административного правонарушения в области дорожного движения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность правонарушителя, наступившие последствия для потерпевших, военный суд считает необходимым назначить Сындетову наказание в пределах санкции ч. 1 ст. 12.24 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, которое послужит в дальнейшем его исправлению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь статьями 23.1, 29.9 и 29.10 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Сындетова <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 12.24 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, и назначить ему административное наказание в виде административного штрафа в размере 1500 рублей. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальнику ОГИБДД МО МВД России «Ясненский» и Сындетову <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
