<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>30.11.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061111301158054531000013026</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пос. Комаровский Оренбургской области 10 ноября 2011 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Седловой А.С., с участием заявителя, в отсутствие руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ, рассмотрев гражданское дело по заявлению военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> капитана Васильева <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> на бездействия руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ (г. Москва), связанные с нерассмотрением обращений заявителя от 29 апреля и 19 июня 2011 года,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своём заявлении, так и в судебном заседании капитан Васильев <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>., настаивая на своих требованиях, просит военный суд признать бездействия руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ, связанные нерассмотрением обращений заявителя от 29 апреля и 19 июня 2011 года, незаконными, обязать названного должностного лица рассмотреть его обращения по существу, уведомив ее об этом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свои требования заявитель мотивирует следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В период прохождения военной службы Васильев был признан в нуждающимся в улучшении жилищных условий по избранному месту жительства в г. Сочи Краснодарский край. В порядке исполнения решения 101 гарнизонного военного суда от 13 декабря 2010 года, утвержденный список по распределению жилого помещения в избранном постоянном месте жительства в отношении заявителя полномочным должностным лицом был направлен с прилагаемым комплектом документов в адрес руководителя ДЖО МО РФ (исх. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>). 29 апреля и 19 июня 2011 года заявитель письменно обращался к руководителю ДЖО МО РФ по вопросу предоставления информации о дате заключения с ним договора социального найма по квартире в г. Сочи Краснодарский край (строительный шифр <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>). О принятом решении он до настоящего времени уведомлен не был. Поэтому Васильев считает, что должностное лицо, чьи бездействия оспариваются, нарушило его права в жилищной сфере. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом руководитель ДЖО МО РФ в суд не прибыл, каких-либо ходатайств в суд не представлял.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из заявления заявителя видно, что 29 апреля и 19 июня 2011 года Васильев <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> с целью реализации своих жилищных прав обращался к руководителю ДЖО МО РФ (г. Москва). Однако ответ на данные обращения в адрес заявителя не поступал. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанции Сбербанка РФ № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 13 сентября 2011 года следует, что Васильев <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> при подаче заявления в суд уплатил госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Порядок направления и регистрации письменных обращений граждан определен ст. 8 ФЗ от 2 мая 2006 года № 59-ФЗ "О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации".</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст. 10 названного Закона должностное лицо обеспечивает объективное, всестороннее и своевременное рассмотрение обращения, в случае необходимости - с участием гражданина, направившего обращение; запрашивает необходимые для рассмотрения обращения документы и материалы в других государственных органах, органах местного самоуправления и у иных должностных лиц; принимает меры, направленные на восстановление или защиту нарушенных прав, свобод и законных интересов гражданина; дает письменный ответ по существу поставленных в обращении вопросов, за исключением случаев, указанных в статье 11 настоящего Федерального закона; уведомляет гражданина о направлении его обращения на рассмотрение в другой государственный орган, орган местного самоуправления или иному должностному лицу в соответствии с их компетенцией.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 12 ФЗ "О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации" письменное обращение, поступившее должностному лицу в соответствии с их компетенцией, рассматривается в течение 30 дней со дня регистрации письменного обращения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что 29 апреля и 19 июня 2011 года Васильев <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> письменно обращался к руководителю ДЖО МО РФ (г. Москва) по вопросу предоставления информации о дате заключения с ним договора социального найма по квартире в г. Сочи Краснодарский край (строительный шифр <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>). Эти обращения заявителя установленным порядком разрешены не были, этот факт подтверждается документами, исследованными в суде.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд находит, что бездействия руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ, связанные с нерассмотрением обращений заявителя от 29 апреля и 19 июня 2011 года, в силу требований вышеназванных нормативно-правовых актов, являются незаконными. Следовательно, требования Васильева <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> изложенные в описательной части решения суда, подлежат удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Васильева <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать бездействия руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ, связанные с нерассмотрением обращений заявителя от 29 апреля и 19 июня 2011 года, - незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ установленным порядком рассмотреть названные обращения заявителя по существу, уведомив его об этом. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
