<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>286 ч.3 п.а; 286 ч.3 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>17.08.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061108161615288121000011047</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<H4 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: right">КОПИЯ</H4>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Лесной Свердловской области 6 июля 2011 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора – войсковая часть <span class="Nomer">№</span> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Мордашева Д.А., защитника-адвоката Гордеева А.П., представившего удостоверение № <span class="Nomer">№</span> и ордер № <span class="Nomer">№</span>, при секретаре Филеве Я.Е., а также потерпевшего <span class="FIO10">ФИО10</span>., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> майора запаса </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Мордашева Дмитрия Александровича, родившегося <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении двух преступлений предусмотренных п. "а" ч. 3 ст. 286 УК РФ,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Мордашев Д.А. органами предварительного расследования обвиняется в том, что, проходя военную службу по контракту, являясь непосредственным начальником по занимаемой должности и воинскому званию для ефрейтора <span class="FIO7">ФИО7</span> и рядового <span class="FIO6">ФИО6</span> в нарушение требований ст. 16, 34, 19, 78, 81, 134-135 Устава внутренней службы ВС РФ и ст. 2-3 Дисциплинарного устава ВС РФ обязывающих, обучая и воспитывая подчиненных, не допускать во взаимоотношениях бестактности и грубости, сочетать высокую требовательность и принципиальность с уважением личного достоинства подчиненных, соблюдать правила воинской вежливости, поведения быть примером тактичности и выдержанности, оказывать уважение военнослужащим, превысил свои должностные полномочия при следующих обстоятельствах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, Мордашев около 24 часов 14 марта 2011 года в спальном помещении казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span> стал высказывать ефрейтору <span class="FIO7">ФИО7</span> свои подозрения по поводу приобретения последним алкогольной продукции. Желая добиться от потерпевшего правдивых объяснений, подсудимый нанес <span class="FIO7">ФИО7</span> один удар ладонью правой руки в область левого глаза, причинив физическую боль, нравственные страдания и телесное повреждение в виде кровоподтека левой окологлазничной области, которое не повлекло за собой вреда здоровья.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он же 15 марта 2011 года около 2 часов 30 минут, находясь в спальном помещении казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span>, обнаружив при проверке личного состава несоответствие данных о наличии личного состава, представленных дежурным по роте рядовым <span class="FIO4">ФИО4</span>, реальному количеству личного состава, желая наказать потерпевшего нанес правой ногой обутой в ботинок множество ударов по левой и правой голени, причинив физическую боль, нравственные страдания, телесные повреждения в виде кровоподтеков в области левой голени, не повлекшим за собой вреда здоровью. </P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Мордашев Д.А. виновным себя в совершении двух преступлений предусмотренных п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом, подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Государственный обвинитель, защитник, потерпевший <span class="FIO4">ФИО4</span> в судебном заседании также не возражали об особом порядке судебного разбирательства. Потерпевший <span class="FIO7">ФИО7</span> в своем заявлении также не возражает о рассмотрении дела в особом порядке. </P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступлений, предусмотренных ч. 3 ст. 286 УК РФ, наказание за каждое из которых не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а, также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Мордашева Д.А., который, являясь должностным лицом – начальником по занимаемой должности и воинскому званию для ефрейтора <span class="FIO7">ФИО7</span>, 14 марта 2011года около 24 часов в спальном помещении казармы, совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий с применением насилия, а именно нанес потерпевшему один удар ладонью правой руки в область левого глаза, причинив физическую боль, нравственные страдания и телесное повреждение в виде кровоподтека левой окологлазничной области, которое относиться к телесным повреждениям, не причинившим вреда здоровья, что повлекло существенное нарушение прав и законных интересов потерпевшего <span class="FIO7">ФИО7</span>, а также охраняемых законом интересов государства, военный суд квалифицирует по "а" ч. 3 ст. 286 УК РФ.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Мордашева Д.А., который, являясь должностным лицом – начальником по занимаемой должности и воинскому званию для рядового <span class="FIO4">ФИО4</span>, 15 марта 2011 года около 2 часов 30 минут в спальном помещении казармы, совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий с применением насилия, а именно нанес потерпевшему правой ногой обутой в ботинок военного образца множество ударов по левой и правой голени, причинив физическую боль, нравственные страдания, телесные повреждения в виде кровоподтеков в области левой голени, не причинившие вреда здоровью, что повлекло существенное нарушение прав и законных интересов потерпевшего <span class="FIO4">ФИО4</span>, а также охраняемых законом интересов государства, военный суд квалифицирует по "а" ч. 3 ст. 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому военный суд признает в качестве смягчающего обстоятельства наличие двух малолетних детей, учитывает, что он по службе в армии характеризуется удовлетворительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, ранее ни в чем предосудительном замечен не был, в содеянном раскаялся, серьезных последствий для здоровья потерпевших не наступило и принимает во внимание мнение потерпевшего и государственного обвинителя, которые просят не лишать подсудимого свободы, исходя из вышеизложенного, оценив в совокупности материалы дела и личность виновного, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания и применяет к нему ст. 73 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Мордашева Дмитрия Александровича виновным в совершении двух преступлений, предусмотренных п. "а" ч. 3 ст. 286 УК РФ, и назначить ему наказание за каждое в виде лишения свободы на срок три года с лишением права занимать должности на государственной службе и в органах местного самоуправления, связанные с осуществлением организационно-распорядительных полномочий на срок один год.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По совокупности преступлений, в соответствии с ч. 3 ст. 69 УК РФ окончательное наказание подсудимому Мордашеву Д.А. определить путем частичного сложения наказаний и назначить наказание в виде лишения свободы сроком на три года шесть месяцев с лишением права занимать должности на государственной службе и в органах местного самоуправления, связанные с осуществлением организационно-распорядительных полномочий на срок один год шесть месяцев.</P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ считать назначенное подсудимому Мордашеву Д.А. основное наказание условным с испытательным сроком в два года, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать свое исправление, обязать его не допускать правонарушений и не менять места жительства без разрешения специализированного органа.</P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Дополнительное наказание в виде лишения права занимать должности на государственной службе и в органах местного самоуправления, связанные с осуществлением организационно-распорядительных полномочий – исполнять реально.</P>
<P class=BodyTextIndent3>Меру пресечения – подписку о невыезде и надлежащем поведении в отношении Мордашева Д.А. - по вступлении приговора в законную силу - отменить. </P>
<P class=BodyTextIndent3></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 Гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. ШАХОВ</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
