<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>15.03.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061103141639184211000008042</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in">КОПИЯ </P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>РЕШЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Оренбург 31 января 2011 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Шахова А.А., при секретаре Жмарёвой Е.В., с участием заявителя, в отсутствие заинтересованных лиц, рассмотрев гражданское дело по заявлению военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> полковника Никонова Михаила Валентиновича на действия начальника Северо-Кавказского квартирно-эксплуатационного управления (территориального) и Краснодарской квартирно-эксплуатационной части (района), связанные с отказом в заключении договора социального найма распределённой заявителю квартиры по избранному постоянному месту жительства, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании, как и в своём заявлении, Никонов М.В., настаивая на своих требованиях, просит суд признать действия должностных лиц Северо-Кавказского квартирно-эксплуатационного управления (территориального) (далее КЭУ), связанные с отказом заключить договор социального найма распределённой ему квартиры в избранном постоянном месте жительства, незаконными, обязать начальников Северо-Кавказского КЭУ и Краснодарской КЭЧ заключить с ним договор социального найма распределённой ему квартиры № <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявитель проходит военную службу в войсковой части <span class="Nomer">№</span>, имеет выслугу в календарном исчислении более 32 лет, 17 ноября 2009 года ему исполнилось <span class="Nomer">№</span> лет. Срок контракта о прохождении военной службы, заключенный до достижения предельного возраста пребывания на военной службе, истёк в указанный день, однако он уволен не был в связи с необеспеченностью жильём. 23 апреля 2010 года, в связи с его увольнением в связи с достижением предельного возраста пребывания на военной службе, и для реализации его права на получение жилья по избранному постоянному месту жительства, решением Центральной жилищной комиссии РВСН ему распределено жилое помещение общей площадью 99,83 кв.м. в г. <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> в строящемся доме по улице <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> завершение строительства которого планируется весной 2011 года. В начале декабря 2010 года во время телефонного разговора с работниками Краснодарской КЭЧ заявителю стало известно об отказе заключить с ним договор социального найма распределённой жилой площади по той причине, что право заявителя на предоставление площади жилого помещения с превышением размеров на 9 кв.м. в связи с конструктивными и техническими параметрами многоквартирных домов уже реализовано предоставлением дополнительной общей площади жилого помещения как полковнику в размере не превышающем 25 кв.м. Заявитель ссылается на правовые нормы, содержащиеся в пункте 8 статьи 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" и указывает, что дополнительная площадь жилого помещения размером от 15 до 25 кв.м. является социальной нормой определённой категории военнослужащих, что и в зависимость от установленных законом других норм предоставления размера общей площади жилых помещений военнослужащим не ставится. Также в судебном заседании заявитель пояснил, что, узнав о распределении жилья, он интересовался планировкой квартиры и узнал, что она имеет свою специфику, в частности в ряде квартир имеются лоджии, а в предоставляемой ему квартире их нет.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Извещенные надлежащим образом начальник Северо-Кавказского квартирно-эксплуатационного управления и начальник Краснодарской квартирно-эксплуатационной части (района), которым 21 января 2011 года факсимильной связью направлено заявление, в судебное заседание не прибыли, представителей и отзывы не представили.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно копиям листов паспорта заявитель является гражданином России, и 17 ноября 2009 года достиг предельного возраста пребывания на военной службе.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с копией списка распределения жилых помещений по войсковой части <span class="Nomer">№</span> у заявителя и членов его семьи какое-либо жильё в <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> отсутствует, он имеет право на дополнительную общую площадь жилого помещения в размере 15–25 кв.м., ему распределена трёхкомнатная квартира № <span class="Nomer">№</span> по адресу: <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> (<span class="Address">&lt;адрес&gt;</span>).</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копией справки от 14 января 2011 года подтверждается, что военная выслуга заявителя составляет более 32 лет.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно справке из войсковой части <span class="Nomer">№</span> семья заявителя состоит из 4-х человек.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из копии письма ВрИО начальника Северо-Кавказского квартирно-эксплуатационного управления (территориального) от 20 сентября 2010 года следует, что согласно разъяснениям ВрИД начальника Главного квартирно-эксплуатационного управления МО РФ от 16 июля 2009 года, имеется возможность предоставления заявителю и членам его семьи 81 кв.м. без учёта права на дополнительную площадь жилого помещения, а также возможность на дальнейшее превышение предоставляемой площади при наличии у заявителя права на дополнительную площадь жилого помещения. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из копии письма заявителя от 7 декабря 2011 года начальнику Северо-Кавказского квартирно-эксплуатационного управления усматривается обращение о предоставлении письменного отказа заключить договор социального найма предоставленного жилого помещения.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Письмом начальника Северо-Кавказского квартирно-эксплуатационного управления подтверждается отказ заключить договор социального найма жилого помещения, распределённого заявителю, при этом указано, что в ст. 15.1 ФЗ "О статусе военнослужащих" возможность увеличения предоставляемой площади жилого помещения военнослужащему по двум основаниям п. 8 ст. 15 и п. 2 ст. 15.1 не прописана.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснение заявителя, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1 ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании п. 14 той же статьи обеспечение жилыми помещениями военнослужащих-граждан, имеющих общую продолжительность военной службы 10 лет и более, при увольнении с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями и членов их семей при перемене места жительства осуществляется федеральными органами исполнительной власти, в которых предусмотрена военная служба, за счет средств федерального бюджета на строительство и приобретение жилых помещений. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п. 8 указанной статьи офицеры в воинских званиях полковник, ему равном и выше, проходящие военную службу либо уволенные с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, имеют право на дополнительную общую площадь жилого помещения размером не менее 15 квадратных метров и не более 25 квадратных метров.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ст. 15.1<A name=sub_15101>названного закона предусмотрено, что норма предоставления площади жилого помещения, предоставляемого в соответствии с настоящим Федеральным законом по договору социального найма, составляет 18 квадратных метров общей площади жилого помещения на одного человека.</A></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><A name=sub_15102>При предоставлении в соответствии с настоящим Федеральным законом военнослужащему и гражданину, уволенному с военной службы, реализующим в соответствии с </A><A href="#sub_1508">пунктом8 статьи15</A> настоящего Федерального закона право на дополнительную общую площадь жилого помещения по договору социального найма размер общей площади жилого помещения, определенный исходя из нормы предоставления площади жилого помещения, указанной в <A href="#sub_15101">пункте1</A> настоящей статьи, увеличивается в пределах от 15 квадратных метров до 25 квадратных метров.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С учетом конструктивных и технических параметров многоквартирного дома или жилого дома жилое помещение, предоставляемое в соответствии с настоящим Федеральным законом по договору социального найма, может быть предоставлено общей площадью, превышающей размер общей площади жилого помещения, определенный исходя из нормы предоставления площади жилого помещения, указанной в <A href="#sub_15101">пункте 1</A> настоящей статьи, и предусмотренного <A href="#sub_15102">пунктом2</A> настоящей статьиувеличения размера общей площади жилого помещения. Такое превышение может составлять не более девяти квадратных метров общей площади жилого помещения в общей сложности.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как установлено в судебном заседании полковник Никонов М.В., имеющий военную выслугу более 32 лет, <span class="Data">ДД.ММ.ГГГГ</span> достиг предельного возраста пребывания на военной службе, имеет право на получение жилого помещения по избранному постоянному месту жительства.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В этой связи по смыслу вышеуказанных норм Федерального закона "О статусе военнослужащих" с учетом конструктивных и технических параметров многоквартирного дома заявитель вправе рассчитывать на получение жилого помещения из расчета 18 кв. м. на каждого члена семьи, на дополнительную общую площадь жилого помещения в размере от 15 до 25 кв.м., а также на получение жилья с превышением размера общей площади но не более чем на 9 кв.м. При этом суд учитывает, что заявителем приведены доводы конструктивных особенностей дома, которые в суде не опровергнуты. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Таким образом, заявитель вправе рассчитывать на получение жилья в размере 106 кв.м. (18 кв. м. х 4 чел = 72 кв.м. + 25 кв.м. = 97 кв.м. + 9 кв. м. = 106 кв.м.) Поскольку распределенная квартира соответствует данным требованиям, то оснований для незаключения договора социального найма не усматривается.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Довод воинского должностного лица о невозможности одновременного применения п. 8 ст. 15 и п. 2 ст. 15.1 ФЗ "О статусе военнослужащих" по мнению суда ошибочен, поскольку не основан на законе, более того иное толкование указанных норм действующего законодательства с одной стороны повлекло бы фактическую утрату заявителем возможности в полном объёме воспользоваться гарантированным ему в соответствии с п. 8 ст. 15 Федерального закона "О статусе военнослужащих» дополнительной социальной гарантией в виде права на дополнительную площадь в предусмотренном нормой размере, а с другой – повлечёт уравнивание его с другими категориями военнослужащих, которые таким правом не обладают, что противоречит правовому смыслу данной социальной льготы.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Также суд учитывает, что доводы начальника Северо-Кавказского управления об отсутствии возможности увеличения предоставляемой заявителю общей площади жилого помещения на основании пункта 8 ст. 15 и пункта 2 ст. 15.1 ФЗ "О статусе военнослужащих" опровергаются письмом ВрИД начальника Главного квартирно-эксплуатационного управления МО РФ с разъяснениями нижестоящим довольствующим жилищным органам ВС РФ. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Таким образом, требования заявителя обоснованны и заявление подлежит удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь статьями 194 – 198, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Никонова Михаила Валентиновича – удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия начальника Северо-Кавказского КЭУ(Т) и Краснодарской КЭЧ (района), связанные с отказом заключить договор социального найма распределённой Никонову М.В. квартиры общей площадью 99,83 квадратного метра по избранному постоянному месту жительства – незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать начальников Северо-Кавказского КЭУ и Краснодарской КЭЧ (района) заключить с <span class="FIO1">ФИО1</span> договор социального найма распределённой ему квартиры № <span class="Nomer">№</span> общей площадью 99,83 квадратного метра по адресу: <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span>, <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов </P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
