<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>12.10.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061110120916138121000012009</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<H4 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: right"></H4>
<H4 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: right">КОПИЯ</H4>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in">п. Свободный Свердловской области 29 сентября 2011 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., с участием государственного обвинителя - старшего помощника военного прокурора-войсковая часть <span class="Nomer">№</span> старшего лейтенанта юстиции Салий А.В., подсудимого Колодина И.А., защитника-адвоката Шелестова А.Н., представившего удостоверение от 12 декабря 2006 года <span class="Nomer">№</span> и ордер от 29 сентября 2011 года <span class="Nomer">№</span>, при секретаре Верпетовой М.Н., а также потерпевшего <span class="FIO4">ФИО4</span>, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">КОЛОДИНА Игоря Александровича, родившегося <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span>,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования рядовой Колодин И.А. обвиняется в том, что он, будучи равным по служебному положению и воинскому званию с рядовым <span class="FIO4">ФИО4</span>, вопреки требованиям ст.ст. 16, 19, 67 и 161 Устава внутренней службы Вооруженных Сил Российской Федерации и ст.ст. 1, 3 Дисциплинарного устава Вооруженных Сил Российской Федерации, предписывающих не допускать в отношении военнослужащих грубости и издевательств, уважать их личное достоинство, поддерживать определенные воинскими уставами правила взаимоотношений между военнослужащими, с целью показать своё мнимое превосходство, облегчения себе условий службы, желая подчинить своей воле сослуживца, унизить его честь и личное достоинство потерпевшего, нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, применил к последнему насилие при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">28 мая 2011 года около 16 часов Колодин И.А., находясь в казарменном помещении войсковой части <span class="Nomer">№</span> осознавая противоправность своих действий, потребовал от <span class="FIO4">ФИО4</span> принести ему сигареты. Будучи недовольным исполнительностью последнего, около 16 часов 30 минут он, унижая честь и личное достоинство потерпевшего, применил к нему насилие - нанес <span class="FIO4">ФИО4</span> кулаками обеих рук по одному удару в область правого и левого плеча. Спустя некоторое время Колодин вновь предъявил потерпевшему то же требование, но и оно не было исполнено. В тот же день около 16 часов 50 минут Колодин в указанном выше месте, с той же целью и по тем же мотивам, нанес <span class="FIO4">ФИО4</span> два удара кулаками обеих рук в область груди справа. Затем он, повалил потерпевшего на пол и, желая сломить сопротивление последнего, нанес ему еще четыре удара кулаками обеих рук в область туловища.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данными действиями подсудимый унизил честь и личное достоинство <span class="FIO4">ФИО4</span>, причинил потерпевшему физическую боль, нравственные страдания, телесные повреждения в виде кровоподтеков в подключичной области справа, левой лопаточной области, правого коленного сустава, правого бедра, левой и правой голени, не повлекшие за собой вреда здоровья.</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Колодин И.А. виновным себя в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевший <span class="FIO4">ФИО4</span> просил суд рассмотреть данное дело в особом порядке, каких-либо претензий он к Колодину И.А. не имеет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель в суде не возражал против особого порядка принятия судебного решения. Помимо этого государственный обвинитель считает, что вина подсудимого в инкриминируемом ему деянии подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу. Препятствий для постановления приговора в особом порядке нет.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 335 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению военно-врачебной комиссии от 20 июля 2011 года <span class="Nomer">№</span> Колодин И.А. здоров и годен к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия рядового Колодина И.А., выразившиеся в том, что он 28 мая 2011 года около 17 часов дважды в казарменном помещении войсковой части <span class="Nomer">№</span>, применил к рядовому <span class="FIO4">ФИО4</span> насилие, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевшего, военный суд квалифицирует по части 1 статьи 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в сумме 1372 рубля 52 копейки, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Колодину И.А. наказания суд принимает во внимание смягчающие обстоятельство - явку с повинной и то, что он к уголовной ответственности привлекается впервые, по службе характеризуется отрицательно, в содеянном раскаялся, срок военной службы подсудимого истек, потерпевший претензий к нему не имеет, мнение государственного обвинителя о возможности условного осуждения подсудимого. При этом военный суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им преступления в условиях Вооруженных Сил Российской Федерации, отнесенного законом к преступлениям средней тяжести, а также наступившие для потерпевшего последствия. Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания и применяет к нему ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Колодина Игоря Александровича виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное подсудимому наказание считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, обязать его не допускать правонарушений и не менять места жительства без разрешения специализированного государственного органа.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части в отношении Колодина И.А. по вступлении приговора в законную силу, - отменить. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката за оказание им юридической помощи по назначению в размере 1372 рубля 52 копейки, отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 Гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
