<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>14.07.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061107141423107031000010025</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">пос. Первомайский Кировской области 28 июня 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Верпетовой М.Н., с участием заявителя, в отсутствии представителей должностных лиц, рассмотрев гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> майора запаса Васильева Александра Ивановича действия Руководителя Департамента жилищного обеспечения Министерства обороны РФ и начальника ФГУ «ЦРУ жилищного обеспечения» МО РФ, связанные с не рассмотрением обращения,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В своем заявлении, так и в судебном заседании, Васильев А.И. просит военный суд признать за ним право на получение во внеочередном порядке постоянного жилья в избранном месте жительства городе Нижний Новгород, просит признать незаконным бездействие должностных лиц ФГУ «ЦРУ жилищного обеспечения» МО РФ в части не рассмотрения документов на согласование распределения ему жилья по избранному месту жительства и не дачи официального ответа, просит обязать ДЖО МО РФ и ФГУ «ЦРУ жилищного обеспечения» МО РФ выделить ему и членам его семьи жилое помещение в городе Нижний Новгород во внеочередном порядке, а также просит взыскать в его пользу судебные расходы. Дополнив свои требования он просит военный суд изменить дату признания его нуждающимся в получении жилого помещения или улучшении жилищных условий на май 2004 года, также он просит обязать ФГУ «ЦРУ жилищного обеспечения» МО РФ и ДЖО МО РФ внести соответствующие изменения в электронную базу данных и иные документы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В 2004 года заявитель, имея выслугу более 27 лет, был уволен с военной службы по состоянию здоровья без предоставления жилья по избранному месту жительства в городе Нижний Новгород. По мнению заявителя, это является грубым нарушением действующего законодательства, исходя из которого, государство гарантирует получение жилья. С мая 2004 года он стоит в очереди по линии муниципального образования на получение жилья по избранному месту жительства, в ФГ КЭУ «45 ЭТК» имеется его учетное дело. В настоящий момент проживает в <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> Первомайский в двухкомнатной квартире вместе с женой и двумя детьми. Ввиду нерешенности жилищного вопроса заявитель обращался в Юрьянский районный суд Кировской области, решением которого он был признан нуждающимся в получении жилого помещения. Помимо этого суд обязал командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> выдать ему государственный жилищный сертификат, начальника <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> обязали включить его автоматизированную систему учета военнослужащих, нуждающихся в получении жилого помещения. Как указал заявитель решение суда было вынесено до момента прекращения действия приказа Министра обороны РФ от 15 февраля 2000 г. № <span class="Nomer">№</span>, в котором предусматривалось предоставления жилья вне очереди. В заявлении также указано, что он участвовал в федеральной целевой программе «Жилье» и его фамилия была в сводном списке, который был отправлен в инженерно-техническое управление <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span>. Позднее заявителем был получен ответ от начальника данного управления о том, что указаний о предоставлении сертификатов лицам, находящимся в сводных списках из Департамента не поступало. Обеспечение заявителя сертификатом будет произведено в случае выделения лимитов в 2011 году. Для подтверждения своих прав на получение жилья, им были направлены необходимые документы в ФГУ «ЦРУ жилищного обеспечения» МО РФ с просьбой о рассмотрении и включении в число кандидатов на получение жилья по избранному месту жительства. Данные документы были получены 14 апреля 2011 года. Позднее в мае 2011 года на сайте Министерства обороны РФ появилась информация о принятии его на учет. На день обращения в суд ему не было сообщено о рассмотрении представленных им документов, тем самым, по мнению заявителя, произошло нарушение порядка реализации его жилищных прав. Заявитель указывает, что данными действиями нарушаются его права на информацию. Кроме того, как указал заявитель, перед увольнением с военной службы в ноябре 2003 года в соответствующем рапорте, написанным в мае 2004 года, им было указано избранное место жительства отличное от последнего места службы, поэтому он уже являлся нуждающимся в получении жилых помещений. О необходимости прохождения комиссии для официального признания нуждающимся его никто не уведомлял. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенные надлежащим образом Руководители ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ и Департамента жилищного обеспечения МО РФ, которым 21 июня 2011 года почтой было направлено заявление и приложенные материалы, в судебное заседание не прибыли, представителей и отзывы не направили. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии решения Юрьянского районного суда Кировской области от <span class="Data">ДД.ММ.ГГГГ</span>, вступившего в законную силу <span class="Data">ДД.ММ.ГГГГ</span> исковое заявление Васильева А.И. к командиру войсковой части <span class="Nomer">№</span> и <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> о признании нуждающимся в улучшении жилищных условий и предоставлении жилищного сертификата на приобретение жилого помещения было частично удовлетворено. Были признаны незаконными действия командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> от 9 июля 2010 года (протокол <span class="Nomer">№</span>) об отказе майору запаса Васильеву А.И. во включении в состав участников подпрограммы «Выполнение государственных обязательств по обеспечению жильем категорий граждан, установленных федеральным законодательством». Васильев А.И. был признан нуждающимся в получении жилого помещения. Суд обязал: командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> включить майора запаса Васильева А.И. в состав участников подпрограммы «Выполнение государственных обязательств по обеспечению жильем категорий граждан, установленных федеральным законодательством»; начальника <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span>» включить майора запаса Васильева А.И. в автоматизированную систему учета военнослужащих, нуждающихся в получении жилого помещения; командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> и начальника <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span>» обязали предоставить майору запаса Васильеву А.И. государственный жилищный сертификат на приобретение жилого помещения в Московской области на семью из пяти человек.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из копии заявления майора запаса Васильева А.И. адресованного в ФГУ «Центральное РУ ЖО» МО РФ, он 7 апреля 2011 года обращался с просьбой принять его на учет в качестве нуждающегося в жилом помещении, предоставляемом по договору социального найма.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копией уведомления о вручении подтверждается, письмо адресованное Васильевым А.И. ФГУ «Центральное РУ ЖО» МО РФ было получено 14 апреля 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписок из приказов командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> № <span class="Nomer">№</span> от 29 апреля 2004 года и № <span class="Nomer">№</span> от 4 июня 2004 года Васильев А.И. был уволен с военной службы в запас по состоянию здоровья. Его выслуга составляет 27 лет 9 месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно их справки МУП ЖКХ «Уют» № <span class="Nomer">№</span> от 27 мая 2011 года Васильев А.И. и его семья зарегистрированы по месту жительства: <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из копии выписки из личного дела видно, что в послужном списке личного дела майора запаса Васильева А.И., <span class="Nomer">№</span> г.р. имеется запись:входят: жена – <span class="FIO3">ФИО3</span>, <span class="Nomer">№</span> г.р., сын – <span class="FIO6">ФИО6</span>, <span class="Data">ДД.ММ.ГГГГ</span> г.р., дочь – <span class="FIO7">ФИО7</span>, <span class="Data">ДД.ММ.ГГГГ</span> г.р.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии квитанции Васильев А.И. уплатил государственную пошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из заявления <span class="FIO1">ФИО1</span> оно датировано в суд 29 мая 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснение заявителя, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 8. Федерального закона от 2 мая 2006 г. № 59-ФЗ "О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации" письменное обращение подлежит обязательной регистрации в течение трех дней с момента поступления должностному лицу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст. 10 названного закона определяет, что должностное лицо<A name=sub_10011> обеспечивает объективное, всестороннее и своевременное рассмотрение обращения, в случае необходимости - с участием гражданина, направившего обращение;</A><A name=sub_10012> запрашивает необходимые для рассмотрения обращения документы и материалы в других государственных органах, органах местного самоуправления и у иных должностных лиц; </A><A name=sub_10013>принимает меры, направленные на восстановление или защиту нарушенных прав, свобод и законных интересов гражданина; </A><A name=sub_100114>дает письменный ответ по существу поставленных в обращении вопросов, за исключением случаев, указанных в </A><A href="#sub_11">статье 11</A> настоящего Федерального закона; уведомляет гражданина о направлении его обращения на рассмотрение в другой государственный орган, орган местного самоуправления или иному должностному лицу в соответствии с их компетенцией.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со статёй 12 письменное обращение, поступившее должностному лицу в соответствии с их компетенцией, рассматривается в течение 30 дней со дня регистрации письменного обращения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ст. 14 этого же закона предусмотрено, что должностные лица осуществляют в пределах своей компетенции контроль за соблюдением порядка рассмотрения обращений, анализируют содержание поступающих обращений, принимают меры по своевременному выявлению и устранению причин нарушения прав, свобод и законных интересов граждан.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Статьей 2 Закона РФ от 27 апреля 1993 г. № 4866-I "Об обжаловании в суд действий и решений, нарушающих права и свободы граждан" предусмотрено право каждого гражданина получить, а должностные лица, государственные служащие обязаны ему предоставить возможность ознакомления с документами и материалами, непосредственно затрагивающими его права и свободы, если нет установленных федеральным законом ограничений на информацию, содержащуюся в этих документах и материалах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно пункта 6 Инструкции о предоставлении военнослужащим – гражданам Российской Федерации, проходящим военную службу по контракту в Вооруженных Силах Российской Федерации, жилых помещений по договору социального найма, утвержденной Приказом Минобороны РФ от 30 сентября 2010 г. № 1280 «О предоставлении военнослужащим Вооруженных Сил Российской Федерации жилых помещений по договору социального найма и служебных жилых помещений» (далее Инструкция) уполномоченный орган не позднее чем через три рабочих дня со дня принятия решения о принятии военнослужащего на учет или об отказе в принятии на учет нуждающихся в жилых помещениях выдает военнослужащим или направляет по указанным ими адресам решения согласно рекомендуемому образцу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из пункта 11 Инструкции жилые помещения, предоставляемые по договору социального найма, распределяются уполномоченным органом военнослужащим, принятым на учет нуждающихся в жилых помещениях, по очередности, которая определяется датой принятия военнослужащих на учет нуждающихся в жилых помещениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что заявитель направлял в структурное подразделение уполномоченного Министром обороны органа заявление о принятии его и членов его семьи на учет в качестве нуждающихся в получении жилого помещения, предоставляемого по договору социального найма. В материалах дела отсутствуют документы или иные доказательства, подтверждающие выполнение уполномоченным органом положений инструкции, предусматривающей выдачу или направление в адрес военнослужащего решения по его заявлению. Не были представлены вышеназванные документы и в судебное заседание, поэтому требования Васильева в этой части следует признать обоснованными и обязать должностных лиц, чьи действия обжалуются, выполнить предписания инструкции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Давая оценку требованиям заявителя о признании за ним права на получение постоянного жилья по избранному месту жительства во внеочередном порядке и возложении данной обязанности на ДЖО МО РФ военный суд исходит из следующего. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Требование заявителя относительно получения жилья во внеочередном порядке, по мнению суда, не подлежит удовлетворению, поскольку в настоящий момент действующим законодательством это не предусмотрено, не представлено в суд и доказательств того, что заявитель в период действия нормы предоставляющей право на внеочередное получение жилья, подавал рапорт о признании его нуждающимся в улучшении жилищных условий во внеочередном порядке, не заявлялось такого требования им и в судебном заседании при рассмотрении дела в Юрьянском районном суде 2 ноября 2010 года, а потому исходя из даты заявления данного требования в данном судебном заседании – 29 мая 2011 года военный суд приходит к выводу о пропуске, установленного ст. 256 ГПК РФ трехмесячного срока на обращение в суд по данному требованию. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Что касается требования заявителя о признании незаконными бездействий должностных лиц по не рассмотрению документов на согласование распределения ему жилого помещения по избранному месту жительства, военный суд считает их преждевременными, поскольку распределение жилых помещений уполномоченным органом происходит в порядке очередности. Из поступивших в суд документов не усматривается, что в отношении заявителя были совершены действия, нарушающие его право в порядке очереди получить жилое помещение.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая требование заявителя об изменении даты признания его нуждающимся в получении жилья, военный суд исходит из следующего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании заявитель пропустил установленный законом трехмесячный срок для обращения в суд с требованием об изменении даты признания его нуждающимся, поскольку, как было указано самим заявителем, с соответствующим рапортом о признании нуждающимся, он обращался еще в мае 2004 года, и не мог не знать о принятом решении, тем более, что в дальнейшем он обращался в Юрьянский районный суд Кировской области с требованием о признании нуждающимся в улучшении жилищных условий. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Каких-либо уважительных причин, по которым пропущенный процессуальный срок может быть восстановлен, суду не представлено, не усматривается таких обстоятельств и из материалов дела, поэтому военный суд считает, что в данной части требований следует отказать. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку основные требования заявителя удовлетворению не подлежат, то не подлежит и удовлетворению требование о компенсации судебных расходов, при этом суд принимает во внимание, что Департаментом жилищного обеспечения МО РФ права заявителя не нарушены.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. ст. 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Васильева Александра Ивановича – удовлетворить частично.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать бездействие руководителей ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ и Департамента жилищного обеспечения МО РФ, связанное не направлением в адрес Васильева А.И. решения по его заявлению о постановке на учет в качестве нуждающегося в жилом помещении – незаконным.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать руководителя Департамента жилищного обеспечения Минобороны Российской Федерации направить в адрес Васильева А.И. решение по поданному им заявлению о принятии его и членов его семьи на учет в качестве нуждающихся в жилом помещении.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В остальной части заявленных требований - отказать.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов </P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
