<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Рачапов Р. М.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>286 ч.3 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>23.05.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061007141529399841000004065</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle>ПРИГОВОР</P>
<P class=MsoTitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoTitle></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">пос. <span class="Address">...</span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; «30» января 2010 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заместитель председателя 101 гарнизонного военного суда Рачапов <span class="Address">...</span> с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора–войсковая часть <span class="Address">...</span> подполковника юстиции Казарина <span class="Address">...</span> подсудимого Чукова <span class="Address">...</span> защитника-адвоката Лупандиной <span class="Address">...</span> представившей удостоверение <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года и ордер <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года, при секретаре Дорошине <span class="Address">...</span> а также потерпевшего рядового <span class="FIO0">ФИО0</span>, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <span class="Address">...</span> младшего сержанта</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">ЧУКОВА <span class="Address">...</span></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного пунктом «а» части 3 статьи 286 УК РФ,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Младший сержант Чуков <span class="Address">...</span> с 18 июня по <span class="Data">Дата обезличена</span> года проходил военную службу по призыву в войсковой части <span class="Address">...</span> в должности командира отделения. В соответствии со статьями 34 – 36 Устава внутренней службы Вооруженных Сил Российской Федерации, утвержденного Указом Президента Российской Федерации от <span class="Data">Дата обезличена</span> года <span class="Nomer">Номер обезличен</span>, он являлся начальником по воинскому званию для рядового <span class="FIO0">ФИО0</span></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Будучи должностным лицом, выполняя по службе организационно-распорядительные функции, Чуков обязан был соблюдать требования статей 16, 19, 67, 75, 77 – 79 Устава внутренней службы Вооруженных Сил Российской Федерации и статьи 3 Дисциплинарного устава Вооруженных Сил Российской Федерации, обязывающих: дорожить войсковым товариществом; уважать честь и достоинство каждого; быть примером тактичности и выдержанности; обучая и воспитывая подчиненных, не допускать во взаимоотношениях бестактности и грубости; сочетать высокую требовательность и принципиальность с уважением личного достоинства подчиненных; проявлять к ним чуткость и внимательность.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В нарушение вышеуказанных требований воинских уставов, Чуков <span class="Data">Дата обезличена</span> года около 12 часов на территории <span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span> войсковой части <span class="Address">...</span> будучи недовольным недобросовестным исполнением <span class="FIO0">ФИО0</span> поставленной старшим начальником задачи по установке металлического ограждения, из ложно понятых интересов службы, желая повысить свой авторитет в глазах сослуживцев, решил наказать потерпевшего с целью добиться от него в дальнейшем добросовестного отношения к исполнению приказов и распоряжений. При этом подсудимый в присутствии другого военнослужащего умышленно нанес потерпевшему два удара кулаком правой руки в правое плечо. После чего, схватив <span class="FIO0">ФИО0</span> правой рукой за предплечье правой руки, дернул его от себя назад.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Этими своими действиями Чуков причинил <span class="FIO0">ФИО0</span> телесное повреждение в виде кровоподтеков на передневнутренней поверхности правого плеча в нижней трети, не повлекшие вреда здоровью, то есть побои, а также физическую боль и нравственные страдания.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Тем самым Чуков, явно превысил свои должностные полномочия, что в итоге повлекло существенное нарушение прав и законных интересов военнослужащего по призыву рядового <span class="FIO0">ФИО0</span> и охраняемых законом интересов государства, выразившиеся в нарушении требований безопасности военной службы, как особого вида государственной службы, действующих в условиях Вооруженных Сил РФ принципов единоначалия, установленного порядка взаимоотношений между начальником и подчиненным, подрыве авторитета и престижа института младших командиров.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Чуков <span class="Address">...</span> виновным себя в совершении преступления, предусмотренного пунктом «а» части 3 статьи 286 УК РФ, признал.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании подсудимый показал, что <span class="Data">Дата обезличена</span> года он по приказу майора <span class="Address">...</span> контролировал выполнение рядовыми <span class="FIO0">ФИО0</span> и <span class="FIO7">ФИО7</span> задачи по установке металлического ограждения на территории <span class="Address">...</span> войсковой части <span class="Address">...</span> Около 12 часов, проверяя выполнение поставленной задачи, он увидел, что <span class="FIO0">ФИО0</span> недобросовестно ее исполняет. Разозлившись на него за это, желая добиться от потерпевшего в дальнейшем качественного и своевременного исполнения приказов и распоряжений, он нанес <span class="FIO0">ФИО0</span> два удара кулаком в плечо. Затем он схватил его пальцами правой руки за правое предплечье и оттолкнул в сторону. После чего он в присутствии <span class="FIO0">ФИО0</span> и <span class="FIO7">ФИО7</span> в короткий срок вкопал два ограждения и покрасил их.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как показал подсудимый, он понимал, что не вправе применять физическое насилие к своему сослуживцу и своими действиями может причинить ему телесные повреждения, но к последствиям своих действий относился безразлично.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно показаниям потерпевшего <span class="FIO0">ФИО0</span> <span class="Data">Дата обезличена</span> года около 12 часов при установке ограждений на территории <span class="Address">...</span> войсковой части <span class="Address">...</span> младший сержант Чуков предъявил ему претензии по поводу медленного выполнения поставленной майором <span class="Address">...</span> задачи. После чего подсудимый в присутствии рядового <span class="FIO7">ФИО7</span> дважды ударил его кулаком правой руки в правое плечо. Затем Чуков схватил его правой рукой за правое предплечье и с силой дернул от себя назад. В результате чего у него образовались кровоподтеки. При этом он испытал физическую боль и нравственные страдания.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетель рядовой <span class="FIO7">ФИО7</span> в судебном заседании показал, что <span class="Data">Дата обезличена</span> года приблизительно в 12 часов на территории <span class="Address">...</span> войсковой части <span class="Address">...</span> при выполнении работ по установке ограждений младший сержант Чуков в его присутствии два раза ударил рядового <span class="FIO0">ФИО0</span> кулаком правой руки в правое плечо. Также он схватил правой рукой за правое предплечье потерпевшего и дернул его в сторону.</P>
<P class=BodyText2>По заключению судебно-медицинского эксперта у <span class="FIO0">ФИО0</span> имелись кровоподтеки на передневнутренней поверхности правого плеча в нижней трети, не повлекшие за собой вреда здоровью.</P>
<P class=BodyText2>Согласно учетно-послужным карточкам и выпискам из приказов командира войсковой части <span class="Address">...</span> Чуков с 18 июня по <span class="Data">Дата обезличена</span> года являлся начальником для рядового <span class="FIO0">ФИО0</span> по воинскому званию.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Органами предварительного расследования в обвинительном заключении в качестве цели совершения Чуковым противоправных действий <span class="Data">Дата обезличена</span> года в отношении потерпевшего указано, что обвиняемый применил насилие «с целью показать свое мнимое превосходство». Однако в судебном заседании данная цель не нашла своего подтверждения. Судом установлено, что подсудимый желал наказать подчиненного за ненадлежащее выполнение потерпевшим поставленной задачи и добиться от него в дальнейшем своевременного и качественного исполнения приказов и распоряжений. Показывая потерпевшему своим личным примером выполнение поставленной задачи, Чуков, по мнению суда, желал повысить свой авторитет в глазах сослуживцев.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">К тому же следует иметь в виду, что в соответствии со статьей 36 Устава внутренней службы Вооруженных <span class="FIO6">ФИО6 </span>младший сержант Чуков по своему воинскому званию являлся для военнослужащего одной с ним воинской части рядового <span class="FIO0">ФИО0</span> начальником, то есть подсудимый был наделен властными полномочиями по отношению к потерпевшему. При таких обстоятельствах цель «показать свое мнимое превосходство» неуместна, так как она не соотносится со служебным положением Чукова.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Изложенное, по убеждению военного суда, свидетельствует о стремлении подсудимого добиться от <span class="FIO0">ФИО0</span> добросовестного и своевременного исполнения приказа старшего начальника из ложно понятых интересов военной службы. Поэтому военный суд считает формулировку «с целью показать свое мнимое превосходство» несостоятельной и исключает из обвинения подсудимому.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Умышленные действия Чукова <span class="Address">...</span> выразившиеся в том, что он, являясь должностным лицом, <span class="Data">Дата обезличена</span> года в 12 часов на территории объекта войсковой части <span class="Address">...</span> совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий с применением насилия к рядовому <span class="FIO9">ФИО9</span> что повлекло существенное нарушение прав и законных интересов гражданина и охраняемых законом интересов государства, военный суд квалифицирует по п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">При назначении подсудимому наказания военный суд принимает во внимание, что Чуков преступление совершил впервые, до службы в армии и в период ее прохождения характеризуется исключительно положительно. Кроме того, военный суд принимает во внимание мнение потерпевшего, просившего военный суд снисхождения к подсудимому и не лишать его свободы. Вместе с тем, военный суд учитывает повышенную опасность содеянного Чуковым в условиях Вооруженных Сил РФ. Так, являясь начальником для своих сослуживцев, подсудимый по незначительному поводу применил к своему сослуживцу насилие. Этими действиями подсудимый дискредитировал авторитет военной службы по призыву в глазах общественности и роль младшего командира в воинском коллективе. Помимо этого военный суд учитывает, что действия Чукова отрицательно влияют на боеготовность подразделения. Исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности преступления и личность виновного, для назначения ему более мягкого наказания, чем предусмотрено законом, военным судом не установлено.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Учитывая изложенное, а также характер и степень общественности опасности совершенного Чуковым преступления, данные о его личности, военный суд приходит к выводу, что ему следует назначить минимальный срок по основному и дополнительному видам наказаний, предусмотренных санкцией п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ, с применением к основному наказанию статьи 73 УК РФ. Такое наказание, по мнению военного суда, будет справедливым и послужит исправлению подсудимого.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Чукова <span class="Address">...</span> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года с лишением права занимать руководящие должности на государственной службе и в органах местного самоуправления сроком на 1 (один) год.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное Чукову <span class="Address">...</span> основное наказание считать условным с испытательным сроком на 2 (два) года, в течение которого осужденный должен своим поведением доказать свое исправление и не совершать правонарушений. Дополнительное наказание в виде лишения права занимать руководящие должности на государственной службе и в органах местного самоуправления исполнять самостоятельно.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения в отношении Чукова <span class="Address">...</span> – подписка о невыезде и надлежащем поведении – по вступлению приговора в законную силу отменить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<H5 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal"><span class="Address">...</span>.Рачапов</H5>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
