<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>02.08.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061203191058270931000014671</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> – <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 20 июля 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Шахова А.А., при секретаре Верпетовой М.Н., с участием представителя заявителя Мастерова А.А., в отсутствие заявителя и представителя Руководителя Управления финансовым обеспечением Министерства обороны РФ по Оренбургской области, рассмотрев заявление ефрейтора Коваль Веры Ивановны на действия Руководителя ФБУ Управление финансового обеспечения Министерства обороны РФ по Оренбургской области, связанные с невыплатой денежных средств,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal>Ефрейтор Коваль В.И. обратилась в военный суд с заявлением, в котором просит признать действия начальника управления финансового обеспечения Минобороны РФ по Оренбургской области, связанные с прекращением выплаты денежного довольствия, неправомерными, обязать его выполнить необходимые действия для получения заявителем денежного довольствия за май 2011 года, а также выплачивать ему денежное довольствие до момента исключения заявителя из списков личного состава части. В обоснование своих требований заявитель указывает, что с 23 ноября 2010 года в связи с организационно – штатными мероприятиями он находится в распоряжении командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> С мая 2011 года ей прекращена выплата денежного довольствия в связи с истечением установленного срока нахождения в распоряжении. Ссылаясь на действующее законодательство, заявитель считает, что имеет право на денежное довольствие.</P>
<P class=MsoNormal>В судебном заседании представитель заявителя Мастеров А.А. поддержал заявление Коваль В.И.</P>
<P class=MsoNormal>Извещенный надлежащим образом заявитель в суд не прибыла, но направила письменное заявление, в котором указывает, что о времени и месте рассмотрения дела извещена, просит рассмотреть дело в её отсутствие, а также допустить в качестве представителя адвоката Мастерова А.А. и взыскать расходы, выразившиеся в оплате услуг представителя в сумме 5000 рублей.</P>
<P class=MsoNormal>Извещенный надлежащим образом Руководитель ФБУ «Управление финансового обеспечения Министерства обороны РФ по Оренбургской области», которому 12 июля 2011 года почтой было направлено сообщение, заявление и приложенные материалы, в судебное заседание не прибыл, представителя и отзыв не направил, но в своем письменном заявлении просит рассмотреть дело в его отсутствие.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно справке от 30.05.2011г. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> заявитель является военнослужащим войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Выпиской из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 23.11.2010 года подтверждается, что в связи с организационно – штатными мероприятиями ефрейтор Коваль В.И. зачислена в распоряжение командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 23 ноября 2010 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Справкой начальника ФБУ Управление ФО МО РФ по Оренбургской области от 02.06.2011 г. № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подтверждается, что заявителю прекращена выплата денежного довольствия с мая 2011 года так, как согласно утверждённому 16.04.2011 г. командующим РВСН списку военнослужащих войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, представленного для принятия решения о денежном довольствии при нахождении в распоряжении сверх установленных сроков, ефрейтор Коваль В.И. в списке военнослужащих, подлежащих обеспечению жилыми помещениями по договору социального найма, не значиться.</P>
<P class=MsoNormal>Из соглашения об оказании юридической помощи усматривается, что заявитель оплатил услуги представителя в сумме 5000 рублей.</P>
<P class=MsoNormal>Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Статьей 37 Конституции РФ гражданам гарантируется право на труд и на вознаграждение за труд, без какой бы то ни было дискриминации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с п.2 ст. 2 Федерального закона «О статусе военнослужащих» граждане приобретают статус военнослужащих с началом военной службы и утрачивают его с окончанием воной службы. Статьей 4 указанного закона установлено, что правовыми основами статуса военнослужащих являются <SPAN class=isl>Конституция Российской Федерации</SPAN>, федеральные конституционные законы, настоящий Федеральный закон, федеральные законы и иные нормативные правовые акты Российской Федерации, а также нормы международного права и международные договоры Российской Федерации. Правовые и социальные гарантии военнослужащим, включая меры их правовой защиты, а также материального и иных видов обеспечения, предусмотренные настоящим Федеральным законом, не могут быть отменены или снижены федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации иначе как путем внесения изменений и дополнений в настоящий Федеральный закон. Как следует из статьи 3 Закона для военнослужащих устанавливается единая система правовой и социальной защиты, а также материального и иных видов обеспечения, никто не вправе ограничивать военнослужащих в правах и свободах, гарантированных Конституцией, при заключении контракта о прохождении военной службы государство гарантирует исполнение обязательств, предусмотренных федеральными законами. Статья 10 указанного закона гарантирует военнослужащим право на труд, которое реализуется посредством прохождения военной службы, при этом военнослужащие не вправе заниматься другой оплачиваемой деятельностью кроме военной службы. Статьями 12 и 13 военнослужащим гарантируется выплата денежного довольствия и дополнительных выплат.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Таким образом, требование заявителя о выплате ей денежного довольствия за май и июнь 2011 года подлежит удовлетворению, поскольку в противном случае, заявитель, обладающий статусом военнослужащего, и на которого распространяются все права и льготы, как на военнослужащего, будет лишен средств к существованию, ввиду невозможности для него заниматься иной оплачиваемой деятельностью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Оценивая требование заявителя об обязании заинтересованного лица выплачивать денежное довольствие до момента исключения из списков личного состава части, военный суд исходит из следующего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с частью 1 статьи 254 и статьей 255 ГПК РФ военные суды рассматривают заявления граждан на решения и действия воинских должностных лиц, которыми нарушены права и свободы граждан, созданы препятствия к осуществлению гражданином своих прав и свобод, на гражданина незаконно возложена какая-либо обязанность или он незаконно привлечен к ответственности. То есть суд проверяет законность действия и решений, которые уже совершены (приняты), а не тех, которые возможно будут совершены в будущем.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В суде установлено, что право Коваль на получение денежного довольствия нарушено по июль 2011 года – день рассмотрения его заявления в суде. Следовательно, суд вправе будет восстановить нарушение право исключительно в пределах только этого срока. Возложение на должностных лиц обязанности по выполнению каких-либо действий в будущем действующим законодательством не предусмотрено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Поскольку заявление Коваль подлежит удовлетворению, то в пользу заявителя, в соответствии с частью 1 ст. 100 ГПК РФ с ФБУ «Управление финансового обеспечения Министерства обороны РФ по Оренбургской области» следует взыскать расходы на оплату услуг представителя в размере 5000 рублей, которые суд признает разумными. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного, руководствуясь статьями 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Коваль Веры Ивановны – удовлетворить частично.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия Руководителя «Управления финансового обеспечения Министерства обороны РФ по Оренбургской области», связанные с отказом в выплате денежного довольствия заявителю за май и июнь 2011 года – незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Руководителя Управления финансового обеспечения Министерства обороны РФ по Оренбургской области выплатить денежное довольствие заявителю за май и июнь 2011 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Взыскать с ФБУ «Управление финансового обеспечения Министерства обороны РФ по Оренбургской области» в пользу Коваль Веры Ивановны – 5000 (пять тысяч) рублей.</P>
<P class=MsoNormal>В остальной части заявленных требований - отказать.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoHeader>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN></P></DIV></SPAN>]]></body>
