<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>286 ч.3 п.а; 286 ч.3 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>14.07.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061107141422434061000010016</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in">КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Комаровский Оренбургской области 24 мая 2011 года </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., с участием государственного обвинителя - помощника военного прокурора-войсковая часть <span class="Nomer">№</span> майора юстиции Зотова Д.С., подсудимого Галиченко К.Ю., его защитника-адвоката Лозового А.А., представившего удостоверение № <span class="Nomer">№</span> от 11 мая 2006 года и ордер от 24 мая 2011 года № <span class="Nomer">№</span> при секретаре Седловой А.С., а также потерпевшего <span class="FIO5">ФИО5</span>, его защитника-адвоката Батыргалиева Т.Т., представившего удостоверение № <span class="Nomer">№</span> от 17 февраля 2003 года и ордер от 24 мая 2011 года № <span class="Nomer">№</span>, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> подполковника </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ГАЛИЧЕНКО Константина Юрьевича, родившегося <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span>,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении двух преступлений, предусмотренных п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Органами предварительного расследования Галиченко К.Ю. обвиняется в том, что он, являясь должностным лицом - начальником по своему служебному положению для лейтенанта <span class="FIO10">ФИО10</span>., вопреки требованиям ст.ст. 16, 19, 34, 36, 75 Устава внутренней службы Вооруженных Сил Российской Федерации, ст.ст. 1-4, 7 Дисциплинарного устава Вооруженных Сил Российской Федерации, совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">27 августа 2010 года в период с 19 часов 30 минут по 20 часов 20 минут Галиченко, находясь в состоянии алкогольного опьянения в канцелярии казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span>, в нецензурной форме потребовал от <span class="FIO5">ФИО5</span> дать письменные объяснения по поводу совершенного им проступка и написать соответствующую расписку о возврате денег военнослужащему. Будучи недовольным исполнительностью своего подчинённого, желая добиться от потерпевшего неукоснительного выполнения названного требования, в присутствии других военнослужащих части, унижая честь и личное достоинство <span class="FIO5">ФИО5</span>, применил к нему насилие - нанес потерпевшему множество ударов ладонями обеих рук в область лица и головы, кулакам обеих рук в теменную область головы, один удар кулаком правой руки в туловище, около пяти ударов лотком лопаты в зачехленном виде в теменную область головы, не менее семи ударов коленями обеих ног в область головы и не менее трех ударов коленями обеих ног в область туловища, а также многократно бросал в лицо <span class="FIO5">ФИО5</span> скомканный лист бумаги формата А-4, причинив последнему физическую боль, нравственные страдания, телесные повреждения в виде многочисленных ссадин кожи левой щеки, плеч, гематом ушных раковин и ушиба первого пальца левой кисти, которые не повлекли вреда здоровью, т.е. побои.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">30 ноября 2010 года Галиченко, находясь в состоянии алкогольного опьянения, осознавая противоправных характер своих действий, из ложно понятых интересов службы, желая наказать <span class="FIO5">ФИО5</span> за ненадлежащее исполнение обязанностей военной службы, выразившиеся в систематическом нарушении воинской дисциплины, в период с 00 часов 45 минут по 00 часов 55 минут в помещении дежурного по учебному корпусу войсковой части <span class="Nomer">№</span> а затем на крыльце указанного здания, грубо унижая честь и личное достоинство потерпевшего, применил к нему насилие - нанес <span class="FIO5">ФИО5</span> множество ударов ладонями и кулаками обеих рук в область головы, причинив последнему физическую боль и нравственные страдания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные действия подсудимого повлекли существенное нарушение прав и законных интересов гражданина - лейтенанта <span class="FIO5">ФИО5</span>, а также охраняемые законом интересы государства, что выразилось в нарушении действующих в условиях Вооруженных Сил РФ принципа единоначалия и установленного порядка взаимоотношений между начальником и подчиненным, подрыве авторитета и престижа командного состава ВС РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Галиченко К.Ю. в судебном заседании свою вину в совершении двух преступлений, предусмотренных п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ, признал. Согласившись с предъявленным ему обвинением, он подтвердил свое ходатайство о рассмотрении уголовного дела в особом порядке. При этом подсудимый пояснил, что ходатайство заявлено им добровольно и после консультаций с защитником. Также он осознает, что в случае удовлетворения судом данного ходатайства в отношении него будет постановлен обвинительный приговор и ему будет назначено соответствующее закону наказание.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель и потерпевший не возражали против особого порядка принятия судебного решения. Помимо этого государственный обвинитель считает, что вина подсудимого в инкриминируемом ему деянии подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу. Препятствий для постановления приговора в особом порядке нет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в суде, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением. Ходатайство о рассмотрении уголовного дела в отношении него в особом порядке заявлено им добровольно и после проведения консультаций со своим защитником. Характер и последствия рассмотрения дела без судебного разбирательства Галиченко известны и понятны. Наказание за инкриминируемое деяние не превышает 10 лет. Поскольку обвинение, с которым согласился подсудимый, подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу, то военный суд приходит к выводу, что оно обосновано. При данных обстоятельствах, учитывая мнение государственного обвинителя и потерпевшего, военный суд считает, что условия, предусмотренные частями первой и второй статьи 314 УПК РФ, соблюдены.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, не усматривая препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства, военный суд применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Умышленные действия Галиченко К.Ю., выразившиеся в том, что он 27 августа 2010 года в период с 19 часов 30 минут по 20 часов 20 минут, являясь должностным лицом - начальником по своему служебному положению для лейтенанта <span class="FIO5">ФИО5</span>, в канцелярии казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span>, применил к потерпевшему насилие, чем совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий, повлекшие существенное нарушение прав и законных интересов гражданина, а также охраняемые законом интересы государства, военный суд квалифицирует по п. "а" ч. 3 ст. 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Умышленные действия Галиченко К.Ю., выразившиеся в том, что он 30 ноября 2010 года в период с 00 часов 45 минут по 00 часов 55 минут, являясь должностным лицом - начальником по своему служебному положению для лейтенанта <span class="FIO5">ФИО5</span>, в помещении дежурного по учебному корпусу войсковой части <span class="Nomer">№</span>, а затем на крыльце указанного здания, применил к потерпевшему насилие, чем совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий, повлекшие существенное нарушение прав и законных интересов гражданина, а также охраняемые законом интересы государства, военный суд квалифицирует по п. "а" ч. 3 ст. 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">При назначении Галиченко К.Ю наказания суд принимает во внимание смягчающие обстоятельства - наличие двух малолетних детей у подсудимого, по службе он характеризовался положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, в содеянном раскаялся, возместил причиненный им ущерб, его семейное положение, потерпевший претензий к нему не имеет. Так же суд принимает во внимание мнение государственного обвинителя о возможности условного осуждения подсудимого. При этом военный суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенных им должностных преступлений, отнесенных законом к тяжким преступлениям, а также наступившие для потерпевшего последствия. Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд считает необходимым назначить Галиченко наказание в пределах санкции ч. 3 ст. 286 УК РФ без реального отбывания наказания, в связи с чем применяет к нему ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Галиченко Константина Юрьевича виновным в совершении двух преступлений, предусмотренных п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ, и назначить ему наказание за каждое преступление в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года с лишением права занимать должности на государственной службе, связанные с руководством коллектива на срок 2 (два) года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По совокупности преступлений, в соответствии с ч. 3 и 4 ст. 69 УК РФ окончательное наказание подсудимому определить путем частичного сложения наказаний, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года 6 (шесть) месяцев с лишением права занимать должности на государственной службе, связанные с руководством коллектива на срок 3 (три) года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 73 УК РФ, назначенное Галиченко К.Ю. наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года 6 (шесть) месяцев считать условным с испытательным сроком в 3 (три) года, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, не допускать правонарушений и грубых проступков.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 47, ч. 2 ст. 71 УК РФ, назначенное Галиченко К.Ю. наказание в виде лишения права занимать должности на государственной службе, связанные с руководством коллектива на срок 3 (три) года, - исполнять самостоятельно.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения - подписку о невыезде и надлежащем поведении в отношении Галичено К.Ю. по вступлении приговора в законную силу, - отменить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По вступлении приговора в законную силу вещественные доказательства, а именно: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">- сотовый телефон <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span>», - считать переданным по принадлежности; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">- расписку <span class="FIO5">ФИО5</span> от 27 августа 2010 года, - хранить при уголовном деле.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований статьи 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своём участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
