<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Жалобы на неправомерные действия (бездействие) должностных лиц, государственных и муниципальных служащих</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>23.05.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061007021216026711000001014</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"><span class="Address">...</span> - <span class="Address">...</span> 3 февраля 2010 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего <span class="Address">...</span> Драйгал <span class="Address">...</span>., при секретаре Филеве <span class="Address">...</span>, с участием сторон, рассмотрев дело по заявлению майора Зажигина <span class="Address">...</span> на действия жилищной комиссии и командира войсковой части <span class="Address">...</span>, начальника <span class="Nomer">Номер обезличен</span> (войсковая часть <span class="Address">...</span>), связанные с отказом в признании заявителя и членов его семьи нуждающимся в улучшении жилищных условий,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как в своём заявлении, так и в судебном заседании Зажигин <span class="Address">...</span> на заявлении настаивает и просит суд признать действия жилищной комиссии и командира войсковой части <span class="Address">...</span>, связанные с отказом в признании его и членов его семьи нуждающимся в улучшении жилищных условий по избранному месту жительства, незаконными. При этом он просит обязать жилищную комиссию войсковой части <span class="Address">...</span> отменить решение жилищной комиссии указанной воинской части от <span class="Data">Дата обезличена</span> года <span class="Nomer">Номер обезличен</span> и признать его и членов его семьи нуждающимися в улучшении жилищных условий по избранному постоянному месту жительства, обязать названную комиссию и начальника <span class="Nomer">Номер обезличен</span> включить его и членов его семьи в список очередников на получение жилых помещений (улучшение жилищных условий) с <span class="Data">Дата обезличена</span> года, а также обязать начальника <span class="Nomer">Номер обезличен</span> включить сведения о нем и членах его семьи в автоматизированную систему учета военнослужащих, нуждающихся в получении жилых помещений (улучшении жилищных условий).</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В обоснование своих требований заявитель пояснил, что он в <span class="Data">Дата обезличена</span> года подлежит увольнению с военной службы по достижении предельного возраста пребывания на военной службе. В начале сентября 2009 года он подал рапорт о признании его и членов его семьи (жена - <span class="FIO4">ФИО4</span>, <span class="Data">Дата обезличена</span> г.р., дочь - <span class="FIO3">ФИО3</span>, <span class="Data">Дата обезличена</span> г.р.) нуждающимися в улучшении жилищных условий по избранному постоянному месту жительства в городе Оренбурге. <span class="Data">Дата обезличена</span> года он получил выписку из протокола заседания жилищной комиссии войсковой части <span class="Address">...</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года <span class="Nomer">Номер обезличен</span>, в которой ему было отказано в удовлетворении его рапорта в связи с тем, что механизм реализации права военнослужащих, изъявивших желание получить жилье не по месту прохождения военной службы - отсутствует. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Далее заявитель пояснил, что его выслуга составляет более 26 лет в календарном исчислении. Ни он, ни члены его семьи другого жилья для постоянного проживания в Российской Федерации и за ее пределами не имеют, однако заявитель указывает, что данное место он не выбирал для постоянного проживания и рассчитывал на соблюдение командованием воинской части его жилищных прав, установленных действующим законодательством. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Вышеуказанным решением жилищной комиссии войсковой части <span class="Address">...</span> отказавшей ему в постановке в очередь на получение жилья по избранному постоянному месту жительства, заявитель полагает свои права нарушенными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявитель также указывает, что пунктом 26 Инструкции о порядке обеспечения жилыми помещениями в Вооруженных <span class="FIO7">ФИО7</span>, утвержденной приказом МО РФ от <span class="Data">Дата обезличена</span> года <span class="Nomer">Номер обезличен</span> определено, что учет военнослужащих войсковой части <span class="Address">...</span>, нуждающихся в получении жилых помещений (улучшении жилищных условий), осуществляется жилищной комиссии войсковой части <span class="Address">...</span> и <span class="Nomer">Номер обезличен</span> ЭТК по спискам очередников на получение жилых помещений (улучшение жилищных условий) и внесением сведений о данных военнослужащих в автоматизированную систему учета. Такой автоматизированный учет ведется в <span class="Nomer">Номер обезличен</span>.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании представитель жилищной комиссии и командира войсковой части <span class="Address">...</span> майор юстиции Амелин <span class="Address">...</span> и представитель <span class="Nomer">Номер обезличен</span> Лоскутова <span class="Address">...</span> требования Зажигина <span class="Address">...</span> не признали, просили суд в их удовлетворении отказать, мотивировав это следующим.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Майор юстиции Амелин <span class="Address">...</span> в суде пояснил, что Зажигин полностью обеспечен жилым помещением для постоянного проживания по месту службы согласно нормам ЗАТО <span class="Address">...</span>, поэтому ему правомерно было отказано в признании нуждающимся в улучшении жилищных условий по месту жительства. Затем он пояснил, что в настоящее время Правительством РФ не разработан единый комплекс нормативных актов по реализации военнослужащими их права в соответствии с п. 14 ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих". &nbsp;</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Лоскутова <span class="Address">...</span> пояснила, что в настоящее время технически отсутствует механизм включения таких военнослужащих в соответствующую базу данных, кроме того, такие военнослужащие включаются в отдельный список, который ведется в ЭТК, при этом данный список законодательно не регламентирован. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">По сообщению командования войсковой части <span class="Address">...</span> майор Зажигин <span class="Address">...</span> в конце <span class="Data">Дата обезличена</span> года подлежит увольнению с военной службы.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из послужного списка майора Зажигина <span class="Address">...</span> усматривается, что его выслуга лет в календарном исчислении составляет более 26 лет.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как видно из копии ордера заявитель с <span class="Data">Дата обезличена</span> года является нанимателем квартиры <span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span> по <span class="Address">...</span> ЗАТО <span class="Address">...</span>.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из справки <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года видно, что Зажигин <span class="Address">...</span> и члены его семьи (жена - <span class="FIO4">ФИО4</span>, <span class="Data">Дата обезличена</span> г.р., дочь - <span class="FIO3">ФИО3</span>, <span class="Data">Дата обезличена</span> г.р.) зарегистрированы по адресу: ЗАТО пос. <span class="Address">...</span>, <span class="Address">...</span>, <span class="Address">...</span>, <span class="Address">...</span>.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Ксерокопией справки от <span class="Data">Дата обезличена</span> года <span class="Nomer">Номер обезличен</span>, выданных главой администрации муниципального образования ЗАТО пос. <span class="Address">...</span>, подтверждается проживание заявителя и членов его семьи по вышеуказанному адресу в жилом помещении, находящемся в муниципальной собственности.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно выписке из протокола заседания гарнизонной жилищной комиссии войсковой части <span class="Address">...</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года <span class="Nomer">Номер обезличен</span> майор Зажигин <span class="Address">...</span> указанной комиссией не был признан нуждающимся в улучшении жилищных условий по избранному месту жительства. Жилищная комиссия решила: "отказать в удовлетворении рапорта Зажигина <span class="Address">...</span> в связи с тем, что механизм реализации права военнослужащих изъявивших желание получить жилье не по месту прохождения военной службы, отсутствует". </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения сторон, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании п. 14 той же статьи обеспечение жилыми помещениями военнослужащих-граждан, имеющих общую продолжительность военной службы 10 лет и более, при увольнении с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями и членов их семей при перемене места жительства осуществляется федеральными органами исполнительной власти, в которых предусмотрена военная служба, за счет средств федерального бюджета на строительство и приобретение жилых помещений, в том числе путем выдачи государственных жилищных сертификатов. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании п.п. "и" п. 7 Постановления Правительства РФ от <span class="Data">Дата обезличена</span> г. <span class="Nomer">Номер обезличен</span> "О порядке учета военнослужащих, подлежащих увольнению с военной службы, и граждан, уволенных с военной службы в запас или в отставку и службы в органах внутренних дел, а также военнослужащих и сотрудников Государственной противопожарной службы, нуждающихся в получении жилых помещений или улучшении жилищных условий в избранном постоянном месте жительства" основаниями признания граждан нуждающимися в получении жилых помещений или улучшении жилищных условий является<A name=sub_10079> избрание постоянного места жительства после увольнения с военной службы и службы в органах внутренних дел.</A></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 26 приказа Министра обороны РФ "О порядке обеспечения жилыми помещениями в Вооруженных <span class="FIO7">ФИО7</span>" от <span class="Data">Дата обезличена</span> года <span class="Nomer">Номер обезличен</span> определено, что учет военнослужащих, нуждающихся в получении жилых помещений (улучшении жилищных условий), осуществляется жилищными комиссиями воинских частей и довольствующими КЭЧ районов по спискам очередников на получение жилых помещений (улучшение жилищных условий) по форме согласно приложению <span class="Nomer">Номер обезличен</span> к настоящей Инструкции с одновременным заведением на военнослужащего карточки учета жилых помещений, предоставляемых военнослужащему, по форме согласно приложению к настоящей Инструкции и внесением содержащейся в ней информации в автоматизированную систему учета военнослужащих, нуждающихся в получении жилых помещений (улучшении жилищных условий). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; На основании п. 29 того же Приказа учет военнослужащих, нуждающихся в получении жилых помещений (улучшении жилищных условий), ведется исходя из времени принятия их на учет по единому списку, из которого одновременно в отдельные списки включаются военнослужащие, имеющие право на первоочередное и внеочередное получение жилых помещений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из п. 14 названного Приказа видно, что военнослужащие, проходящие военную службу по контракту, не более чем за три года до увольнения с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе признаются нуждающимися в получении жилых помещений.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно действующему законодательству право на получение жилья имеют граждане, признанные в установленном законом порядке нуждающимися в улучшении жилищных условий. Как установлено в судебном заседании, перед увольнением с военной службы по достижению предельного возраста пребывания на военной службе, заявитель решил переменить место жительства, сообщив об этом соответствующим рапортом на имя командира части. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, на основании указанного выше постановления Правительства РФ <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года и приказа Министра обороны РФ от <span class="Data">Дата обезличена</span> года <span class="Nomer">Номер обезличен</span> у него появилось основание для признания его нуждающимся в улучшении жилищных условий, поэтому он законно и обоснованно обратился в жилищную комиссию для признания его нуждающимся в улучшении жилищных условий. Однако жилищная комиссия отказала по существу рапорта заявителя, сославшись на отсутствие механизма реализации данного права и отсутствие технической возможности внесения информации о заявителе в компьютерную базу данных.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Давая оценку действиям жилищной комиссии и утверждениям представителей заинтересованных лиц в части того, что в настоящее время законодательно не определен порядок реализации права на получение жилья военнослужащими в соответствии с п. 14 ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" и отсутствия технической возможности для включения заявителя в компьютерную базу учета, военный суд считает, что данные доводы не могут являться основаниями для не реализации установленного федеральным законом права военнослужащих на обеспечение жильем по избранному месту жительства, а потому суд данные доводы отвергает. Следовательно, требования заявителя об отмене названного решения жилищной комиссии и признании его и членов его семьи нуждающимися в получении жилых помещений (улучшении жилищных условий) по избранному месту жительства, подлежат удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также подлежат удовлетворению и требования о включении заявителя и членов его семьи на момент подачи рапорта – сентябрь <span class="Data">Дата обезличена</span> года в соответствующий список нуждающихся в улучшении жилищных условий (получении жилых помещений) по форме согласно приложению <span class="Nomer">Номер обезличен</span> "Инструкции о порядке обеспечения жилыми помещениями в ВС РФ", утвержденной приказом МО РФ от <span class="Data">Дата обезличена</span> года <span class="Nomer">Номер обезличен</span>, и об обязанности начальника <span class="Nomer">Номер обезличен</span> включить сведения о нём и членах его семьи в базу данных автоматизированного учета военнослужащих, нуждающихся в улучшении жилищных условий (получении жилых помещений), поскольку это регламентировано п. 26 указанного приказа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку требования Зажигина <span class="Address">...</span> изложенные в описательной части решения суда, законны и обоснованны, то действия жилищной комиссии и командира войсковой части <span class="Address">...</span>, связанные с отказом в признании заявителя и членов его семьи нуждающимся в улучшении жилищных условий по избранному месту жительства, следует признать незаконными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь ст. ст. 194 – 198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Зажигина <span class="Address">...</span> удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия жилищной комиссии и командира войсковой части <span class="Address">...</span>, связанные с отказом в признании заявителя и членов его семьи нуждающимся в улучшении жилищных условий по избранному месту жительства, незаконными. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать жилищную комиссию войсковой части <span class="Address">...</span> отменить решение от <span class="Data">Дата обезличена</span> года в отношении Зажигина <span class="Address">...</span> и рассмотреть вопрос о признании заявителя и членов его семьи нуждающимися в улучшении жилищных условий (получении жилых помещений) по избранному месту жительства, а командира указанной воинской части утвердить принятое ими решение.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать жилищную комиссию войсковой части <span class="Address">...</span> и начальника <span class="Nomer">Номер обезличен</span> включить заявителя и членов его семьи в список очередников на получение жилых помещений (улучшение жилищных условий) с момента подачи рапорта - сентябрь <span class="Data">Дата обезличена</span> года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать начальника <span class="Nomer">Номер обезличен</span> включить сведения о Зажигине <span class="Address">...</span> и членах его семьи в автоматизированную систему учета военнослужащих, нуждающихся в получении жилых помещений (улучшении жилищных условий).</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><span class="Address">...</span> &nbsp;&nbsp; ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">&nbsp;&nbsp; <span class="Address">...</span></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><span class="Address">...</span> Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
