<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Рачапов Р. М.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>23.05.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061007141529383591000004057</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoTitle><B>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</B></P>
<P class=MsoTitle></P>
<P class=MsoTitle></P>
<P class=BodyText2>пос. <span class="Address">...</span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; «29» января 2010 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заместитель председателя 101 гарнизонного военного суда Рачапов <span class="Address">...</span> с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора - войсковая часть <span class="Address">...</span> подполковника юстиции Казарина <span class="Address">...</span> подсудимого Благо <span class="Address">...</span> защитника-адвоката Лупандиной <span class="Address">...</span> представившей удостоверение <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года и ордер <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от <span class="Data">Дата обезличена</span> года, при секретаре Дорошине <span class="Address">...</span> а также потерпевшего рядового <span class="FIO0">ФИО0</span>, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего по призыву войсковой части <span class="Address">...</span> рядового</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">БЛАГО <span class="Address">...</span></P>
<P class=MsoBodyText>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного частью 1 статьи 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно обвинительному заключению рядовой Благо <span class="Address">...</span>. обязан был выполнять требования статей 16, 19, 67, 161 Устава внутренней службы Вооруженных Сил РФ и статьи 3 Дисциплинарного устава Вооруженных Сил РФ, обязывающих уважать честь и достоинство сослуживцев, соблюдать правила воинской вежливости, не допускать грубости и издевательств в отношении военнослужащих.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вопреки указанным требованиям Благо применил к рядовому <span class="Address">...</span> физическое насилие, чем грубо нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, <span class="Data">Дата обезличена</span> года около 7 часов 30 минут Благо, находясь в помещении <span class="Address">...</span> <span class="Address">...</span> войсковой части <span class="Address">...</span> потребовал от <span class="FIO0">ФИО0</span>, с которым не находился в отношениях подчиненности, проследовать с ним для выполнения поставленной им командиром отделения задачи по наведению порядка в помещении указанной станции. Однако <span class="FIO0">ФИО0</span> отказался выполнить данное требование подсудимого.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Желая показать свое мнимое превосходство над <span class="FIO0">ФИО0</span>, подчинить его своей воле, унизить честь и достоинство своего сослуживца, с целью наказать его и обеспечить себе привилегированное положение в воинском коллективе, Благо в присутствии других военнослужащих нанес <span class="FIO0">ФИО0</span> два удара кулаком правой руки в область груди, причинив потерпевшему телесные повреждения в виде кровоподтеков на передней поверхности грудной клетки в средней трети грудины, в области третьего межреберья слева по среднеключичной линии, то есть побои, а также физическую боль и нравственные страдания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Благо <span class="Address">...</span> виновным себя в совершении преступления, предусмотренного частью 1 статьи 335 УК РФ, признал. Кроме того, согласившись с предъявленным ему обвинением, подсудимый в судебном заседании поддержал свое ходатайство о рассмотрении уголовного дела в особом порядке. При этом Благо пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультаций с защитником. Также он осознает, что в случае удовлетворения судом данного ходатайства в отношении него будет постановлен обвинительный приговор и ему будет назначено наказание в соответствии с законом.</P>
<P class=BodyText2>Защитник Лупандина <span class="Address">...</span> в судебном заседании поддержала заявленное подсудимым ходатайство и подтвердила, что Благо заявил ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства добровольно в ее присутствии и после консультаций с ней. Характер и последствия такого ходатайства она Благо разъяснила и они ему понятны.</P>
<P class=BodyText2>В судебном заседании государственный обвинитель и потерпевший <span class="FIO0">ФИО0</span> не возражали против судебного разбирательства в особом порядке. По мнению государственного обвинителя, вина подсудимого подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу. Препятствий для постановления приговора в особом порядке, по его мнению, нет.</P>
<P class=BodyText2>Как установлено в суде, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением. Ходатайство о рассмотрении уголовного дела в отношении него в особом порядке заявлено им добровольно и после проведения консультаций со своим защитником. Характер и последствия рассмотрения дела без судебного разбирательства Благо известны и понятны. Наказание за инкриминируемое подсудимому преступление не превышает 10 лет. Поскольку обвинение, с которым согласился подсудимый, подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу, то военный суд приходит к выводу, что оно обоснованно. При данных обстоятельствах, с учетом мнения государственного обвинителя и потерпевшего, военный суд приходит к выводу, что условия, предусмотренные частями первой и второй статьи 314 УПК РФ, соблюдены.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, не усматривая препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства, военный суд применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению военно-врачебной комиссии рядовой Благо <span class="Address">...</span> годен к военной службе с незначительными ограничениями.</P>
<P class=BodyText2>Умышленные действия Благо <span class="Address">...</span> выразившиеся в том, что он <span class="Data">Дата обезличена</span> года около 7 часов 30 минут в помещении <span class="Address">...</span> войсковой части <span class="Address">...</span> нанес рядовому <span class="FIO0">ФИО0</span> два удара кулаком правой руки в области грудной клетки, причинив ему побои, физическую боль и нравственные страдания, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженное с насилием, военный суд квалифицирует по части 1 статьи 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате услуг адвоката за оказание Благо юридической помощи по назначению в сумме 2749 рублей 04 копейки, в соответствии с частью 10 статьи 316 УПК РФ следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении подсудимому наказания военный суд принимает во внимание, что он преступление совершил впервые, ранее к уголовной ответственности не привлекался, в содеянном чистосердечно раскаивается, до призыва на военную службу и в период ее прохождения характеризуется исключительно положительно. Также военный суд учитывает мнение потерпевшего, просившего суд не наказывать подсудимого строго и не лишать его свободы. Вместе с тем военный суд учитывает повышенную опасность совершенного подсудимым преступления в условиях Вооруженных Сил РФ. При изложенных обстоятельствах, учитывая характер и степень общественности опасности совершенного Благо преступления, данные о его личности, военный суд приходит к выводу, что ему следует назначить наказание в виде содержания в дисциплинарной воинской части с применением статьи 73 УК РФ, поскольку считает возможным исправление подсудимого без реального отбывания наказания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Благо <span class="Address">...</span> виновным в совершении преступления, предусмотренного частью 1 статьи 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде содержания в дисциплинарной воинской части сроком на 3 (три) месяца.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное Благо <span class="Address">...</span> наказание считать условным с испытательным сроком 6 (шесть) месяцев, в течение которого осужденный должен своим поведением доказать свое исправление, не совершать правонарушений и грубых дисциплинарных проступков.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения Благо <span class="Address">...</span>. – наблюдение командования воинской части – по вступлению приговора в законную силу отменить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате услуг адвоката за оказание им юридической помощи обвиняемому по назначению в сумме 2749 рублей 04 копейки, отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд в течение 10 суток со дня провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<H3 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</H3>
<H4 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal"></H4>
<H5 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal"><span class="Address">...</span>.Рачапов</H5>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
