<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1; 335 ч.1</category>
<result></result>
<date>22.03.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061103221101309841000008369</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<H4 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: right">КОПИЯ</H4>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> 17 февраля 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А. с участием государственного обвинителя помощника военного прокурора - войсковая часть <span class="Nomer">№</span> старшего лейтенанта юстиции Салий А.В., подсудимого Джавадова Р.Р., защитника-адвоката Жеглова М.В., представившего удостоверение № <span class="Nomer">№</span> и ордер № <span class="Nomer">№</span>, при секретаре Жмарёвой Е.В., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего по призыву войсковой части <span class="Nomer">№</span> ефрейтора </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Джавадова Руслана Рамазан оглы, родившегося <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении двух преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования ефрейтор Джавадов Р.Р. обвиняется в том, что он 2 сентября 2010 года около 13 часов в автомобильном боксе пожарной команды войсковой части <span class="Nomer">№</span> грубо нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, с целью показать своё мнимое превосходство перед сослуживцем более позднего срока призыва <span class="FIO4">ФИО4</span>, с которым не находился в отношениях подчиненности незаконно в присутствии сослуживцев потребовал пересказать наизусть команды подаваемые дневальным по пожарной команде, за ошибки и запинания приказал потерпевшему скрестить ладони на лбу затем нанес 1 удар кулаком правой руки по ладоням <span class="FIO4">ФИО4</span>, после чего потребовал принять упор лежа и в таком положении рассказывать те же команды, будучи недовольным ошибками вновь приказал потерпевшему скрестить ладони на лбу и нанес 1 удар кулаком правой руки по ладоням потерпевшего. Этими действиями подсудимый причинил потерпевшему физическую боль и нравственные страдания</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">4 сентября 2010 года Джавадов Р.Р. около 23 часов в спальном помещении казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span>, во время отведенное на сон, по тем же мотивам, в присутствии сослуживцев потребовал от <span class="FIO4">ФИО4</span> исполнять строевую песню. Будучи недоволен ошибками и запинаниями около 4 раз приказывал принять положение "к бою", то есть ложиться грудью на пол и выполнять упражнение в виде отжиманий на руках от пола, заставляя испытывать большие физические нагрузки, унижение чести и достоинства потерпевшего. </P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Джавадов Р.Р. виновным себя в совершении двух преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 335 УК РФ признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Государственный обвинитель и защитник в судебном заседании также не возражают об особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.335 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку ефрейтор Джавадов Р.Р. 2 сентября 2010 года около 13 часов в автомобильном боксе пожарной команды войсковой части <span class="Nomer">№</span> требовал от рядового <span class="FIO4">ФИО4</span>, с которым не находился в отношениях подчиненности, пересказывать наизусть команды подаваемые дневальным по пожарной команде, принять упор лежа, и нанес два удара кулаком правой руки по рукам потерпевшего, скрещенным у лба, причинив физическую боль и нравственные страдания, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанные с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженные с насилием, поэтому содеянное подсудимым суд квалифицирует по ч. 1 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку он же 4 сентября 2010 года 4 сентября 2010 года около 23 часов в спальном помещении казармы войсковой части <span class="Nomer">№</span> потребовал от рядового <span class="FIO4">ФИО4</span> исполнять строевую песню, около 4 раз приказывал принять положение "к бою", то есть ложиться грудью на пол и выполнять упражнение в виде отжиманий на руках от пола, заставляя испытывать большие физические нагрузки, унижение чести и достоинства потерпевшего, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанные с унижением чести и достоинства потерпевшего, поэтому содеянное подсудимым суд квалифицирует по ч. 1 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению ВВК Джавадов Р.Р. годен к военной службе.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в сумме 1791 рубль, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания Джавадову суд учитывает в качестве обстоятельства смягчающего наказание наличие у подсудимого малолетнего ребенка, также принимает во внимание то что, он к уголовной ответственности привлекается впервые, в содеянном раскаялся, по службе в армии характеризуется положительно, срок военной службы по призыву у него истёк, а потому ему не может быть назначено наказание в виде содержания в дисциплинарной воинской части, также суд учитывает мнение государственного обвинителя, который просит не лишать подсудимого свободы реально, исходя из вышеизложенного, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания и применяет к нему ст. 73 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Джавадова Руслана Рамазан оглы виновным в совершении двух преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 335 УК РФ и назначить ему наказание за каждое в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По совокупности преступлений, в соответствии с ч. 2 ст. 69 УК РФ окончательное наказание подсудимому Джавадову Р.Р. определить путем частичного сложения наказаний и назначить наказание в виде лишения свободы сроком на один год шесть месяцев.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное подсудимому наказание считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать свое исправление, обязать его не допускать нарушений правопорядка и административных правонарушений.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части в отношении Джавадова Р.Р. - по вступлении приговора в законную силу - отменить. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в размере 1791 рубль - отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 Гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А.Шахов</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
