<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category></category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>22.03.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061103221053129841000008339</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: right">КОПИЯ</H1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center"></H1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center"><B></B></H1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center"><B></B></H1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center"><B></B></H1>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></H1>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> 8 февраля 2011 года </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> капитана медицинской службы Митина Александра Николаевича, <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>8 декабря 2010 года в 13 часов 30 минут Митин А.Н. управляя транспортным средством марки ВАЗ - <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> (государственный регистрационный знак – <span class="Nomer">№</span>) в зоне действия дорожного знака 5.7.1. «Выезд на дорогу с односторонним движением» выехал с переулка <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> и двигался во встречном направлении по дороге с односторонним движением, чем нарушил п.п. 1.3 Правил дорожного движения Российской Федерации. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Извещенный надлежащим образом Митин А.Н. в суд не прибыл, но сообщил, что он о дате, времени и месте рассмотрения дела извещен, в содеянном раскаивается, просит суд строго его не наказывать, рассмотреть дело в его отсутствие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из протокола об административном правонарушении от 8 декабря 2010 года серии 57 ОР № <span class="Nomer">№</span> усматривается, что в отношении Митина было возбуждено дело об административном правонарушении по ч. 3 ст. 12.16 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Митина А.Н. в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 3 ст. 12.16 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях подтверждается его признанием и вышеназванным протоколом об административном правонарушении от 8 декабря 2010 года серии 57 ОР № <span class="Nomer">№</span>, и схемой, из которой видно, что Митин в зоне действия дорожного знака 5.7.1. «Выезд на дорогу с односторонним движением» выехал с переулка <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> и двигался во встречном направлении по дороге с односторонним движением, пока не был остановлен сотрудниками милиции.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Поскольку Митин А.Н. 8 декабря 2010 года в 13 часов 30 минут на транспортном средстве марки ВАЗ - <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> (государственный регистрационный знак – <span class="Nomer">№</span>) двигался во встречном направлении по дороге с односторонним движением без соблюдений требований дорожного знака 5.7.1. «Выезд на дорогу с односторонним движением», то эти его действия военный суд квалифицирует по части 3 статьи 12.16 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>При назначении Митину А.Н. административного наказания суд принимает во внимание, что он ранее к административной ответственности не привлекался. При этом суд в качестве обстоятельств, смягчающих административную ответственность признает раскаяние лица, совершившего административное правонарушение. Обстоятельств отягчающих его ответственность из материалов дела не усматривается. Поэтому военный суд приходит к выводу, что Митину следует назначить наказание в виде штрафа. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 2.5, 4.1, 29.9 - 29.11 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Митина Александра Николаевича виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 3 ст. 12.16 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, и назначить ему наказание в виде штрафа в размере <span class="Nomer">№</span> <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальнику ОГИБДД УВД по городу Орлу и Митину А.Н.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И.Драйгал</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
