<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>115 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>17.08.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061108161615266251000011035</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>п. Юрья – 2 Кировской области 4 августа 2011 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А., с участием частного обвинителя <span class="FIO9">ФИО9</span> подсудимого Путьковского Р.А., защитника-адвоката Шистерова А.В., представившего удостоверение № <span class="Nomer">№</span> и ордер № <span class="Nomer">№</span>, при секретарях Жмарёвой Е.В. и Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> капитана запаса</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Путьковского Руслана Александровича, родившегося <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 115 УК РФ,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Путьковский Р.А. находясь в состоянии алкогольного опьянения 28 ноября 2010 года около 12 часов находясь возле квартиры потерпевшего по адресу: <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> избил <span class="FIO2">ФИО2</span>, нанеся один удар ладонью левой руки по лицу, затем, вытолкнул из квартиры и когда потерпевший упал на лестничной площадке, нанес многочисленные удары по голове и телу, причинив легкий вред здоровью потерпевшего, физическую боль и нравственные страдания.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Потерпевшим к подсудимому заявлен гражданский иск о компенсации морального вреда в размере 100000 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Путьковский свою вину в совершении вменяемого деяния признал, исковые требования признал частично, и в судебном заседании показал, что 28 ноября 2010 года он, будучи недоволен тем, что жена <span class="FIO2">ФИО2</span> не возвращает долг его знакомой, решил наказать потерпевшего и потребовать возврата долга. Об этих обстоятельствах он узнал, во время употребления спиртных напитков у себя дома с женой и знакомой. Выйдя из дома, он направился в магазин, где купил игрушечную маску, которую надел на голову перед квартирой потерпевшего. Подойдя к квартире, он увидел, как <span class="FIO2">ФИО2</span> выходит из дома, и нанес тому удар кулаком левой руки по лицу, затем вытащил потерпевшего из квартиры и стал наносить удары по голове и телу потерпевшего. Из квартиры выбежала жена <span class="FIO2">ФИО2</span> стала кричать, что вызовет милицию. Он, испугавшись, убежал, а впоследствии был задержан сотрудниками милиции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевший <span class="FIO2">ФИО2</span> в суде показал, что 28 ноября 2010 года он решил сходить на рыбалку, оделся и стал выходить из квартиры, когда открыл дверь, ему неожиданно нанес удар незнакомый мужчина в игрушечной маске, вытащил его из квартиры толкнул, и он упал на лестничной площадке. Мужчина, как выяснилось в последствии – Путьковский, стал избивать его руками и ногами нанося многочисленные удары по голове и телу. Затем из квартиры выскочила жена, стала кричать, что вызовет милицию. Подсудимый испугался и убежал. В результате данных действий он получил телесные повреждения, перелом ребра, синяки и ссадины, испытал физическую боль и нравственные страдания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <span class="FIO4">ФИО4</span> в судебном заседании показала, что проживает совместно с гражданским мужем <span class="FIO2">ФИО2</span> 28 ноября 2010 года около 12 часов <span class="FIO10">ФИО10</span> оделся и решил сходить на рыбалку. Когда он вышел из квартиры, она услышала шум, и, выйдя на лестницу, увидела, как неизвестный мужчина избивает потерпевшего. Она стала кричать, что вызовет милицию и побежала в квартиру за телефоном. Вернувшись, она увидела, что неизвестный мужчина убежал. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписке из книги учета больных военного госпиталя – войсковая части <span class="Nomer">№</span> в данное учреждение обратился <span class="FIO2">ФИО2</span> на момент обращения у него зафиксированы в области верхнего локтевого сустава округлые ссадины около 1,5 см. в диаметре, в области нижнего века кровоподтек багрово-синюшной окраски, в области правого локтевого сустава свежая эрозия около 1,5 см. в диаметре, болезненность при пальпации межреберных промежутков в области левого надплечья, ушибы мягких тканей лица, грудной клетки, ссадина в области правого локтевого сустава, перелом 9-го ребра слева.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно акту судебно-медицинского освидетельствования № <span class="Nomer">№</span> от 30 ноября 2010 года у <span class="FIO2">ФИО2</span> обнаружены повреждения – закрытый перелом 9-го ребра слева, кровоподтек нижнего века левого глаза, ссадины височной области справа, 1-го пальца правой кисти, 4-го пальца левой кисти, правого и левого коленного сустава, правого локтевого сустава. Повреждение - закрытый перелом 9-го ребра слева причинило легкий вред здоровью по признаку кратковременного расстройства здоровья, сроком менее 21 дня, остальные повреждения не причинили вреда здоровью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из заключения судебно-медицинского эксперта у гражданина <span class="FIO5">ФИО5</span> обнаружены повреждения: а) закрытый перелом 9-го ребра слева; б) кровоподтек нижнего века левого глаза, ссадины височной области справа (1), 1-го пальца правой кисти (1), 4-го пальца левой кисти (1), правого и левого коленного сустава (по 1), правого локтевого сустава (1). Повреждение, указанное в п. 1 "а" – причинило легкий вред здоровью по признаку кратковременного расстройства здоровья, сроком менее 21 дня. Повреждения, указанные в п. 1 "б" – не причинили вреда здоровью. У гражданина <span class="FIO2">ФИО2</span> стойкой утраты трудоспособности не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Путьковского Р.А., который 28 ноября 2010 года около 12 часов возле квартиры <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> избил <span class="FIO2">ФИО2</span>, причинив легкий вред здоровью потерпевшего, вызвавшего кратковременное расстройство здоровья и незначительную стойкую утрату общей трудоспособности военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 115 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так как своими умышленными действиями подсудимый Путьковский Р.А. причинил нравственные и физические страдания потерпевшему <span class="FIO2">ФИО2</span>, то, на основании ст. ст. 151, 1099-1101 ГК РФ, иск потерпевшего о компенсации морального вреда подлежит удовлетворению, оценивая размер иска, учитывая тяжесть преступления, наступившие последствия, степень нравственных и физических страданий потерпевшего, суд считает, что с учетом разумности и справедливости он подлежит удовлетворению частично в сумме 15000 рублей.</P>
<P class=BodyText2>При назначении наказания подсудимому суд в качестве обстоятельства смягчающего наказание учитывает наличие у подсудимого малолетнего ребенка, в содеянном он чистосердечно раскаивается, к уголовной ответственности привлекается впервые, его семейное и материальное положение.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Путьковского Руслана Александровича виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 115 УК РФ, и назначить ему наказание в виде штрафа в сумме 15000 (пятнадцать тысяч) рублей.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исковые требования <span class="FIO2">ФИО2</span> – удовлетворить частично.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Путьковского Руслана Александровича в пользу <span class="FIO2">ФИО2</span> – 15000 (пятнадцать тысяч) рублей.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В остальной части заявленных требований – отказать.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. ШАХОВ</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
