<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>228 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>14.07.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061107141422385151000010007</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">КОПИЯ </P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left><B></B><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoTitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoTitle></P>
<P class=BodyText2>Пос. Комаровский Оренбургской области 24 мая 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., с участием государственного обвинителя – помощника военного прокурора - войсковая часть <span class="Nomer">№</span> майора юстиции Зотова Д.С., подсудимого Шахабутдинова Р.М., его защитника-адвоката Лозового А.А., представившего удостоверение № <span class="Nomer">№</span> от 11 мая 2006 года и ордер от 24 мая 2011 года №<B> </B><span class="Nomer">№</span> при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> прапорщика запаса</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ШАХАБУТДИНОВА Рината Минегалиевича, родившегося <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span></P>
<P class=MsoBodyText>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 228 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования Шахабутдинов Р.М.. обвиняется в том, что он 7 января 2011 года около 13 часов, осознавая противоправность своих действий, на автовокзале г. Орска Оренбургской области незаконно приобрел у неустановленного лица наркотическое средство - <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> постоянной массой <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> грамм и хранил его для личного употребления. В тот же день, между домами № 24 и № 26 по улице Парковой города Ясный Оренбургской области в 18 часов 30 минут он был задержан, а наркотическое средство у него было изъято. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Шахабутдинов Р.М. в судебном заседании свою вину в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.228 УК РФ, признал. Согласившись с предъявленным ему обвинением, он подтвердил своё ходатайство о рассмотрении уголовного дела в особом порядке. При этом подсудимый пояснил, что ходатайство заявлено им добровольно и после консультаций с защитником. Также он осознает, что в случае удовлетворения судом данного ходатайства в отношении него будет постановлен обвинительный приговор и ему будет назначено соответствующее закону наказание.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель в суде не возражал против особого порядка принятия судебного решения. Помимо этого государственный обвинитель считает, что вина подсудимого в инкриминируемом ему деянии подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу. Препятствий для постановления приговора в особом порядке нет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в суде, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением. Ходатайство о рассмотрении уголовного дела в отношении него в особом порядке заявлено им добровольно и после проведения консультаций со своим защитником. Характер и последствия рассмотрения дела без судебного разбирательства Шахабутдинову известны и понятны. Наказание за инкриминируемое деяние не превышает 10 лет. Поскольку обвинение, с которым согласился подсудимый, подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу, то военный суд приходит к выводу, что оно обосновано. При данных обстоятельствах, учитывая мнение государственного обвинителя, военный суд считает, что условия, предусмотренные частями первой и второй статьи 314 УПК РФ, соблюдены.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, не усматривая препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства, военный суд применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Шахабутдинова Р.М., выразившиеся в том, что он 7 января 2011 года около 13 часов незаконно приобрел у неустановленного лица наркотическое средство - <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> и хранил его до 18 часов 30 минут того же дня без цели сбыта в крупном размере, военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 228 УК РФ.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку в соответствии с частью 10 статьи 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате услуг адвоката за оказание им юридической помощи подсудимому в ходе предварительного расследования по назначению в сумме 2745 рублей 04 копейки, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания Шахабутдинову Р.М.. военный суд учитывает, что он по службе характеризуется положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, его материальное и семейное положение, в содеянном раскаялся, в настоящее время нигде не работает. Также военный суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, отнесенного законом к категории преступлений средней тяжести. Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд приходит к выводу, что подсудимому следует назначить наказание в пределах санкции ч.1 ст.228 УК РФ в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит в дальнейшем его исправление.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Шахабутдинова Рината Минегалиевича виновным в совершении преступления, предусмотренного частью 1 статьи 228 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное подсудимому наказание в виде лишения свободы считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год 6 (шесть) месяцев, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, обязать его не допускать правонарушений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Шахабутдинова Р.М. - подписку о невыезде и надлежащем поведении по вступлении приговора в законную силу, - отменить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По вступлении приговора в законную силу вещественные доказательства, а именно: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">- наркотическое средство - каннабис (марихуана) (<span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> гр.), хранящиеся в Ясненском <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> России по Оренбургской области, - уничтожить; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">- диск CD-R № <span class="Nomer">№</span>, - хранить при уголовном деле.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате услуг адвоката за оказание им юридической помощи Шахабутдинову Р.М. по назначению в размере 2745 рублей (две тысячи семьсот сорок пять) рублей 04 копейки, отнести на счёт государства.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований статьи 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своём участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<H3 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</H3>
<H3 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: right">С.И. Драйгал</H3>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
