<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.21.1 ч.1</category>
<result>Прекращено производство по делу по основаниям ст. 24.5 Кодекса</result>
<date>30.11.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061111301159250001000013043</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Комаровский Оренбургской области 10 ноября 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника Яворского <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, гражданина РФ, проживающего по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, возбуждённые по ч.1 ст.12.21.1 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">24 августа 2011 года около 23 часов 15 минут на автодороге Казань – Оренбург военнослужащие войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, действующие на основании приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 18 августа 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в нарушение п.п. 23.5 Правил дорожного движения Российской Федерации, по маршруту пос. Тоцкое-3 Оренбургской области - г. Ясный Оренбургской области осуществляли перевозку транспортного средства - трактора марки КЗКТ - 538 ДП, ширина которого составляла 3 м 20 см, без специального разрешения и специального пропуска. 16 сентября 2011 года инспектором ДПС было возбуждено дело об административном правонарушении в отношении командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника Яворского <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>. по ч. 1 ст. 12.21.1 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, о чем в деле имеется протокол об административном правонарушении от 16 сентября 2011 года серии 56 БА № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Яворский <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> просит суд производство по делу прекратить за отсутствие в его действиях состава административного правонарушения, предусмотренного ч.1 ст.12.21.1 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, поскольку он согласно приказу командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 18 августа 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в августе 2011 года не был ответственным за перевозку вышеназванного транспортного средства по маршруту: пос. Тоцкое-3 Оренбургской области (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) - г. Ясный Оренбургской области (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу об административном правонарушении от 16 сентября 2011 года серии 56 БА № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, 24 августа 2011 года около 23 часов 15 минут на автодороге Казань – Оренбург Яворский <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>., в нарушение п.п. 23.5 Правил дорожного движения Российской Федерации, допустил перевозку транспортного средства - трактора марки КЗКТ - 538 ДП, ширина которого составляла 3 м 20 см, без специального разрешения и специального пропуска, в результате чего в отношении него 16 сентября 2011 года полномочным должностным лицом было возбуждено дело об административном правонарушении в отношении по ч.1 ст.12.21.1 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 18 августа 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подтверждается, что в августе 2011 года командир войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковник Яворский <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> не был ответственным за перевозку транспортного средства – трактора марки КЗКТ - 538 ДП по маршруту: пос. Тоцкое-3 Оренбургской области (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) - г. Ясный Оренбургской области (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 34 Устава внутренней службы <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации, утверждённого указом Президента РФ от 10 ноября 2007 года №1495, начальник имеет право отдавать подчиненному приказы и требовать их исполнения. Подчиненный обязан беспрекословно выполнять приказы начальника. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ч. 1 ст. 1.5 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, лицо подлежит административной ответственности только за те административные правонарушения, в отношении которых установлена его вина.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку 24 августа 2011 года Яворский <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. не был ответственным за перевозку транспортного средства - трактора марки КЗКТ - 538 ДП по маршруту: пос. Тоцкое-3 Оренбургской области (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) - г. Ясный Оренбургской области (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), то вины командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника Яворского <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>., с учетом его объяснений, указанных в протоколе об административном правонарушении от 16 сентября 2011 года серии 56 БА № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.12.21.1 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, по убеждению суда, нет. Данный вывод суд основан на документах, исследованных в суде, в том числе и на приказе командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 18 августа 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая в совокупности приведённые выше обстоятельства и документы, имеющиеся в деле, военный суд приходит выводу, что в соответствии ст. 24.5 КоАП РФ производство по данному делу подлежит прекращению за отсутствием в действиях привлекаемого к административной ответственности состава административного правонарушения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 2.5, 24.5, 29.9 - 29.11 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Производство по делу об административном правонарушении в отношении командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника Яворского <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> возбужденное по ч.1 ст.12.21.1 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, -прекратить, в связи с отсутствием состава административного правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию постановления направить начальнику ОГИБДД МО МВД России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Оренбургской области и Яворскому <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
