<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Рачапов Р. М.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>23.05.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061011301424444061000006125</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>Копия</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"><span class="Address">...</span>.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; «26» июля 2010 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent></P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Заместитель председателя 101 гарнизонного военного суда Рачапов Р.М., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора – войсковая часть <span class="Nomer">Номер обезличен</span> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимых Малкина И.Н., Пырова Д.О., защитника-адвоката Назаровой Г.П., представившей удостоверение <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от 19 декабря 2002 года и ордер <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от 25 июня 2010 года, защитника-адвоката Клявина А.Э., представившего удостоверение <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от 22 ноября 2004 года и ордер <span class="Nomer">Номер обезличен</span> от 23 июня 2010 года, при секретарях Олейниковой О.А., Филеве Я.Е., а также потерпевших рядовых <span class="Address">...</span> В.В., <span class="Address">...</span> Э.О., <span class="Address">...</span> В.К., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащих войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span> рядовых </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">МАЛКИНА Ивана Николаевича, родившегося <span class="Address">...</span></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">ПЫРОВА Дениса Олеговича, родившегося <span class="Address">...</span></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемых в совершении преступления, предусмотренного п.п. «б», «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>Рядовые Малкин И.Н. и Пыров Д.О., являясь равными по служебному положению и воинскому званию с военнослужащими более позднего срока призыва рядовыми <span class="Address">...</span> В.В., <span class="Address">...</span> Э.О. и <span class="Address">...</span> В.К., действуя умышленно, группой лиц, с целью показать свое мнимое превосходство, унизить честь и достоинство своих сослуживцев, добиться от них беспрекословного подчинения, тем самым обеспечить себе привилегированное положение и облегченные условия службы, середине января 2010 года с 4 до 5 утра заставляли их выполнять физические упражнения в спальном помещении казармы войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span> При этом подсудимые нанесли потерпевшим множество ударов кулаками в область груди, причинив им физическую боль и нравственные страдания.</P>
<P class=MsoNormal>Подсудимые Малкин И.Н. и Пыров Д.О. виновными себя в совершении преступления, предусмотренного п.п. «б», «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ, не признали и каждый в отдельности в судебном заседании показали, что они никогда потерпевших ночью не подымали, выполнять физические упражнения не заставляли и не били их.</P>
<P class=MsoNormal>Данные обстоятельства, по их мнению, были выдуманы их заместителем по воспитательной работе капитаном <span class="FIO15">ФИО15</span> который предвзято к ним относится.</P>
<P class=MsoNormal>Защитники в судебном заседании полагали, что вина подсудимых не подтверждается собранными по делу доказательствами, а потому просят оправдать их.</P>
<P class=MsoNormal>Согласно показаниям потерпевших <span class="Address">...</span> В.В., <span class="Address">...</span> Э.О. и <span class="Address">...</span> В.К. в середине января 2010 года около 4 часов по команде Малкина и Пырова их разбудили и построили на центральном проходе спального помещения. После этого подсудимые до 5 утра заставляли их под счет отжиматься от пола на руках, приседать и выполнять другие физические упражнения. Между выполнением этих упражнений Малкин и Пыров, высказывая им претензии по поводу их слабого физического развития, наносили им удары кулаками в грудь. От этих действий подсудимых они испытывали физическую боль и нравственные страдания.</P>
<P class=MsoNormal>При этом Малкин и Пыров говорили, что они обязаны беспрекословно подчиняться им, выполнять все их требования. Также подсудимые угрожали им расправой, если они расскажут об этих фактах командованию.</P>
<P class=MsoNormal>Кроме того, потерпевшие в суде показали, что перед судебным разбирательством Пыров требовал от них изменить свои показания и сообщить суду, что указанного случая якобы не было. Из командования подразделения никто на них давления не оказывал.</P>
<P class=MsoNormal>Из показаний свидетеля рядового <span class="Address">...</span> Д.И. следует, что в середине января 2010 года рядовой <span class="FIO16">ФИО16</span> в медпункте части рассказал ему, что накануне ночью Малкин и Пыров заставляли его, <span class="FIO2">ФИО2</span> и <span class="FIO0">ФИО0</span> в течение часа отжиматься от пола, приседать и подпрыгивать. За то, что они из-за усталости не могли выполнять физические упражнения, Малкин и Пыров били каждого кулаком в грудь.</P>
<P class=MsoNormal>Свидетель капитан <span class="Address">...</span> Т.И. в суде показал, что предвзятого отношения к подсудимым у него нет. Об обстоятельствах дела ему стало известно в конце января 2010 года от сотрудников военной прокуратуры. Служебное разбирательство по данному факту он не проводил. Оговаривать подсудимых он никого не склонял, поводов для этого у него нет.</P>
<P class=MsoNormal>Из копий учетно-послужных карточек подсудимых и потерпевших видно, что они по службе друг другу не подчинены.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключениям военно-врачебной комиссии Малкин и Пыров здоровы и годны к военной службе.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив показания потерпевших <span class="FIO2">ФИО2</span>, <span class="FIO1">ФИО1</span>, <span class="FIO0">ФИО0</span> и свидетеля <span class="FIO9">ФИО9</span> в совокупности с материалами дела, военный суд считает их достоверными, поскольку их показания последовательны, согласуются между собой и дополняют друг друга. Кроме того, в судебном заседании не установлено каких-либо оснований, по которым они могут оговаривать подсудимых. Не приведено таких данных подсудимыми. Поэтому военный суд при постановлении приговора основывается на показаниях потерпевших и свидетеля <span class="FIO9">ФИО9</span>.</P>
<P class=MsoNormal>Утверждения подсудимых о том, что обстоятельства дела якобы были выдуманы капитаном <span class="FIO10">ФИО10</span>, в связи с его предвзятым отношением к ним, военный суд считает надуманными. Так, в судебном заседании свидетель <span class="FIO10">ФИО10</span> показал, что о применении Малкиным и Пыровым физического насилия к потерпевшим ему стало известно от работников военной прокуратуры, служебное разбирательство по этому факту он не проводил, причин оговаривать подсудимых, у него нет. Данные показания свидетеля объективно подтверждаются материалами уголовного дела и показаниями потерпевших.</P>
<P class=MsoNormal>Также военный суд принимает во внимание показания <span class="FIO2">ФИО2</span>, <span class="FIO1">ФИО1</span> и <span class="FIO0">ФИО0</span> о том, что подсудимые угрожали им физической расправой, если они расскажут об обстоятельствах дела командованию. В последующем перед судебным разбирательством Пыров склонял их изменить свои показания.</P>
<P class=MsoNormal>Все это указывает на желание подсудимых избежать уголовной ответственности. Поэтому военный суд показания Малкина и Пырова отвергает.</P>
<P class=MsoNormal>Вопреки мнению защитников вина подсудимых в инкриминируемом деянии нашло свое подтверждение в ходе судебного следствия. Оснований для их оправдания не имеется.</P>
<P class=MsoNormal>Умышленные действия рядового Малкина И.Н., выразившееся в том, что он в середине января 2010 года, будучи равным по своему служебному положению и воинскому званию с рядовыми <span class="Address">...</span> В.В., <span class="Address">...</span> Э.О. и <span class="Address">...</span> В.К., действуя группой лиц совместно с рядовым Пыровым Д.О., с 4 до 5 часов заставлял их выполнять в казарме войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span> физические упражнения и при этом избивал их, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, связанное с унижением чести и достоинства потерпевших, сопряженное с насилием в отношении более двух лиц, военный суд квалифицирует по п.п. «б», «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal>Умышленные действия рядового Пырова Д.О., выразившееся в том, что он в середине января 2010 года, будучи равным по своему служебному положению и воинскому званию с рядовыми <span class="Address">...</span> В.В., <span class="Address">...</span> Э.О. и <span class="Address">...</span> В.К., действуя группой лиц совместно с рядовым Малкиным И.Н., с 4 до 5 часов заставлял их выполнять в казарме войсковой части <span class="Nomer">Номер обезличен</span> физические упражнения и при этом избивал их, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, связанное с унижением чести и достоинства потерпевших, сопряженное с насилием в отношении более двух лиц, военный суд квалифицирует по п.п. «б», «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>В соответствии с ч. 2 ст. 132 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката Назаровой за оказание юридической помощи обвиняемому Малкину в ходе предварительного следствия в сумме 3431 рубля 30 копеек, следует взыскать с Малкина.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении подсудимым наказания военный суд принимает во внимание, что Малкин и Пыров преступление совершили впервые, ранее к уголовной ответственности не привлекались, по службе характеризуются как с положительной, так и с отрицательной стороны.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вместе с тем военный суд учитывает повышенную опасность совершенного подсудимыми преступления в условиях Вооруженных Сил РФ. Их преступные действия существенно подрывают авторитет военной службы и негативно влияют на боевую готовность части.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных, руководствуясь принципом справедливости, военный суд считает, что исправление Малкина и Пырова возможно только в условиях изоляции от общества.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Поскольку подсудимые являются военнослужащими по призыву и в настоящее время зарегистрированы при воинской части, следовательно, не имеют постоянного места жительства, поэтому на основании ч. 2 ст. 97, ст. 108 УПК РФ и ч. 4 ст. 75.1 УИК РФ Малкина и Пырова следует заключить под стражу и направить их к месту отбывания наказания в колонию-поселение под конвоем.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Малкина Ивана Николаевича виновным в совершении преступления, предусмотренного п.п. «б», «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 2 (два) года с отбыванием наказания в колонии-поселении.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Пырова Дениса Олеговича виновным в совершении преступления, предусмотренного п.п. «б», «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 2 (два) года с отбыванием наказания в колонии-поселении.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Малкина И.Н. и Пырова Д.О. – наблюдение командования воинской части – изменить на заключение под стражу и до вступления приговора в законную силу содержать их в следственном изоляторе <span class="Address">...</span> (г. Нижний Тагил Свердловской области).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Срок отбывания наказания Малкину И.Н. и Пырову Д.О. исчислять с «26» июля 2010 года.</P>
<P class=MsoNormal>Процессуальные издержки, выразившиеся в расходах на оплату труда адвоката Назаровой Г.П. за оказание юридической помощи обвиняемому Малкину И.Н. в ходе предварительного следствия сумме 3431 (три тысячи четыреста тридцать один) рубля 30 копеек, взыскать с Малкина Ивана Николаевича в пользу государства.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения, а осужденными, содержащимися под стражей, - в тот же срок со дня вручения им копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденные вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>Р.М. Рачапов</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
