<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>286 ч.1; 290 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>15.03.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061103141638253751000008015</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in"><span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> 16 февраля 2011 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора-войсковая часть <span class="Nomer">№</span> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Трифонова Ю.Н., его защитника-адвоката Локшина Ю.В., представившего удостоверение <span class="Nomer">№</span> и ордер <span class="Nomer">№</span>, а также представителя потерпевшего подполковника юстиции Насонова И.А., при секретаре Жмарёвой Е.В., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <span class="Nomer">№</span> подполковника запаса</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">ТРИФОНОВА Юрия Николаевича, родившегося <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных ч. 2 ст. 290 УК РФ и ч. 1 ст. 286 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подполковник Трифонов Ю.Н., проходя военную службу по контракту, являясь должностным лицом – командиром войсковой части <span class="Nomer">№</span>, то есть начальником по воинской должности и воинскому званию для офицера, проходившего военную службу по призыву, в нарушение требований статей 6, 7 Дисциплинарного устава Вооруженных Сил РФ и статей 30, 32, 72, 75, 76,78, 90-92, 124 Устава внутренней службы Вооруженных Сил РФ, действовавших на момент совершения преступления, обязывающих командиров (начальников) исполнять должностные обязанности только в интересах службы, твёрдо и последовательно проводить в жизнь политику государства в области обороны, поддерживать крепкую воинскую дисциплину, высокое морально-психологическое состояние личного состава части, постоянно воспитывать подчинённых, формировать и поддерживать в них моральную и психологическую готовность к защите Отечества, гордость и ответственность за принадлежность к Вооружённым Силам РФ, проводить работу по предупреждению преступлений, происшествий и проступков, воспитывать подчинённых в духе неукоснительного выполнения требований воинской дисциплины и высокой исполнительности, создавать в службе нетерпимое отношение к нарушениям воинской дисциплины, постоянно служить образцом строго соблюдения законов Российской Федерации, других нормативных актов РФ, быть примером нравственности, честности, скромности и справедливости, превысил свои должностные полномочия и получил взятку при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Так в начале июня 2007 года на территории войсковой части <span class="Nomer">№</span> дислоцированной в поселке <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> Трифонов, явно выходя за пределы должностных полномочий, предложил подчиненному офицеру, проходящему военную службу по призыву, вовсе не исполнять обязанностей военной службы за вознаграждение в виде передачи подсудимому причитающегося офицеру денежного довольствия за весь период незаконного отсутствия на службе, пообещав создать для этого необходимые условия. Офицер дал свое согласие и затем убыл из места дислокации воинской части к месту своего жительства – <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> края. Трифонов, используя свое должностное положение, как командир воинской части, позволял офицеру не присутствовать на службе, о неисполнении тем обязанностей военной службы никому не докладывал, скрывая данный факт, сообщал подчиненным о том, что офицер выполняет его личные указания. Таким образом, военнослужащий был освобожден подсудимым от исполнения обязанностей военной службы в период с 15 июня по 5 ноября 2007 года. Данные действия повлекли существенное нарушение охраняемых интересов общества и государства, выразившееся в необоснованной выплате войсковой частью <span class="Nomer">№</span> офицеру денежного довольствия и соответственно причинении ущерба государству в размере 46715,82 рубля, подрыве воинской дисциплины и правопорядка в воинской части, подрыве авторитета и основ военной службы, как вида федеральной государственной службы.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">За вышеназванные незаконные действия и бездействие подсудимый получил от офицера всего 42500 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Командиром войсковой части <span class="Nomer">№</span> полковником <span class="FIO17">ФИО17</span> к подсудимому заявлен гражданский иск о возмещении материального ущерба на сумму 46715 рублей 82 копейки.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Трифонов Ю.Н. виновным себя в совершении вменяемых преступлений признал, исковые требования также признал, в судебном заседании на основании ст. 51 Конституции РФ показания давать отказался.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель потерпевшего Насонов И.А. в судебном заседании показал, что в период с 15 июня по 5 ноября 2007 года подполковник Трифонов Ю.Н. противоправно освобождал от исполнения своих служебных обязанностей, проходившего военную службу по призыву старшего лейтенанта <span class="FIO18">ФИО18</span>., при этом денежное довольствие последнему за указанный период финансовая служба войсковой части <span class="Nomer">№</span> начислила и выплатила на общую сумму 46715 рублей 82 копейки, этими действиями воинской части причинен материальный ущерб, поэтому заявлен гражданский иск на названную сумму. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <span class="FIO6">ФИО6</span> в судебном заседании показал, что проходил военную службу по призыву в войсковой части <span class="Nomer">№</span>. В первой половине июня 2007 года на территории воинской части подполковник Трифонов Ю.Н. поинтересовался, не желает ли он продолжить службу по контракту после завершения срока военной службы по призыву. Он ответил, что не желает, тогда подсудимый предложил ему убыть домой до окончания службы и заниматься по своей специальности, но он должен будет приезжать в часть в день выдачи денежного довольствия, получать деньги в кассе и передавать подсудимому. Эти деньги, по словам Трифонова, пойдут на нужды части. Считая данные действия законными, он согласился с предложением подсудимого. 15 июня 2007 года он получил денежное довольствие и в служебном кабинете Трифонова передал тому половину полученных денег, так как находился половину месяца на службе, затем он убыл к месту своего жительства в <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span> края. Об этих обстоятельствах он рассказал жене и родителям. В последствии перед выдачей денежного довольствия на его сотовый телефон звонил Трифонов и говорил о необходимости прибыть в часть для получения денег. Он на автомобиле отца прибывал в часть, получал денежное довольствие и, за исключением оплаты за общежитие, передавал деньги Трифонову. Передача денег происходила в месте, которое ему указывал подсудимый возле подъезда дома подсудимого и возле бани войсковой части <span class="Nomer">№</span>. Деньги он передавал в конвертах. Во всех этих случаях он сразу же после передачи денег возвращался домой в <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span>. В часть он прибыл в ноябре 2007 года для решения вопроса об увольнении с военной службы по окончанию срока военной службы. Он встретился с сослуживцами, чтобы отметить увольнение, где сообщил <span class="FIO19">ФИО19</span> о том, что с разрешения Трифонова был освобожден от службы не бесплатно. В сентябре 2008 года к нему домой приехал Трифонов, и просил сообщить правоохранительным органам о том, что подсудимый от службы его не освобождал, с такой же просьбой Трифонов по телефону обращался и в 2010 году.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, <span class="FIO6">ФИО6</span> пояснил, что в период с июня по ноябрь 2007 года он в наряды по службе не заступал, каких-либо заданий и поручений Трифонова, а также других должностных лиц воинской части не выполнял, никого в своём автомобиле по служебной необходимости не возил. Всё время, за исключением указанных случаев, он находился в городе <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span>. С июня по ноябрь 2007 года он работал в <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> у частного предпринимателя <span class="FIO7">ФИО7</span>, сообщив последнему, что ещё проходит военную службу, поэтому официально сможет устроиться только в ноябре 2007 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетель <span class="FIO8">ФИО8</span> в судебном заседании показал, что в период с июня по ноябрь 2007 года его сын <span class="FIO6">ФИО6</span> находился дома в городе <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span>, сообщив о том, что того освободил от службы командир части Трифонов. За это сын должен был передавать подсудимому свое денежное довольствие. Ежемесячно в период с июля по октябрь 2007 года сын ездил в воинскую часть <span class="Address">&lt;адрес&gt;</span>, где получал деньги и отдавал их подсудимому. Всего сын передал Трифонову около 40000 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетель <span class="FIO9">ФИО9</span> в судебном заседании показал, что в 2007 году являлся командиром технической роты войсковой части <span class="Nomer">№</span> в которой проходил военную службу по призыву его подчинённый старший лейтенант <span class="FIO6">ФИО6</span> В середине июня 2007 года на утреннем построении военнослужащих воинской части он обнаружил отсутствие старшего лейтенанта <span class="FIO21">ФИО21</span> о чём сразу доложил командиру войсковой части <span class="Nomer">№</span> подполковнику Трифонову Ю.Н., затем представил письменный рапорт об этом и спросил о месте нахождения своего подчинённого офицера. Трифонов убрал этот рапорт в стол, сказав, чтобы <span class="FIO22">ФИО22</span> не вникал в данный вопрос, так как <span class="FIO6">ФИО6</span> занимается по личному плану Трифонова. Поэтому он (<span class="FIO20">ФИО20</span>) об отсутствии <span class="FIO6">ФИО6</span> в период с июня по ноябрь 2007 года на службе подполковнику Трифонову не докладывал и дальнейшей служебной деятельностью этого офицера вплоть до увольнения с военной службы, не интересовался. В период с середины июня по 5 ноября 2007 года <span class="FIO6">ФИО6</span> обязанностей военной службы не исполнял, в наряды не заступал, на построении личного состава воинской части не присутствовал, а его должностные обязанности исполнял сам лично. Появлялся <span class="FIO6">ФИО6</span> в части только один или два раза в месяц. Вместо <span class="FIO6">ФИО6</span> в наряды по службе заступали военнослужащие воинской части. Такая замена могла производиться только с разрешения командира части. В начале ноября 2007 года <span class="FIO16">ФИО16</span> сообщил, что отсутствовал в части потому, что его освободил от исполнения обязанностей военной службы Трифонов, за что <span class="FIO6">ФИО6</span> отблагодарил подсудимого.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетель <span class="FIO10">ФИО10</span> в судебном заседании показал, что в 2007 году проходил военную службу в должности начальника штаба войсковой части <span class="Nomer">№</span> В период с середины июня и до увольнения <span class="FIO6">ФИО6</span> на построениях отсутствовал, обязанности военной службы не исполнял. Он интересовался у Трифонова, чем занимается <span class="FIO6">ФИО6</span>, тот ответил, что офицер занимается по его (Трифонова) личному плану, и чтобы <span class="FIO10">ФИО10</span> не вникал в этот вопрос.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетель <span class="FIO11">ФИО11</span> в судебном заседании показал, что в период с июня по ноябрь 2007 года на построениях он находился в строю рядом с командиром роты <span class="FIO9">ФИО9</span>, который лично осуществлял проверку личного состава, о чём докладывал Трифонову. В июне 2007 года <span class="FIO9">ФИО9</span> обнаружил отсутствие <span class="FIO6">ФИО6</span> и доложил об этом Трифонову. В указанный выше период он видел <span class="FIO6">ФИО6</span> очень редко.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетель <span class="FIO12">ФИО12</span> в судебном заседании показал, что в период с 16 июня по 5 ноября 2007 года, старшего лейтенанта <span class="FIO6">ФИО6</span> он на службе не видел, факт несения последним службы в наряде в качестве помощника дежурного по соединению в июле 2007 года он отрицает.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Расчётно-платёжными ведомостями на выплату денежного довольствия <span class="Nomer">№</span>, <span class="Nomer">№</span>, <span class="Nomer">№</span>, <span class="Nomer">№</span>, <span class="Nomer">№</span>, <span class="Nomer">№</span>, а также справкой из финансовой службы войсковой части 34103 подтверждается начисление и выплата <span class="FIO23">ФИО23</span> денежного довольствия за период с 15 июня по 15 октября 2007 года всего на сумму 46715 рублей 82 копейки.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно данным на диске с входящими и исходящими сигналами соединения телефонного аппарата с абонентским номером <span class="FIO6">ФИО6</span> в период с 16 июня по 5 ноября 2007 года, за исключением 16 июля, 14 августа, 21 сентября и 15 октября 2007 года, тот находился вне места исполнения обязанностей военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписке из приказа <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> от 14 июня 2006 года <span class="Nomer">№</span> Трифонов Ю.Н. назначен командиром войсковой части <span class="Nomer">№</span> с присвоением воинского звания "подполковник".</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписке из приказа <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> от 11 марта 2008 года <span class="Nomer">№</span> Трифонов Ю.Н. освобожден от обязанностей командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> и выведен в распоряжение командира войсковой части <span class="Nomer">№</span>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Выпиской из приказа <span class="others">&lt;данные изъяты&gt;</span> от 16 августа 2008 года <span class="Nomer">№</span> подтверждается досрочное увольнение Трифонова Ю.Н. с военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписке из послужного списка, выписок из приказов командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> от 11 ноября 2005 года <span class="Nomer">№</span> и от 9 ноября 2007 года <span class="Nomer">№</span> старший лейтенант <span class="FIO6">ФИО6</span> призван в ряды Вооруженных сил РФ сроком на 24 месяца и в период с 11 ноября 2005 года по 8 октября 2007 года проходил военную службу по призыву являлся военнослужащим войсковой части <span class="Nomer">№</span>, уволен с военной службы 9 ноября 2007 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно служебной характеристике Трифонов Ю.Н. по службе в армии характеризовался положительно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из характеристики с места работы в настоящее время Трифонов Ю.Н. характеризуется исключительно положительно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению ВВК от 6 марта 2008 года Трифонов Ю.Н. здоров и годен к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Электронные данные, содержащиеся на носителе электронной информации, содержат информацию, указывающую на произведённые подсудимым звонки на сотовый телефон <span class="FIO6">ФИО6</span> 11 июля, 20 сентября и 14 октября 2007 года, 2 апреля 2010 года, а также пребывание <span class="FIO6">ФИО6</span> в период с 16 июня по 4 ноября 2007 года вне места военной службы, за исключением дней прибытия в воинскую часть для получения денежного довольствия.<I>.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Трифонова Ю.Н., выразившиеся в том, что он, являясь должностным лицом – командиром войсковой части <span class="Nomer">№</span>, явно превышая свои должностные полномочия, освобождал военнослужащего по призыву старшего лейтенанта <span class="FIO6">ФИО6</span> от исполнения служебных обязанностей, в период с 15 июня по 5 ноября 2007 года, что повлекло существенное нарушение охраняемых законом интересов государства, выразившееся в необоснованной выплате денежного довольствия военнослужащему, и соответственно причинении ущерба государству в размере 46715,82 рубля, подрыве воинской дисциплины и правопорядка в воинской части, подрыве авторитета и основ военной службы, как вида федеральной государственной службы, военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Его же умышленные действия, выразившиеся в том, что он, являясь должностным лицом – командиром войсковой части <span class="Nomer">№</span>, в период с 15 июня по 5 ноября 2007 года получил взятку от <span class="FIO6">ФИО6</span> в размере 42500 рублей за незаконное действие и бездействие - освобождение военнослужащего проходящего военную службу по призыву старшего лейтенанта <span class="FIO6">ФИО6</span> от исполнения обязанностей военной службы, военный суд квалифицирует по ч. 2 ст. 290 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая исковые требования командира войсковой части, о возмещении материального ущерба основываясь на ст. 1064 ГК РФ и ст. 5 ФЗ "О материальной ответственности военнослужащих", в соответствии с которой военнослужащие несут материальную ответственность в полном размере ущерба в случаях, когда ущерб причинен действиями (бездействием) военнослужащего, содержащими признаки состава преступления, предусмотренного уголовным законодательством Российской Федерации, <A name=sub_505>поэтому иск подлежит удовлетворению в полном размере. </A></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому военный суд учитывает, что по службе в армии и после увольнения с военной службы он характеризуется исключительно положительно, работает, наличие на иждивении малолетнего ребенка, его семейное и материальное положение, жена подсудимого беременна и в связи с этим находится в отпуске, также суд принимает во внимание, что подсудимый в судебном заседании свою вину признал, в содеянном раскаялся, также суд учитывает мнение государственного обвинителя, который просил не назначать реальное лишение свободы, при таких данных, оценивая содеянное, личность подсудимого, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания и применяет к нему ст. 73 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь статьями 307 - 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Трифонова Юрия Николаевича виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 2 ст. 290 УК РФ и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года с лишением права занимать руководящие должности на государственной службе и в органах местного самоуправления сроком на один год.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Его же признать виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 286 УК РФ, и назначить ему наказание в виде в виде лишения свободы сроком на один год.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По совокупности преступлений, в соответствии с ч. 3 ст. 69 УК РФ окончательное наказание подсудимому Трифонову Ю.Н. определить путем полного сложения наказаний и назначить наказание в виде лишения свободы сроком на 4 (четыре) года с лишением права занимать руководящие должности на государственной службе и в органах местного самоуправления сроком на 1 год.</P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ считать назначенное подсудимому Трифонову Ю.Н. основное наказание условным с испытательным сроком в 2 (два) года, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать свое исправление, обязать его не допускать правонарушений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Дополнительное наказание в виде лишения права занимать руководящие должности на государственной службе и в органах местного самоуправления исполнять самостоятельно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Трифонова Ю.Н. – подписку о невыезде и надлежащем поведении – по вступлению приговора в законную силу - отменить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Гражданский иск командира войсковой части <span class="Nomer">№</span> к Трифонову Юрию Николаевичу - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Трифонова Юрия Николаевича в пользу войсковой части <span class="Nomer">№</span> в счет возмещения материального ущерба - 46715 (сорок шесть тысяч семьсот пятнадцать) рублей 82 копейки.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства по делу, указанные в т. 2 л.д. 25, 30 - хранить при деле.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ А.А. Шахов</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
