<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.2 п.д</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>27.12.2011</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281510263281000020971</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right"></B><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> 
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., с участием государственного обвинителя – помощника военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Григорьева С.В., подсудимого Шарафиева А.Р., защитника-адвоката Шистерова А.В., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 5 мая 2006 года и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Данилиной А.А., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Шарафиева <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «д» ч. 2 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно обвинительному заключению рядовой Шарафиев <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> обвиняется в том, что он 12 сентября 2011 года около 12 часов, находясь около территории автомобильного парка войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и проводя совместно с <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> работы по замене автомобильного колеса, будучи недоволен якобы медлительным исполнением обязанностей военной службы потерпевшим, грубо нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, с целью показать своё мнимое превосходство перед сослуживцем <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, с которым не находился в отношениях подчиненности, желая подчинить его своему влиянию, утвердить ложный авторитет и создать доминирующее положение над ним, в присутствии другого военнослужащего применил к потерпевшему насилие, нанеся <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> один удар кулаком правой руки в область нижней челюсти, причинив потерпешему телесное повреждение в виде перелома нижней челюсти справа, то есть средней тяжести вред здоровью по признаку длительности расстройства здоровья на срок более 21 дня. От этих действий потерпевший испытал физическую боль и нравственные страдания, унижение чести и достоинства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Начальником военного госпиталя - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> к подсудимому заявлен гражданский иск о возмещении затрат на лечение потерпевшего <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> в сумме 38576 рублей 54 копейки.</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Шарафиев виновным себя в совершении преступления, предусмотренного п. «д» ч. 2 ст. 335 УК РФ признал, и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Государственный обвинитель, защитник в судебном заседании, а также потерпевший в своем заявлении не возражают об особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного п. «д» ч. 2 ст. 335 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=BodyText2>По заключению военно-врачебной комиссии от 21 октября 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Шарафиев «Б» - годен к военной службе с незначительными ограничениями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Шарафиева <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>., А.О.я 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>,и и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> выразившиеся в том, что он 12 сентября 2011 года около в 12 часов, возле территории автомобильного парка войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> будучи недоволен якобы медлительным исполнением обязанностей военной службы, нанес <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> один удар кулаком правой руки в область нижней челюсти, причинив ему телесное повреждение в виде перелома нижней челюсти справа, повлекшее средней тяжести вред здоровью по признаку длительности расстройства здоровья на срок более 21 дня, чем совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженное с насилием, с причинением средней тяжести вреда здоровью, военный суд квалифицирует по п. «д» ч. 2 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в сумме 686 рублей 28 копеек, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что в материалах дела и в судебном заседании не представлено неопровержимых доказательств, подтверждающих размер и расчет суммы иска, военный суд на основании ст. 309 УПК РФ приходит к выводу, что необходимо признать за начальником военного госпиталя – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> право на удовлетворение гражданского иска к Шарафиеву <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>. и передать вопрос о его размере на рассмотрение в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Шарафиеву наказания суд принимает во внимание, что он по службе характеризуется в целом удовлетворительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, в содеянном раскаивается, также суд учитывает, характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, которое отнесено законом к преступлению средней тяжести, значимость данного вида преступления в условиях Вооруженных сил Российской Федерации, деяние совершено им в присутствии других военнослужащих, при таких данных военный суд приходит к выводу, что исправление подсудимого возможно только в условиях изоляции от общества.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Принимая решение в соответствии с п. 11 ч. 1 ст. 308 УПК РФ о порядке следования осужденного к месту отбывания наказания в случае назначения ему отбывания лишения свободы в колонии-поселении, военный суд, учитывая, что Шарафиев по месту службы постоянного места жительства не имеет, является военнослужащим, проходящим военную службу по призыву, постоянного дохода он не имеет, поэтому данные обстоятельства могут явиться основанием для уклонения от исполнения наказания, а потому военный суд считает, что Шарафиеву следует изменить меру пресечения на заключение под стражу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать ШАРАФИЕВА <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «д» ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 4 (четыре) месяца с отбыванием наказания в колонии-поселении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части в отношении Шарафиева <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> – изменить на заключение под стражу, взяв под стражу в зале суда, и до вступления приговора в законную силу содержать его в ИВС Юрьянского РОВД с последующим переводом в ФКУ Следственный изолятор <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> УФСИН России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок отбывания наказания Шарафиеву <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> исчислять с 13 декабря 2011 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать за начальником военного госпиталя – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> право на удовлетворение гражданского иска к Шарафиеву <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN>. и передать вопрос о его размере на рассмотрение в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в размере 686 рублей 28 копеек - отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения, с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ, а осужденным содержащимся под стражей в тот же срок со дня вручения копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ С.В. САЛОВ</P></DIV></SPAN>]]></body>
