<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Насонова Наталья Александровна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-24699/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-1090/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>16.06.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><span></span></p>
<p style="text-align:center"><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>. Владимир, ул. Березина, д. 4</span><span> </span><u><span>www<span>.1</span>aas<span>.arbitr.</span>ru</span></u></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>г. Владимир                                             </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>                                                                        </span></p>
<p><span>16 июня 2008 года                                       Дело № А43-24699/2007-22-620</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена  09.06.2008. </span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен  16.06.2008.  </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе: </span></p>
<p><span>председательствующего судьи  Насоновой Н.А., </span></p>
<p><span>судей                                             Вечканова А.И., Аксеновой Г.А., </span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания  Морсиной И.С.,</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>при участии в судебном заседании:</span></p>
<p><span>от истца(заявителя жалобы)   Министерства внутренних дел Российской Федерации – Бородиной  И.В. по доверенности от  06.05.2008 (срок действия до  31.12.2008);</span></p>
<p><span>от ответчиков:</span></p>
<p><span>открытого акционерного общества «Российские железные дороги»  -представитель не явился, о времени и месте слушания дела извещен надлежащим образом (уведомление №  18242);</span></p>
<p><span>Горьковской железной дороги –  представитель не явился, о времени и месте слушания дела извещен надлежащим образом (уведомление № 18243);</span></p>
<p><span>от третьего лица, не заявляющего самостоятельные требования ,  закрытого акционерного общества «Универсал-Нефть» - представитель не явился, о времени и месте слушания дела извещен надлежащим образом (уведомление № 18248),</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>рассмотрев в открытом судебном заседании  апелляционную жалобу    Министерства  внутренних дел Российской Федерации на решение Арбитражного суда Нижегородской области от  15.02.2008 по делу № А43-24699/2007-22-620, принятое судьей  Беляковой В.Ф.,</span></p>
<p><span>по иску   Министерства внутренних дел Российской Федерации  к открытому акционерному обществу «Российские железные дороги», Горьковской железной дороге о взыскании убытков  и процентов за пользование чужими денежными средствами в размере  29&nbsp;751 рубля 20 копеек</span></p>
<p><span> </span></p>
<p><span>                                                 У С Т А Н О В И Л :</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>        Министерство внутренних дел Российской Федерации (далее МФД РФ) обратилось в арбитражный суд Нижегородской области с иском  к открытому акционерному обществу «Российские железные дороги» (далее ОАО РЖД), Горьковской железной дороге (далее ГЖД)  о взыскании убытков  в размере 26&nbsp;643 рублей 20 копеек и процентов за пользование чужими денежными средствами в размере  2&nbsp;042 рублей 28 копеек.</span></p>
<p><span>        В соответствии со статьей 49 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации истец первоначально заявленные исковые требования в части взыскания процентов за пользование чужими денежными средствами увеличил и просил взыскать проценты в сумме 3&nbsp;108 рублей. В остальной части иск поддержал. </span></p>
<p><span>        Исковые требования основаны на статьях  42, 95, 119, 125 Устава железнодорожного транспорта РФ и статьях 395, 796 Гражданского кодекса Российской Федерации.  В обоснование иска указано, что на основании государственного контракта № 60091-НП/2/986 от 02.10.2006  в адрес  Московского УВД  на железнодорожном транспорте в лице  ЗАО «Универсал-Нефть»  по железнодорожной накладной  поступила цистерна с бензином. При приемке цистерны было выявлено  повреждение запорно-пломбировочного устройства  Спрут 77 к\э 9195648 ГРК и недостача бензина в количестве 1448 кг.  В связи с тем, что предъявленная ответчику претензия осталась без  рассмотрения, МВД РФ  просит взыскать с ОАО РЖД, ГЖД  убытки и проценты за пользование чужими денежными средствами в заявленной сумме.</span></p>
<p><span>Ответчики ОАО РЖД, ГЖД  с исковыми требованиями  не согласны.</span></p>
<p><span>Решением Арбитражного суда Нижегородской области  от 15.02.2008 исковые требования  МВД РФ оставлены без удовлетворения.</span></p>
<p><span>  Истец МВД РФ,  не согласившись с принятым решением, принес апелляционную жалобу,  просит  решение  суда отменить  на основании статьи  270, части 1, пункта 3, части 2   Арбитражного процессуального Кодекса Российской Федерации  в связи с:</span></p>
<p><span>-несоответствием выводов, изложенных в решении, обстоятельствам дела;</span></p>
<p><span>-неправильным применением норм материального права.</span></p>
<p><span>  Заявитель считает необоснованным вывод суда о том, что у истца отсутствует право на предъявления иска, поскольку  МВД РФ не является  грузоотправителем.</span></p>
<p><span>  Нарушение норм материального права заявитель усматривает в том, что    суд  не применил подлежащие применению  ФЗ «О милиции» и Приказ МВД РФ № 667 от 22.08.2003.</span></p>
<p><span>  Представитель заявителя   МВД РФ в судебном заседании доводы апелляционной жалобы поддержал.</span></p>
<p><span> Представители  ответчиков ОАО РЖД, ГЖД  в судебное заседание не явились, о времени и месте слушания дела извещены надлежащим образом. В отзыве от  07.05.2008 ОАО РЖД    против доводов апелляционной жалобы возражал, полагая решение суда законным и обоснованным.      </span></p>
<p><span> Представитель третьего лица, не заявляющего самостоятельные требования,  ЗАО «Универсал-Нефть» в судебное заседание не явился, о времени и месте слушания дела извещен надлежащим образом .        </span></p>
<p><span> В соответствии со статьей 156 Арбитражного процессуального Кодекса Российской Федерации дело рассмотрено в отсутствие  ответчиков и третьего лица по имеющимся в деле доказательствам.</span></p>
<p><span>Законность и обоснованность принятого по делу решения проверена</span><span> </span><span>Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Повторно рассмотрев дело,   Первый арбитражный апелляционный суд считает судебный акт суда первой инстанции не подлежащим отмене по следующим основаниям. </span></p>
<p><span>          Как следует из материалов дела 02.10.2006  между ОАО «ЛУКОЙЛ-Ресурс»(поставщиком) и МВД РФ(заказчиком) был заключен контракт № 60091-НП/2/986, в соответствии с которым поставщик обязался  поставить заказчику  нефтепродукты, а заказчик принять и оплатить поставляемую продукцию. Отгрузка продукции осуществляется грузоотправителем  в адреса грузополучателей заказчика.   Согласно железнодорожной накладной № 082545 от26.10.2006  грузополучателем  нефтепродуктов  является ЗАО «Универсал –нефть».</span></p>
<p><span>         Установлено, что  26.10.2006  грузоотправитель  отгрузил в адрес ЗАО «Универсал-Нефть»  в цистерне №  73161978 бензин автомобильный н/эт (РЕГУЛЯТОР-92) класс 4 – 53&nbsp;754 кг. Данное обстоятельства подтверждается железнодорожной накладной № 082545.</span></p>
<p><span>          Согласно коммерческого акта  БЖ № 649815 от 01.11.2006 при подаче  цистерны на железнодорожный путь грузополучателя(ЗАО «Универсал-Нефть»)  обнаружено наличие доступа к грузу – на проушине загрузочного люка перебито ЗПУ Спрут 777 к\з 9195648 ГРК. Данным коммерческим актом установлена недостача бензина в количестве 1448 кг.</span></p>
<p><span>          Представитель МВД РФ при составлении коммерческого акта не участвовал.    </span></p>
<p><span>          Оценивая совокупность обстоятельств дела, суд первой инстанции обоснованно пришел к выводу о том, что  фактическим грузополучателем  бензина являлось ЗАО «Универсал-Нефть».</span></p>
<p><span>           Данный вывод суда не противоречит и  пункту 5.5  указанного выше государственного контракта № 60091-НП/2/986   от 02.10.2006, согласно которого именно грузополучатель, указанный в контракте либо в отгрузочной разнарядке, имеет право от имени заказчика(МВД РФ) предъявлять претензии и направлять иски(по доверенности) в арбитражные суды по вопросам , связанным с качеством и количеством принимаемой им продукции.</span></p>
<p><span>         Таким образом,  принимая во внимание фактические обстоятельства дела, установленные в судебном заседании, положения законодательства: статьи 785, 797 Гражданского кодекса Российской Федерации, 120 Устава железнодорожного транспорта РФ  арбитражный суд Нижегородской области  правомерно указал на то, что иск МВД РФ о возмещении убытков в  виду недостачи груза по данному делу заявлен ненадлежащим истцом. </span></p>
<p><span>        Доводы апелляционной жалобы МВД РФ были предметом проверки судом первой инстанции, им дана надлежащая оценка и они обоснованно отклонены.  Нарушений норм материального права, а также процессуального права, предусмотренных частью 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, при разрешении спора судом первой инстанции не допущено. Оснований для отмены судебного акта по доводам апелляционной жалобы не имеется.</span></p>
<p><span> В силу статьи 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации расходы по уплате государственной пошлины по жалобе относятся на сторону заявителя.</span></p>
<p><span>        Руководствуясь статьями 110, 167, 176, 266, 268 – 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>              ПОСТАНОВИЛ:</span></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Нижегородской области от 15.02.2008 по делу № А43-24699/2007-23-620  оставить без изменения, апелляционную жалобу   Министерства внутренних дел Российской Федерации - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа в двухмесячный срок.</span></p>
<p><span>Председательствующий                                       Н.А. Насонова </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи                                                                     Г.А.Аксенова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>                                                                                А.И.Вечканов</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
