<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Беляков Е. Н.</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-7340/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-103/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>11.02.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><span></span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>.Владимир, ул. Березина, д.4, </span><span>http</span><span>://1</span><span>aas</span><span>.</span><span>arbitr</span><span>.</span><span>ru</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>г. Владимир                                                            Дело №А43-7340/2007-12-177</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>«11» февраля 2008 года</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена  04 февраля 2008 года.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен  11 февраля 2008 года.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе: председательствующего судьи Белякова Е.Н., судей Максимовой М.А., Соловьевой М.В., при ведении протокола судебного заседания секретарем Третьяковой Е.Р., <span>рассмотрев в открытом судебном заседании апелляционную жалобу </span>общества  с  ограниченной  ответственностью  «Невский  транзит» <span>на решение Арбитражного суда Нижегородской области от 15.11.2007 по </span><span>делу </span>№А43-7340/2007-12-177, <span>принятое  судьей Пословой Г.В.</span>, по  иску общества  с  ограниченной  ответственностью  «Невский  транзит»,  г. Санкт-Петербург, к обществу с ограниченной ответственностью «Рол Транс СПб», г. Санкт-Петербург, о признании договора аренды  расторгнутым,</span></p>
<p><span>п<span>ри участии  представителей:  </span></span></p>
<p><span>от истца – не явился, извещен (уведомление № 7761);</span></p>
<p><span>от ответчика – Машков В.И. – по доверенности от 15.01.2007 №56/0107 (сроком на 3 года), установил.</span><span> </span></p>
<p><span>Общество  с  ограниченной  ответственностью  «Невский  транзит» (далее ООО «Невский транзит») обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с иском к обществу с ограниченной ответственностью «Рол Транс СПб» (далее ООО «Рол Транс СПб») о признании договора аренды транспортного средства с экипа­жем от 18.11.2006 №73, заключенного между ООО «Невский транзит» и ООО «Рол Транс СПб», расторгнутым с 30.04.2007.</span></p>
<p><span>Судом первой инстанции в порядке статьи 49 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации принято уточнение предмета исковых требований. Истец просил признать договор от 18.11.2006 №73, заключенный между сторонами, расторгнутым не с 30.04.2007, а с 21.01.2007.</span></p>
<p><span>Исковые требования обоснованы статьей 450</span><span> <span>Гражданского кодекса Российской Федерации и мотивированы </span>существенными нарушениями ответчиком договора аренды.</span></p>
<p><span>Решением от 15.11.2007 в удовлетворении исковых требований отказано, расходы по государственной пошлине отнесены на истца.</span></p>
<p><span>Не согласившись с принятым судебным актом, </span><span>ООО «Невский транзит» </span><span>обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой просит решение отменить по основаниям пункта 3 части 2 </span><span>статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в связи с неправильным истолкованием закона.</span></p>
<p><span>Оспаривая законность судебного акта, заявитель жалобы ссылается на нормы статьи 190 Гражданского кодекса Российской Федерации, полагая при этом, что завершение финансовых расчетов не может не зависеть от воли и действия сторон. Считает, что срок договора аренды сторонами не определен.</span></p>
<p><span>По мнению заявителя жалобы, у истца возникло право на одностороннее расторжение договора в связи тем, что ответчиком были существенно нарушены его условия. </span></p>
<p><span>ООО «Невский транзит» в жалобе указывает на то, что условия договора </span><span>от 18.11.2006 №73<span> (пункт 4.4) предполагают одностороннее прекращение обязательств сторон и не предусматривают возможность расторжения договора только в судебном порядке.</span></span></p>
<p><span>В судебное заседание апелляционной инстанции истец явку полномочного представителя не обеспечил.</span></p>
<p><span>Ответчик в отзыве возразил против доводов апелляционной жалобы, сославшись на их несостоятельность. В судебном заседании  представитель истца  подтвердил  доводы,  изложенные в   отзыве  на  апелляционную  жалобу,   полагает  решение суда первой инстанции законным и обоснованным, просит оставить его без изменения, жалобу без удовлетворения. </span></p>
<p><span>Дело рассматривается в порядке статьи 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в отсутствие представителя истца, надлежащим образом извещенного о времени и месте судебного разбирательства.</span></p>
<p><span>Законность и обоснованность принятого по делу судебного акта проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Повторно рассмотрев дело, проверив доводы заявителя апелляционной жалобы, арбитражный апелляционный суд не нашел </span><span>оснований для отмены судебного акта.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела и установлено судом первой инстанции, 18.11.2006 между ООО «Невский транзит» (арендодатель) и ООО «Рол Транс СПб» (арендатор) заключен договор аренды транспортных средств с экипажем №73, по которому арендодатель предоставляет арендатору в аренду три состава: буксиры — толкачи с баржами пр.81218 сроком действия до завершения всех финансовых расчетов по договору.</span></p>
<p><span>Согласно пункту 1.2 договора,  составы передаются в аренду с 18.11.2006г. до возвращения в пункт отстоя. Конкретные сроки сдачи в аренду и возврата из аренды оп­ределяются актами сдачи судов в аренду.</span></p>
<p><span>По актам от 18.11.2006 №№95, 96, 97 судно «БТМ-513» с баржей 8117, судно «Речной-20» с баржей 8122, судно «БТМ-524» с баржей 8110 переданы арендатору в пользование.</span></p>
<p><span>По актам от 13.12.2006 судно «БТМ-524» с баржей 8110 и судно «РечноЙ-20» с баржей 8122 выведены из аренды в связи с доставкой груза в назначенное место.</span></p>
<p><span>Пунктом 4.1 договора предусмотрены обязанности арендатора, в том числе: обя­занность согласовать с арендодателем маршрут перевозки, застраховать барже-буксирные составы и груз на период действия договора, уплачивать арендную плату в соответствии с условиями договора.</span></p>
<p><span>Истец, считая, что ответчик допустил существенные нарушения договора арен­ды (не исполнил условия пункта 4.1.1 договора, не предоста­вил проект выгрузки, не застраховал баржебуксирные составы (пункт 4.1.2 договора), обратился в суд с настоящим иском.       </span></p>
<p><span>Согласно статье 310 Гражданского кодекса Российской Федерации односторонний отказ от испол­нения обязательства, связанного с осуществлением его сторонами предпринимательской деятельности, допускается в случаях предусмотренных договором, если иное не вытека­ет из закона или существа обязательства.</span></p>
<p><span>Письмом от 15.01.2007 №1 ООО «Невский транзит» уведомило ООО «Рол Транс СПб» о расторжении договора от 18.11.2006 №73, указывая на невыполнение пунктов 3.2,4.1.1,4.1.2 договора. Факт получения названного письма ответчик не оспаривает.</span></p>
<p><span>В силу пунктов 2, 3 статьи 450 Гражданского кодекса Российской Федерации одно­стороннее расторжение договора возможно по требованию одной из сторон договора только в судебном порядке и при наличии определенных к тому оснований; односторонний отказ от ис­полнения договора без обращения с иском в суд применяется, когда такой отказ допус­кается законом или соглашением сторон. </span></p>
<p><span>В пункте 4.4 договора аренды предусмотрено право стороны расторгнуть дого­вор в одностороннем порядке досрочно. Это означает, что арендодатель имел право об­ратиться с иском в суд с требованием о расторжении договора, а не отказаться от его ис­полнения. </span></p>
<p><span>Суд первой инстанции правомерно пришел к выводу, что в тексте договора, включая пункт 4.4, отсутствует условие о праве стороны в одностороннем порядке отказаться от его исполнения.</span></p>
<p><span>В силу пункта 1 статьи 610 Гражданского кодекса Российской Федерации договор аренды заключается на срок, определенный договором.</span></p>
<p><span>Договором стороны определили (пункт 6.1), что он действует до полного завершения всех финансовых расчетов по договору, то есть срок договора определен.</span></p>
<p><span>         Довод заявителя жалобы о том, что срок договора сторонами не определен и у него имеется право в любое время отказаться от договора, предупредив другую сторону в сроки, предусмотренный пунктом 4.4 договора, несостоятелен.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Таким  образом,  обоснован вывод суда  первой  инстанции о том,  что договор между сторонами по состоянию на  21.01.2007 в установленном порядке не расторгнут, на указанную дату является действующим. Поскольку нет оснований для признания договора аренды расторгнутым, истцу правомерно отказано в удовлетворении исковых требований.</span></p>
<p><span>Решение законно и обоснованно.</span></p>
<p><span>Обжалуемый судебный акт соответствует нормам материального права, изложенные в нем выводы - установленным по делу фактическим обстоятельствам и имеющимся в деле доказательствам. Нарушений норм процессуального права,  являющихся в соответствии с частью 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации основанием для отмены судебного акта в любом случае, судом не установлено, поэтому апелляционная жалоба удовлетворению не подлежит.</span></p>
<p><span>На основании статьи 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации судебные расходы по апелляционной жалобе относятся на заявителя.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 110, 269, 270, 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный апелляционный суд</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><span>П О С Т А Н О В И Л:</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>      Решение Арбитражного суда Нижегородской области от 15.11.2007 по </span><span>делу </span><span>№А43-7340/2007-12-177 оставить без изменения, а апелляционную жалобу - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию -  Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий судья                                                        Е.Н. Беляков</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи                                                                                                 М.А. Максимова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>                                                                                                            М.В.Соловьева</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span> </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
]]></body>
