<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Протасов Юрий Викторович</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-22203/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-4092/2007</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>11.04.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=276 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>.Владимир, ул. Березина, д. 4</span></p>
<p style="text-align:center"><span>http://1aas.arbitr.ru</span></p>
<p style="text-align:center"><span>________________________________________________________</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>г. </span><span>Владимир                                                     Дело № А43-22203/2007-9-568</span></p>
<p><span>11 апреля 2008 года                                </span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления</span><span> объявлена 08.04.2008.</span></p>
<p><span>Постановление изготовлено в полном объеме  11.04.2008. </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего Протасова Ю.В., </span></p>
<p><span>судей Урлекова В.Н., Кузнецова В.И., </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Кутузовой С.В., </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Триботехника» </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>на решение Арбитражного суда Нижегородской области от 19.09.2007, принятое судьей Сандовой Е.М.,</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>по заявлению общества с ограниченной ответственностью «Триботехника» о признании незаконным бездействия судебного пристава-исполнителя Дзержинского МРО УФССП по Нижегородской области </span><span>Лосевой М.А.</span><span>,</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>участвующие в деле лица, надлежаще извещенные о времени и месте рассмотрения апелляционной жалобы, явку полномочных представителей в судебное заседание не обеспечили.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span> </span><span>Изучив материалы дела, Первый арбитражный апелляционный суд установил следующее.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Общество с ограниченной ответственностью </span><span>«Триботехника» </span><span> (далее – ООО </span><span>«Триботехника», общество, заявитель</span><span>) </span><span>обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с заявлением </span><span>о признании незаконным бездействия судебного пристава-исполнителя Дзержинского межрайонного отдела УФССП по Нижегородской области Лосевой М.А., выразившегося в несовершении исполнительских действий в течение периода времени с 10.07.2007 по 21.08.2007 по исполнительному производству                                   № 52/33560/10/16/2007.</span></p>
<p><span>В обоснование заявленного требования общество ссылается на то, что судебный пристав-исполнитель не принимает необходимых мер к исполнению исполнительного документа, выданного на основании решения Арбитражного суда Нижегородской области о взыскании с                    Сафиуллина А.Ф. в пользу заявителя 1315006 руб. 55 коп.</span></p>
<p><span>Решением суда от 19.09.2007 в  удовлетворении заявленного требования</span><span> ООО </span><span>«Триботехника» было отказано.</span></p>
<p><span>Не согласившись с принятым судебным актом, общество обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой просит отменить решение суда первой инстанции в связи с недоказанностью обстоятельств, которые суд посчитал установленными, несоответствием изложенных в решении выводов обстоятельствам дела и неправильным применением норм материального права.</span></p>
<p><span>ООО «Триботехника» и УФССП по Нижегородской области,             Сафиуллин А.Ф., Москвичев А.Н., Тумаков В.Ф., Тумаков С.Ф.,                   Цыпкина Г.В., Глотова  В.Ф., надлежаще извещенные о времени и месте рассмотрения апелляционной жалобы, участие полномочных представителей в судебном заседании не обеспечили, отзывы на апелляционную жалобу не представили.</span></p>
<p><span>Апелляционная жалоба рассмотрена в порядке статей 123, 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в отсутствие участвующих в деле лиц. </span></p>
<p><span>Законность принятого Арбитражным судом Нижегородской области  решения проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке, установленном в статьях 259, 266, 268 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела, решением Арбитражного суда Нижегородской области от 15.07.2005 по делу № А43-7815/2005-2-203 с предпринимателей Тумакова С.Ф., Тумакова В.Ф., Сафиуллина А.Ф., Москвичева А.Н., Глотовой В.Ф., Цыпкиной Г.В. взыскано в пользу                ООО «Триботехника» 8&nbsp;228&nbsp;862 руб. 90 коп. Задолженность                 Сафиуллина А.Ф. составляет 1315006 руб.55 коп.</span></p>
<p><span>05.09.2005 Арбитражным судом Нижегородской области выдан исполнительный лист № 008866, который поступил в службу судебных приставов 26.06.2007.</span></p>
<p><span>Постановлением судебного пристава-исполнителя Дзержинского межрайонного отдела УФССП по Нижегородской области Лосевой М.А. от 28.06.2007 возбуждено исполнительное производство №52/33560/10/16/2007.</span></p>
<p><span>24.08.2007 ООО «Триботехника», посчитав, что судебный пристав-исполнитель Лосева М.А. бездействует по исполнительному производству №52/33560/10/16/2007, обратилось в арбитражный суд.</span></p>
<p><span>Арбитражный суд Нижегородской области пришел к выводу об отсутствии правовых оснований для удовлетворения заявленного требования, поскольку постановление о возбуждении исполнительного производства вынесено в установленный законом срок и судебным приставом принимались предусмотренные законом меры по исполнению исполнительного документа.</span></p>
<p><span>Рассмотрев имеющиеся в материалах дела доказательства, оценив доводы апелляционной жалобы, арбитражный суд апелляционной инстанции не находит правовых оснований для отмены решения арбитражного суда первой инстанции.<b> </b></span></p>
<p><span>В соответствии с частью 1 статьи 329 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации решения и действия (бездействие) судебного пристава-исполнителя могут быть оспорены в арбитражном суде в случаях, предусмотренных настоящим Кодексом и другим федеральным законом, по правилам, установленным главой 24 настоящего Кодекса.</span></p>
<p><span>В соответствии с частью 1 статьи 90 Закона об исполнительном производстве на действия судебного пристава-исполнителя по исполнению исполнительного документа, выданного арбитражным судом, или отказ в совершении указанных действий, в том числе на отказ в отводе судебного пристава-исполнителя, взыскателем или должником может быть подана жалоба в арбитражный суд по месту нахождения судебного пристава-исполнителя в 10-дневный срок со дня совершения действия (отказа в совершении действия).</span></p>
<p><span>Согласно части 2 статьи 9 Закона судебный пристав-исполнитель в трехдневный срок со дня поступления к нему исполнительного документа выносит постановление о возбуждении исполнительного производства.</span></p>
<p><span>Как видно из материалов дела, на исполнение судебному приставу-исполнителю 26.06.2007 поступил исполнительный лист от 05.09.2005            № 008866 и на основании него в установленный законом трехдневный срок судебным приставом-исполнителем возбуждено исполнительное производство № 52/33560/10/16/2007, о чем вынесено постановление от 28.06.2007.</span></p>
<p><span>Согласно пункту 1 статьи 13 Закона исполнительные действия должны быть совершены и требования, содержащиеся в исполнительном документе, исполнены судебным приставом-исполнителем в двухмесячный срок со дня поступления к нему исполнительного документа. </span></p>
<p><span>Бездействие предполагает отсутствие каких-либо действий, и такое бездействие по настоящему делу должно иметь не менее двух месяцев, начиная с момента поступления к судебному приставу-исполнителю исполнительного документа.</span></p>
<p><span>Арбитражный суд апелляционной инстанции признает обоснованным вывод суда первой инстанции о том, что судебный пристав-исполнитель имел право совершить исполнительные действия и исполнить требования, содержащиеся в исполнительном листе в период с 28.06.2007 по 28.08.2007. Если данный срок истек, а судебный пристав-исполнитель не совершил все необходимые действия для исполнения требований, содержащихся в исполнительном листе, заинтересованное лицо может обратиться в арбитражный суд с заявлением о признании незаконным бездействия судебного пристава-исполнителя.</span></p>
<p><span>Материалами дела подтверждается, что заявитель просил признать незаконным бездействие судебного пристава-исполнителя с 10.07.2007 по 21.08.2007, то есть до истечения срока, предоставленного законом судебному приставу-исполнителю для совершения исполнительских действий. </span></p>
<p><span>Кроме того, на момент обращения заявителя (взыскателя) с заявлением в суд не истек двухмесячный срок, предусмотренный статьей 13 Федерального закона «Об исполнительном производстве» для исполнения исполнительного листа.</span></p>
<p><span>Следовательно, факт бездействия судебного пристава-исполнителя не подтверждается имеющимися в материалах дела документами.<b> </b></span></p>
<p><span>При таких обстоятельствах арбитражный суд первой инстанции правомерно отказал в удовлетворении заявления. </span></p>
<p><span>Изложенным опровергаются доводы апелляционной жалобы.</span></p>
<p><span>Арбитражный суд Нижегородской области полно выяснил обстоятельства, имеющие значение для дела, его выводы соответствуют этим обстоятельствам, нормы материального права применены правильно, нарушений норм процессуального права, являющихся в силу части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в любом случае основаниями для отмены судебного акта, не допущено.</span></p>
<p><span>Вопрос о распределении расходов по государственной пошлине с апелляционной жалобы не рассматривался с учетом части 2 статьи 329 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, в соответствии с которой заявление об оспаривании решений и действий (бездействия) судебного пристава-исполнителя государственной пошлиной не облагается.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 266, 268, 269 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>ПОСТАНОВИЛ:</span></p>
<p><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Нижегородской области от 19.09.2007 по делу № А43-22203/2007-9-568 оставить без изменения, апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Триботехника» - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий</span></p>
<p style="text-align:center"><span>    Ю.В.  Протасов</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи</span></p>
<p style="text-align:center"><span> В.Н. Урлеков </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><span>  В.И.  Кузнецов</span></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
