<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Москвичева Татьяна Викторовна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-1253/2008</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-1383/2008</InstanceNumber>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>30.05.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0>  <tr>  <td width=292 height=0></td>  </tr>  <tr>  <td></td>  <td></td>  </tr> </table>  <br clear=ALL> <b>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</b></p>
<p style="text-align:center">600017, г. Владимир, ул. Березина, д. 4</p>
<p style="text-align:center">http://1aas.arbitr.ru</p>
<p style="text-align:center">________________________________________________________</p>
<p style="text-align:center"><b>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>г. Владимир</p>
<p></p>
<p>«30»  мая 2008 года                                           Дело № А43-1253/2008-42-59</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Резолютивная часть постановления объявлена 28.05.2008.</p>
<p>Постановление в полном объеме изготовлено 30.05.2008.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</p>
<p>председательствующего Москвичевой Т.В.,</p>
<p>судей Смирновой И.А., Белышковой М.Б.,</p>
<p>при ведении протокола судебного заседания помощником судьи Комаровой И.М.,  рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу территориального управления Федеральной службы финансово-бюджетного надзора в Нижегородской области на решение Арбитражного суда Нижегородской области от&nbsp;28.03.2008 по делу №&nbsp;А43-1253/2008-42-59, принятое судьей Кабановым&nbsp;В.П. по заявлению общества с ограниченной ответственностью «Кока-Кола ЭйчБиСи Евразия» об оспаривании постановления территориального управления Федеральной службы финансово-бюджетного надзора в Нижегородской области от 17.01.2008 №&nbsp;22-07/307.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>В судебном заседании приняли участие представители:<br> ТУФСФБН в Нижегородской области – Мазурова И.А. по доверенности от 08.05.2008 № 32-14-04/803, Музычук А.О. по доверенности от 08.05.2008 № 32-14-04/802;</p>
<p>ООО «Кока-Кола ЭйчБиСи Евразия» - Бунькин Б.Г. по доверенности от 18.02.2008.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Изучив материалы дела,  Первый арбитражный апелляционный суд установил следующее.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Общество с ограниченной ответственностью «Кока-Кола ЭйчБиСи Евпазия» (продавец) (далее по тексту – Общество) 27.03.2006 заключило с фирмой «Кока-Кола Бевериджис Украина Лимитед» (покупатель) экспортный контракт № UKR-06/355/06  на поставку безалкогольных напитков и питьевой воды и экспортировало в адрес названной выше фирмы товар на сумму 5200470,09 долларов США. По данному договору в уполномоченном банке – закрытом акционерном обществе «АБН АМРО БАНК А.О.»  открыт паспорт сделки № 06040045/2594/0000/1/0. Пунктом 5.1 контракта установлено, что оплата за товар производится в течение 30 календарных дней от даты отгрузки товара со склада Продавца.</p>
<p>Нижегородской таможней была проведена проверка соблюдения Обществом валютного законодательства Российской Федерации. В ходе проверки было обнаружено, что Обществом, в нарушение пункта 1 части 1 статьи 19 Федерального закона от 10.12.2003 № 173-ФЗ «О валютном регулировании и валютном контроле», не была выполнена обязанность по своевременному получению на свой банковский счет в уполномоченном банке иностранной валюты, причитающейся за переданные нерезиденту товары, в сумме 1243717,44 долларов США. Указанный факт зафиксирован в протоколе об административном правонарушении от 11.12.2007 №10408000-534/2007.</p>
<p>Территориальным Управлением Федеральной службы финансово-бюджетного надзора в Нижегородской области (далее по тексту – Управление) 17.01.2008 было принято постановление № 22-07/307 о привлечении Общества к административной ответственности, предусмотренной частью 4 статьи 15.25 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, в виде взыскания штрафа в сумме 1236555 руб. 46 коп.</p>
<p>Общество не согласилось с указанным выше постановлением Управления и обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с требованием о признании его незаконным и отмене.</p>
<p>Решением арбитражного суда от 28.03.2008 заявленное требование удовлетворено.</p>
<p>В апелляционной жалобе Управление ссылается на несоответствие выводов суда первой инстанции обстоятельствам дела.</p>
<p>Управление полагает, что факт совершенного административного правонарушения и вина Общества в нем подтверждается материалами дела.</p>
<p>Управление также считает, что Обществом не были приняты все меры для соблюдения административного порядка.</p>
<p>В отзыве на апелляционную жалобу Общество просит оставить решение без  изменения, апелляционную жалобу без удовлетворения.</p>
<p>Проверив обоснованность доводов, изложенных в апелляционной жалобе, отзыве на апелляционную жалобу, Первый арбитражный апелляционный суд считает, что оспариваемый судебный акт подлежит оставлению без изменения по следующим основаниям.</p>
<p>В соответствии с подпунктом 1 пункта 1 статьи 19 Федерального закона от 10.12.2003 № 173-ФЗ «О валютном регулировании и валютном контроле» при осуществлении внешнеторговой деятельности резиденты</p>
<p style="text-align:center">2</p>
<p>обязаны в сроки, предусмотренные внешнеторговыми договорами (контрактами), обеспечить получение от нерезидентов на свои банковские счета в уполномоченных банках иностранной валюты или валюты Российской Федерации, причитающейся в соответствии с условиями указанных договоров (контрактов) за переданные нерезидентам товары, выполненные для них работы, оказанные им услуги, переданные им информацию и результаты интеллектуальной деятельности, в том числе исключительные права на них.</p>
<p>В соответствии с частью 4 статьи 15.25 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях невыполнение резидентом в установленный срок обязанности по получению на свои банковские счета в уполномоченных банках иностранной валюты или валюты Российской Федерации, причитающихся за переданные нерезидентам товары, выполненные для нерезидентов работы, оказанные нерезидентам услуги либо за переданные нерезидентам информацию или результаты интеллектуальной деятельности, в том числе исключительные права на них, влечет наложение на юридических лиц административного штрафа в размере от трех четвертых до одного размера суммы денежных средств, не зачисленных на счета в уполномоченных банках.</p>
<p>Факт несвоевременного поступления валютной выручки судом первой инстанции установлен, материалами дела подтверждается и Обществом не отрицается.</p>
<p>В силу части 1 статьи 1.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях лицо подлежит административной ответственности только за те административные правонарушения, в отношении которых установлена его вина.</p>
<p>Согласно части 2 статьи 2.1 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях юридическое лицо признается виновным в совершении административного правонарушения, если будет установлено, что у него имелась возможность для соблюдения правил и норм, за нарушение которых предусмотрена административная ответственность, но данным лицом не были приняты все зависящие от него меры по их соблюдению.</p>
<p>Из материалов дела следует, что Обществом предпринимались меры для своевременного поступления валютной выручки на счета в уполномоченном банке: велась переписка, предъявлялись претензии, требования.</p>
<p>Также из материалов дела следует, что на момент составления протокола об административном правонарушении 11.12.2007 денежные средства за экспортированный товар в полном объеме поступили на счет Общества в банке.</p>
<p>Оценив в совокупности приведенные обстоятельства и доказательства, их подтверждающие, суд первой инстанции сделал обоснованный вывод об отсутствии вины Общества в несвоевременном поступлении валютной выручки и совершении административного правонарушения.</p>
<p>Таким образом, Арбитражный суд Нижегородской области полно выяснил обстоятельства, имеющие значение для дела, его выводы соответствуют обстоятельствам дела, нормы материального права применены правильно, нарушений норм процессуального права, являющихся в силу части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в любом случае основаниями для отмены судебного акта, не допущено, в связи с чем апелляционная жалоба удовлетворению не подлежит.</p>
<p>Руководствуясь статьями 268, 269 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:center"><b>ПОСТАНОВИЛ:</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>решение Арбитражного суда Нижегородской области от&nbsp;28.03.2008 по делу №&nbsp;А43-1253/2008-42-59 оставить без изменения.</p>
<p>Апелляционную жалобу территориального управления Федеральной службы финансово-бюджетного надзора в Нижегородской области оставить без удовлетворения.</p>
<p>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</p>
<p>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Председательствующий</p>
<p>Т.В.Москвичева</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:right">&nbsp;</p>
<p>Судьи</p>
<p>И.А.   Смирнова</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>М.Б.Белышкова</p>
<p></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
