<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Максимова Марина Алексеевна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-14331/2006</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-812/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>О возвращении апелляционной жалобы</result>
<date>06.03.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>определение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<h2><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=280 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL></h2>
<h2>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</h2>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>. Владимир, ул. Березина,  4</span></p>
<p style="text-align:center"><span>http</span><span>://1</span><span>aas</span><span>.</span><span>arbitr</span><span>.</span><span>ru</span></p>
<p style="text-align:center"><span>__________________________________________________________________________</span></p>
<h1><span>&nbsp;</span></h1>
<p style="text-align:center"><b><span>О П Р Е Д Е Л Е Н И Е</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>о возвращении апелляционной жалобы</span></p>
<p><span>г. Владимир                                             Дело № А43-14331/2006-41-276-10 исп.</span></p>
<p><span>06 марта 2008 года</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе судьи <br> Максимовой М.А., ознакомившись с апелляционной жалобой индивидуального предпринимателя Братцевой Ольги Александровны, <br> г. Нижний Новгород, на определение Арбитражного суда Нижегородской области от 18.01.2008г. по делу № А43-14331/2006-41-276-10 исп. и с ходатайством о восстановлении пропущенного процессуального срока, установил следующее. </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>  Индивидуальный предприниматель Братцева Ольга Александровна, <br> г. Нижний Новгород,  обратилась в Первый арбитражный апелляционный суд с ходатайством о восстановлении пропущенного процессуального срока на подачу апелляционной жалобы на определение Арбитражного суда Нижегородской области от 18.01.2008г., вынесенное по заявлению общества  с ограниченной ответственностью «Калейдоскоп-С», г. Нижний Новгород, о выдаче дубликата исполнительного листа от 06.10.2006г. №034448 на взыскание с индивидуального предпринимателя Братцевой Ольги Александровны в пользу общества  с ограниченной ответственностью «Калейдоскоп-С» 36435 рублей задолженности по договору аренды от 24.08.2005г. №13/05, выданного на основании решения Арбитражного суда Нижегородской области от 29.08.2006г. по делу №А43-14331/2006-41-276.</span></p>
<p><span> В своем ходатайстве заявитель  указал в качестве причины пропуска срока на подачу апелляционной жалобы то обстоятельство, что копия определения от 18.01.2008г. о выдаче дубликата исполнительного листа получено им 24.02.2008г.</span></p>
<p><span>Рассмотрев заявленное ходатайство, арбитражный суд не находит оснований для его удовлетворения, исходя из следующего.</span></p>
<p><span>             </span></p>
<p><span>Согласно части 1 статьи 272 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации определения арбитражного суда первой инстанции обжалуются в арбитражный суд апелляционной инстанции в соответствии со статьёй 188 настоящего Кодекса.</span></p>
<p><span>В силу части 3  статьи 188 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации жалоба на определение может быть подана в срок, не превышающий месяца со дня вынесения определения, если иной срок не установлен настоящим Кодексом.</span></p>
<p><span>        В соответствии с  частью 2 статьи 272 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации апелляционные жалобы на определения арбитражного суда первой инстанции подаются в арбитражный суд апелляционной инстанции и рассматриваются по правилам, предусмотренным для подачи и рассмотрения апелляционных жалоб на решения арбитражного суда первой инстанции.</span></p>
<p><span>         Согласно  части 2 статьи 259  Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации по ходатайству лица, обратившегося с жалобой, пропущенный срок подачи апелляционной жалобы может быть восстановлен арбитражным судом апелляционной инстанции при условии, если ходатайство подано не позднее шести месяцев со дня принятия решения и арбитражный суд признает причины пропуска срока уважительными. </span></p>
<p><span>С учётом положений Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации срок подачи апелляционной жалобы на оспариваемое определение суда истёк 19.02.2008.</span></p>
<p><span>Как видно из материалов дела, полный текст определения изготовлен 18.01.2008г., копия определения  направлена должнику 21.01.2008г. (то есть  в срок установленный статьей 177 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации), а получена индивидуальным предпринимателем Братцевой Ольгой Александровной 29.01.2008г.. Однако апелляционная жалоба на определение подана в суд 27.02.2008г. </span></p>
<p><span>При таких обстоятельствах, ходатайство о восстановлении процессуального срока подлежит отклонению.</span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 264 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации отказ в удовлетворении ходатайства о восстановлении пропущенного срока на подачу апелляционной жалобы</span><span> </span><span>является основанием для возвращения апелляционной жалобы заявителю.</span></p>
<p><span>  С учетом изложенного, апелляционная жалоба индивидуального предпринимателя Братцевой Ольги Александровны, г. Нижний Новгород,  подлежит возращению.</span></p>
<p><span>Государственная пошлина в сумме 1000 руб., уплаченная <br> индивидуальным предпринимателем Братцевой Ольгой Александровной по платежной квитанции от 27.02.2008 №145 подлежит возврату ему из федерального бюджета в соответствии со статьей 104 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации  и статьей 333.40 Налогового кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>На основании изложенного, руководствуясь пунктом 3 части 1 статьи 264 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд </span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>О П Р Е Д Е Л И Л :</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p><b>1.</b>Индивидуальному предпринимателю Братцевой Ольге Александровне, г. Нижний Новгород,  в удовлетворении ходатайства о восстановлении срока на подачу апелляционной жалобы отказать.</p>
<p><b>2.</b>Возвратить индивидуальному предпринимателю Братцевой Ольге Александровне, г. Нижний Новгород,  апелляционную жалобу (входящий № 01АП-812/2008 от 04.03.2008) и приложенные к ней документы – всего на 6 листах.</p>
<p><b><span>3.</span></b><span>Возвратить индивидуальному предпринимателю Братцевой Ольге Александровне, г. Нижний Новгород, из федерального бюджета государственную пошлину в сумме 1000 руб., уплаченную по платежной квитанции от 27.02.2008г. №145.</span></p>
<p><span>         Справку на возврат государственной пошлины выдать.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Определение может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span>Судья                                                                                          М.А.  Максимова  </span><span>                           </span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
