<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Казакова Наталья Александровна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А11-1468/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-4217/2007</InstanceNumber>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>18.01.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p><table cellpadding=0 cellspacing=0 align=left>  <tr>  <td width=299 height=0></td>  </tr>  <tr>  <td></td>  <td></td>  </tr> </table>  <br clear=ALL></p>
<p style="text-align:center"><b>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</b></p>
<p style="text-align:center"><b>&nbsp;</b></p>
<p style="text-align:center"><b>600017, г</b><b>.Владимир, ул. Березина, д. 4</b></p>
<h2 style="text-align:center"><b>http</b><b>://1</b><b>aas</b><b>.</b><b>arbitr</b><b>.</b><b>ru</b></h2>
<h1>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</h1>
<p style="text-align:center">&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>г. Владимир                                              Дело <u>№ А11-1468/2007-К1-9/84</u></p>
<p>18 января 2008г.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Резолютивная часть постановления объявлена 15 января 2008 г.</p>
<p>Постановление изготовлено в полном объеме 18 января 2008 г.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</p>
<p>председательствующего Казаковой Н.А., судей Насоновой Н.А.,  Вечканова А.И. при ведении протокола помощником судьи Бобковой Ж.В., при участии: от заявителя – Куликова И.В. – по доверенности от 23.03.2007 (сроком действия 3 года); от истца – Филичкин А.А. – адвокат (удостоверение от 21.11.2003  №192),  по доверенности от 10.01.2008 № 1(сроком действия до 09.07.2008); от третьего лица - Куликова И.В. – по доверенности от 17.09.2007 (сроком действия 3 года); рассмотрев в открытом судебном заседании апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Монострой», г. Владимир, на решение Арбитражного суда Владимирской области от 24.09.2007 по делу  А11-1468/2007-К1-9/84,  принятое судьей Самсоновой Т.Е., по иску общества с ограниченной ответственностью «Владимирская металлическая компания», г. Владимир, к обществу с ограниченной ответственностью «Монострой», г. Владимир, третье лицо – Баграмова Ирина Владимировна, г. Владимир, о взыскании 439&nbsp;834 руб. 68 коп.,</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>установил, что общество с ограниченной ответственностью «Владимирская металлическая компания», г. Владимир (далее ООО «ВМК»), обратилось в Арбитражный суд Владимирской области с иском к обществу с ограниченной ответственностью «Монострой», г. Владимир (далее ООО «Монострой»), о взыскании долга в сумме 160 000 руб. 20 коп. за поставленные металлоизделия в рамках договора поставки от 28.04.05 № 12/04, неустойки за просрочку платежа в сумме 279 834 руб. 48 коп. согласно пункту 5.4. договора.</p>
<p>В порядке статьи 51 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации к участию в деле в качестве третьего лица, не заявляющего самостоятельных требований на предмет спора, привлечена Баграмова Ирина Владимировна, г. Владимир.</p>
<p>В ходе рассмотрения дела в суде первой инстанции  истец в соответствии со статьей 49 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации уточнил исковые требования и просил взыскать с ответчика долг за поставленные по товарным накладным от 10.02.06 № 62, №  65, от 16.02.06 № 71, но неоплаченные ответчиком металлоизделия в сумме 160 000 руб. 20 коп., неустойку за просрочку платежа в сумме 279 834 руб. 48 коп., а всего 439 834 руб. 68 коп.</p>
<p>Решением суда от 24.09.2007  с общества с ограниченной ответственностью «Монострой», г.Владимир, в пользу общества с ограниченной ответственностью «Владимирская металлическая компания», г.Владимир, взыскан долг в сумме 160 000 руб. 20 коп., неустойка в сумме 50 000 руб., государственная пошлина в сумме 10296 руб. 69 коп. В остальной части иска отказано.</p>
<p>ООО «Монострой», заявитель апелляционной жалобы, не согласилось с принятым по делу решением  и просит его отменить на основании пунктов  1, 3 части 1 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, в связи  с  неполным выяснением обстоятельств, имеющих значение для дела; несоответствием выводов, изложенных в решении, обстоятельствам дела. Одновременно общество ходатайствовало о восстановлении срока на подачу апелляционной жалобы.</p>
<p>Рассмотрев ходатайство заявителя о восстановлении пропущенного срока, апелляционный суд признает причины пропуска уважительными и в соответствии со статьями 117, 118 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации  восстанавливает срок на подачу апелляционной жалобы.</p>
<p>Заявитель считает несоответствующим фактическим обстоятельствам дела вывод суда о непредставлении ответчиком доказательств оплаты спорной продукции. Заявитель указывает на осуществление оплаты путем зачета ООО «Монострой»  на основании писем истца долга за поставленную продукцию в счет  оплаты за Баграмову И.В. по договору о долевом участии в строительстве, что не противоречит, по его мнению, условиям пункта 4.1 договора от 28.04.2005 № 12/04 о порядке расчетов.</p>
<p>При отклонении доводов ответчика по вопросу оплаты суд не учел и не исследовал заключение специалистов Аудиторской консультационной фирмы «Аспект-Аудит» от 19.06.2007 № 06/07, в соответствии с которым задолженность ООО «Монострой» перед ООО «ВМК» отсутствует. Все суммы поступлений и оплат включены в бухгалтерские балансы ООО «Монострой» за 2005, 2006 годы.</p>
<p>ООО «ВМК», возражая против доводов заявителя апелляционной жалобы, указало на их несостоятельность.</p>
<p>Законность и обоснованность  принятого по делу решения проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</p>
<p>Повторно рассмотрев дело, проверив доводы заявителя апелляционной жалобы, арбитражный суд не нашел оснований для отмены судебного акта первой инстанции.</p>
<p>Как усматривается из материалов дела, 28.04.2005 между сторонами заключен договор поставки № 12/04, согласно которому поставщик (истец) обязался передать в собственность покупателя (ответчика) металлоизделия, а покупатель принять и оплатить их.</p>
<p>В рамках договора поставки от 28.04.2005 № 12/04 по накладным от 10.02.2006 № 62, от 10.02.2006 № 65, от 16.02.2006 № 71  ответчику поставлены металлоизделия на сумму 8302290 руб. 18 коп.</p>
<p>Частичная неоплата продукции послужила основанием  для предъявления настоящего иска.</p>
<p>В соответствии со статьей 309 Гражданского кодекса Российской Федерации обязательства должны исполняться надлежащим образом в соответствии с условиями обязательства и требованиями закона, иных правовых актов.</p>
<p>В подтверждение получения ответчиком продукции на сумму 8302290 руб. 18 коп. истцом представлены накладные, в которых имеются подписи лиц, получивших товар, заверенные печатью ООО «Монострой».</p>
<p>Оценив в соответствии с пунктом 1 статьи 71 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации доказательства по своему внутреннему убеждению, основанному на всестороннем, полном, объективном и непосредственном исследовании имеющихся в деле доказательств, арбитражный суд пришел к правомерному выводу о подтвержденности факта получения ответчиком спорной продукции.</p>
<p>Согласно статье 516 Гражданского кодекса Российской Федерации покупатель обязан оплатить полученный товар с соблюдением порядка и формы расчетов, предусмотренных договором.</p>
<p>В соответствии с пунктом 4.1 договора от 28.04.05 N2 12/04 покупатель производит расчет за поставленный товар путем перечисления денежных средств на расчетный счет поставщика или иными способами по соглашению сторон</p>
<p>Статьей 65 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации установлено, что каждое лицо, участвующее в деле, должно доказать обстоятельства, на которые оно ссылается как на основание своих требований и возражений.</p>
<p>Доказательств оплаты спорной продукции  в сумме 160000 руб. 20 коп. ответчик не представил.</p>
<p>Довод заявителя жалобы об оплате спорной продукции зачетом на основании писем истца от 09.08.2005 № 90/01, от 05.09.2005 № 98/01, от 24.11.2005 № 136/01 был подробно рассмотрен судом, ему была дана надлежащая правовая оценка. Суд первой инстанции правомерно указал на отсутствие в данном случае  оснований для применения статьи 410 Гражданского кодекса Российской Федерации о прекращении обязательства зачетом, ввиду недоказанности наличия встречных однородных требований.</p>
<p>Более того, письма, на которые ссылается заявитель жалобы, датированы 2005 годом, принадлежность данных писем к расчетам за продукцию, поставленную в 2006 году, не доказана.</p>
<p>Утверждение заявителя о зачете спорной суммы в счет исполнения обязательства Баграмовой И.В. по договору долевого участия также документально не подтверждено. Имеющиеся в материалах дела квитанции к приходным кассовым ордерам о принятии от Баграмовой И.В. денежных средств не являются такими доказательствами.</p>
<p>Заключение ООО «Аудиторская консультационная фирма «Аспект-Аудит» от 19.06.2007 правомерно не было принято судом первой инстанции в качестве надлежащего доказательства оплаты продукции в силу статьи 68 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации о допустимости доказательств.</p>
<p>При изложенных обстоятельствах, суд обоснованно удовлетворил исковые требования о взыскании долга в сумме 160000 руб. 20 коп.</p>
<p>За просрочку платежа в пункте 5.4 договора предусмотрена ответственность покупателя в виде пени в размере 0,1% от суммы задолженности за каждый день просрочки.</p>
<p>Поскольку ответчиком допущена просрочка оплаты полученной продукции, суд правомерно применил договорную ответственность, снизив размер неустойки до 50000 руб. на основании статьи 333 Гражданского кодекса Российской Федерации.</p>
<p>Материалы дела исследованы судом полно, всесторонне и объективно, представленным сторонами доказательствам дана надлежащая правовая оценка, изложенные в обжалуемом судебном акте выводы соответствуют фактическим обстоятельствам дела и нормам права.</p>
<p>Нарушений норм процессуального права, являющихся в силу части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации безусловным основанием для отмены судебных актов, апелляционным судом не установлено.</p>
<p>Решение арбитражного  суда является законным и обоснованным, а доводы заявителя несостоятельными по основаниям, приведенным в настоящем постановлении.</p>
<p>В соответствии с частью 1 статьи 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации расходы по государственной пошлине по апелляционной жалобе относятся на заявителя.</p>
<p>Руководствуясь статьями 167, 176, 258, 268-271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:center">П О С Т А Н О В И Л:</p>
<p style="text-align:center">&nbsp;</p>
<p>Решение Арбитражного суда Владимирской области от 24.09.2007 по делу  А11-1468/2007-К1-9/84 оставить без изменения, а апелляционную жалобу без удовлетворения.</p>
<p>Возвратить ООО «Монострой» из федерального бюджета государственную пошлину в сумме 4148 руб. 35 коп., излишне уплаченную по платежному поручению от 26.10.2007 № 2560.</p>
<p>Справку на возврат государственной пошлины выдать. Подлинное платежное поручение от 26.10.2007 № 2560 остается в материалах дела.</p>
<p><i>&nbsp;</i></p>
<p><i> </i>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</p>
<p>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</p>
<p><i>&nbsp;</i></p>
<p>Председательствующий</p>
<h4>Н.А. Казакова</h4>
<p>&nbsp;</p>
<h4>&nbsp;</h4>
<p>Судьи</p>
<p>Н.А.Насонова</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>А.И.Вечканов</p>
]]></body>
