<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Ершова Ольга Александровна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А79-5521/2008</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-4279/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>24.12.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=276 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>600017, г</span></b><b><span>.Владимир, ул. Березина, д. 4</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>http</span><span>://1</span></b><b><span>aas</span><span>.</span></b><b><span>arbitr</span><span>.</span></b><b><span>ru</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>_______________________________________________________</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p><span>г. Владимир</span></p>
<p><span>24 декабря 2008 года                                     Дело № А79-5521/2008</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 22 декабря 2008 года.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен 24 декабря 2008 года.</span></p>
<p><u><span>                     </span></u></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего судьи Ершовой О.А., </span></p>
<p><span>судей Насоновой Н.А., Родиной Т.С.,</span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания помощником судьи Декопольцевым С.В., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Реформа», г. Чебоксары</span><span>, на решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 22.10.2008<span> по делу № </span>А79-5521/2008, принятое судьей Цветковой С.А., по иску общества с ограниченной ответственностью <span>«Реформа», г. Чебоксары, к открытому акционерному обществу «Контур», г. Чебоксары, о взыскании 36 233 руб. 95 коп.,</span></span></p>
<p><span>при участии: от заявителя жалобы – представитель не явился, надлежащим образом извещен  о месте и времени судебного заседания (уведомление № 43731);</span></p>
<p><span>от  ответчика – представитель не явился, надлежащим образом извещен о месте и времени судебного заседания (уведомление № 43730),</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>установил: </span></p>
<p><span>общество с ограниченной ответственностью «Реформа» обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с уточненным иском к открытому акционерному обществу «Контур» о взыскании 36 235 руб. 15 коп., в том числе проценты за пользование чужими денежными средствами на основании статьи 395 Гражданского кодекса Российской Федерации на сумму задолженности по договору № 07/07 от 16.05.2007, составляющую 92674 руб. 33 коп., исходя из ставки рефинансирования 10%, за период с 06.09.2007 по 18.05.2008, за 172 дня, в сумме 4355 руб. 99 коп., и пени на основании пунктов 4.3 договоров подряда № 05/07 от 08.05.2007 и № 06/07 от 14.05.2007, исходя из суммы задолженности 92674 руб. 33 коп. по каждому из договоров, за тот же период - за 172 дня - по 15939 руб. 98 коп.</span></p>
<p><span>Исковые требования мотивированы ненадлежащим исполнением ответчиком обязательств по оплате работ, выполненных истцом по договорам подряда №№ 05-07, заключенным 08, 14 и 16 мая 2007 года. Долг ответчика по оплате указанных работ в размере 278023 руб. подтвержден вступившим в законную силу решением Арбитражного суда Чувашской Республики по делу № А79-9558/2007 от 14.02.2008. Задолженность оплачена ответчиком в рамках исполнительного производства, возбужденного на основании указанного решения арбитражного суда 31.03.2008. В соответствии с пунктом 4.3 договоров истцом начислена неустойка в размере 0,1% долга за каждый день просрочки за период с 06.09.2007 по 18.05.2008 на сумму 47819 руб.</span></p>
<p><span>Решением Арбитражного суда Чувашской Республики от 22.10.2008 в удовлетворении исковых требований отказано.</span></p>
<p><span>Не согласившись с принятым решением, ООО «Реформа» обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой просит отменить принятое решение в соответствии со статьей 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Заявитель считает, что суд первой инстанции необоснованно отказал в удовлетворении иска по причине того, что не представлены доказательства, позволяющие с достоверностью определить сумму долга, тем самым считает, что выводы суда не соответствуют обстоятельствам дела.</span></p>
<p><span>Представитель заявителя в судебное заседание не явился, надлежащим образом извещен о месте и времени судебного заседания.</span></p>
<p><span>Ответчик в судебное заседание не явился, отзыва не представил, надлежащим образом извещен о месте и времени судебного заседания.</span></p>
<p><span>В порядке статьи 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации рассматривает апелляционную жалобу в отсутствие лиц, участвующих в деле, надлежащим образом извещенных о месте и времени судебного заседания, по имеющимся материалам дела.</span></p>
<p><span>Законность и обоснованность принятого по делу решения проверены Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Повторно рассмотрев дело, проверив доводы заявителя апелляционной жалобы, арбитражный апелляционный суд не нашел оснований для отмены судебного акта.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела и установлено судом первой инстанции, вступившим в законную силу решением Арбитражного суда <span>Чувашской Республики от 14.02.2008 по делу № А79-9558/2007 с открытого акционерного общества «Контур» в пользу общества с ограниченной ответственностью «Реформа» взыскано 278023 руб. долга.</span></span></p>
<p><span>При этом судом установлено, что 08.05.2007, 14.05.2007 и 16.05.2007 между ОАО «Контур» (заказчик) и ООО «Реформа» (подрядчик) заключены </span><span>договоры подряда: №05-07 (с протоколом разногласий от 10.05.2007), №06-<span>07, №07/07 соответственно, по условиям которых подрядчик принял на себя </span>обязательство выполнить указанные в пунктах 1.1. договоров <span>общестроительные, электромонтажные работы, а также работы по облицовке перил и устройству санузлов на объекте заказчика, который в свою очередь </span><span>обязался принять результат выполненных работ и оплатить их стоимость. </span><span>Согласно пункту 1.2 договоров №05-07 и №06-07 и пунктам 4.1, 4.2 договора </span>№07/07 сроки начала работ - 10.05.2007, 14.05.2007 и 17.05.2007 <span>соответственно, срок окончания работ- 10.06.2007 по всем договорам. Истец </span>выполнил работы, предусмотренные договором, ответчик их принял, подписав акты о приемке выполненных работ за август 2007 года без замечаний. Согласно справкам о стоимости выполненных работ и затрат общая сумма, подлежащая оплате по договорам, составила 928023 руб. 00 коп. Оплата произведена ответчиком частично платежными поручениями: №504 от 11.05.2007, №530 от 15.05.2007, №555 от 17.05.2007, №585 от <span>18.05.2007, всего в сумме 650000 руб. 00 коп., долг составляет 278023 руб. 00 коп., в связи с чем суд пришел к выводу о наличии у ответчика обязанности в </span><span>соответствии с упомянутыми правовыми нормами и условиями договоров </span>№05-07 от 08.05.2007, №06-07 от 14.05.2007, №07/07 от 16.05.2007 оплатить оставшуюся стоимость работ (278023 руб. 00 коп.), выполненных истцом.</span></p>
<p><span>В силу пункта 2 статьи 69 Арбитражного процессуального кодекса </span><span>Российской Федерации приведенные обстоятельства, установленные <span>вступившим в законную силу судебным актом арбитражного суда по ранее </span>рассмотренному делу, не доказываются вновь при рассмотрении <span>арбитражным судом данного дела, в котором участвуют те же лица.</span></span></p>
<p><span>Требование истца о взыскании неустойки обосновано <span>несвоевременным исполнением ответчиком обязательств по оплате работ по </span>договорам подряда №05-07, №06-07 от 08.05.2007 и 14.05.2007. В <span>обоснование требования о взыскании процентов за пользование чужими </span>денежными средствами истец ссылается на нарушение ответчиком сроков оплаты по договору подряда № 07/07 от 16.05.2007.</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктом 1 статьи 330 Гражданского кодекса Российской Федерации неустойкой (штрафом, пеней) признается определенная законом или договором денежная сумма, которую должник обязан уплатить кредитору в случае неисполнения или ненадлежащего <span>исполнения обязательства, в частности в случае просрочки исполнения.</span></span></p>
<p><span>В силу пункта 1 статьи 395 Гражданского кодекса Российской <span>Федерации за пользование чужими денежными средствами вследствие их </span><span>неправомерного удержания, уклонения от их возврата, иной просрочки в их </span>уплате либо неосновательного получения или сбережения за счет другого <span>лица подлежат уплате проценты на сумму этих средств. Размер процентов </span>определяется существующей в месте жительства кредитора, а если кредитором является юридическое лицо, в месте его нахождения учетной <span>ставкой банковского процента на день исполнения денежного обязательства </span>или его соответствующей части.</span></p>
<p><span>Пунктами 4.3 договоров подряда №№ 05-07 и 06/07 от 08.05.2007 и </span><span>14.05.2007 стороны согласовали, что за просрочку оплаты работ более чем на </span><span>десять дней ответчик (заказчик) выплачивает подрядчику пеню в размере 0,1% неоплаченной суммы за каждый день просрочки. Договор подряда № 07/07 от 16.05.2007 условия об ответственности заказчика за нарушение срока оплаты работ не содержит.</span></p>
<p><span>Заявляя требование о взыскании пени со ссылкой на пункты 4.3 <span>договоров подряда №№ 05-07 и 06/07 от 08.05.2007 и 14.05.2007 и взыскании </span>процентов за пользование чужими денежными средствами по договору подряда № 07/07 от 16.05.2007 на основании статьи 395 Гражданского кодекса Российской Федерации, истец при расчете цены иска исходит из равенства суммы долга ответчика по каждому из указанных договоров. <span>Однако доводы истца в этой части материалами дела не подтверждаются.</span></span></p>
<p><span>Так, решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 14.02.2008 </span><span>по делу № А79-9558/2007 выводов о размере задолженности по каждому из договоров подряда не содержит. Доказательства стоимости работ по отдельным договорам и суммы произведенной по ним оплаты истцом в нарушение статьи 65 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации не представлены. Несмотря на предложение суда первой инстанции, мотивированного расчета долга по каждому из договоров истец также не представил.</span></p>
<p><span>Истец не представил расчеты пени и процентов, основанные на  сумме задолженности по каждому договору и  последнему платежу. В этой связи суд первой инстанции не имел возможности разрешить вопрос обоснованности требований истца.</span></p>
<p><span>С учетом изложенного суд первой инстанции пришел к правильному выводу, поскольку представленные по делу доказательства не позволяют с <span>достоверностью определить суммы долга, на которые подлежат начислению </span><span>пени и проценты за пользование чужими денежными средствами, заявленное </span>требование удовлетворению не подлежит.</span></p>
<p><span>Доводы заявителя апелляционной жалобы проверены судом апелляционной инстанции и отклоняются как несостоятельные.</span></p>
<p><span>С учетом изложенного обжалуемый судебный акт соответствует нормам материального права, а содержащиеся в нем выводы – установленным по делу фактическим обстоятельствам и имеющимся в деле доказательствам. Нарушений норм процессуального права, являющихся согласно пункту 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации безусловным основанием для отмены судебного акта, судом апелляционной инстанции не установлено.</span></p>
<p><span>  В порядке статьи 333.41 Налогового кодекса Российской Федерации  заявителю жалобы была предоставлена отсрочка в уплате государственной пошлины.</span></p>
<p><span>В силу статьи 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации расходы по госпошлине относятся на заявителя апелляционной жалобы.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 110, 176, 269 - 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный суд</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВИЛ:</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 22.10.2008<span> по делу № </span>А79-5521/2008 оставить без изменения, а апелляционную жалобу <span>общества с ограниченной ответственностью «Реформа», г. Чебоксары,</span> - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Взыскать с общества с ограниченной ответственностью «Реформа», г. Чебоксары, в доход федерального бюджета государственную пошлину за рассмотрение апелляционной жалобы в сумме 1000 рублей.</span></p>
<p><span>Исполнительный лист выдать.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий судья                                                  О.А. Ершова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи                                                                                           Н.А. Насонова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>                                                                                              Т.С. Родина</span></p>
]]></body>
