<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Протасов Юрий Викторович</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А39-1945/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-3549/2007</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>22.01.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:left"></p>
<p style="text-align:left"></p>
<p style="text-align:left"></p>
<p></p>
<p style="text-align:left"></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:center">ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</p>
<p style="text-align:center">600017, г.Владимир, ул. Березина, д. 4</p>
<p style="text-align:center">http://1aas.arbitr.ru</p>
<p style="text-align:center">___________________________________________________________</p>
<p style="text-align:center">ПОСТАНОВЛЕНИЕ</p>
<p>г. Владимир&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Дело № А39-1945/2007</p>
<p>22 января 2008 года &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>
<p style="text-align:left">Резолютивная часть постановления объявлена 15.01.2008. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>
<p style="text-align:left">Полный текст постановления изготовлен 22.01.2008.</p>
<p></p>
<p>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</p>
<p>председательствующего судьи Протасова Ю.В.,</p>
<p>судей Захаровой Т.А., Урлекова В.Н.,</p>
<p></p>
<p>при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Кутузовой С.В.,</p>
<p></p>
<p>рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу Управления Федеральной регистрационной службы по Республики Мордовия</p>
<p></p>
<p>на решение Арбитражного суда Республики Мордовия от 01.08.2007, принятое судьей Полубояровой &nbsp;Г.В.</p>
<p></p>
<p>по заявлению государственного унитарного предприятия «Мордовконопляпром» о признании незаконными отказов (сообщений) Управления Федеральной регистрационной службы по Республики Мордовия от 14.05.2007 №№ 01/034/2007-232, 01/034/2007-233, 01/034/2007-234, 01/034/2007-235 в государственной регистрации права хозяйственного ведения и обязании зарегистрировать право хозяйственного ведения на объекты недвижимого имущества.</p>
<p>В судебное заседание лица, участвующие в деле, не явились:</p>
<p>Управление Федеральной регистрационной службы по Республики Мордовия - надлежащим образом извещено о месте и времени рассмотрения жалобы (уведомления №№ 62521, 62522);</p>
<p>государственное унитарное предприятие «Мордовконопляпром» - надлежащим образом извещено о месте и времени рассмотрения жалобы (уведомление № 62250);</p>
<p>государственный комитет имущественных и земельных отношений Республики Мордовия - надлежащим образом извещен о месте и времени рассмотрения жалобы (уведомление № 62519).</p>
<p>от Управления Федеральной регистрационной службы по Республики Мордовия факсимильной связью поступило ходатайство (входящий №3549 от 14.01.2008) о рассмотрении жалобы в отсутствии полномочного представителя.</p>
<p></p>
<p style="text-align:left">установил:</p>
<p style="text-align:center"></p>
<p>Государственное унитарное предприятие Республики Мордовия «Мордовконопляпром» (далее - ГУП РМ «Мордовконопляпром», предприятие, заявитель) обратилось в Арбитражный суд Республики Мордовия с заявлением к Управлению Федеральной регистрационной службы по Республике Мордовия (далее УФРС по РМ, Управление, регистрирующий орган) о признании незаконным отказа в государственной регистрации права хозяйственного ведения на объекты недвижимости: на здание конюшни и баню, расположенные по адресу: Республика Мордовия, Старошайговский район, п.Красная Рудня, ул.Заводская; на часть здания клуба (помещение клуба) и на часть здания клуба (библиотека), расположенные по адресу: Республика Мордовия, Старошайговский район, п.Красная Рудня, ул.Заводская, д.2, и обязании зарегистрировать право хозяйственного ведения на указанные объекты.</p>
<p>В ходе рассмотрения дела заявитель уточнил заявленные требования и просил признать незаконными отказы -сообщения Управления Федеральной регистрационной службы по Республике Мордовия от 14.05.07 №№ 01/034/2007-232, 01/034/2007-233, 01/034/2007-234 и 01/034/2007-235 в государственной регистрации права хозяйственного ведения на объекты недвижимости: на здание конюшни, расположенное по адресу: Республика Мордовия, Старошайговский район, п.Красная Рудня, ул.Заводская; на баню, расположенную по адресу: Республика Мордовия, Старошайговский район, п.Красная Рудня, ул.Заводская; на часть здания клуба (помещение клуба), расположенную по адресу: Республика Мордовия, Старошайговский район, п.Красная Рудня, ул.Заводская,д.2, на часть здания клуба (библиотека), расположенную по адресу: Республика Мордовия, Старошайговский район, п.Красная Рудня, ул.Заводская, д.2, и обязании &nbsp;зарегистрировать право хозяйственного ведения &nbsp;на указанные объекты.</p>
<p>В обоснование заявленного требования заявитель указывал, что: отказ Управления Федеральной регистрационной службы по РМ в государственной регистрации права хозяйственного ведения на объекты недвижимости не соответствует ФЗ от 21.07.97 № 122-ФЗ «О государственной регистрации прав на недвижимое имущество и сделок с ним», Постановлению Правительства РФ от 31.08.2000 № &nbsp;648 и Постановлению Правительства Республики Мордовия от 03.11.1003 № 485, поскольку вышеперечисленное имущество было передано в хозяйственное ведение государственное унитарное предприятие РМ «Мордовконопляпром» на основании приказа Государственного комитета РМ по управлению &nbsp;государственным &nbsp;&nbsp;имуществом № 101-У от 24.10.2001 и передаточного акта № 92 от 18.11.2003, являющихся правоустанавливающими документами для такой регистрации. Заверенные копии приказа № 101-У и &nbsp;передаточного акта № 92, &nbsp;в Управлении имелись. Ранее эти документы представлялись предприятием при регистрации права хозяйственного ведения на другие объектов недвижимости: административное здание, здания гаража, насосной станции и других объектов. После приостановления регистрации &nbsp;регистратор устно указал на отсутствие необходимости в их представлении, поскольку нет документа о регистрации права собственности Республики Мордовия на спорные объекты. Своими действиями УФРС по РМ лишает ГУП РМ «Мордовконопляпром» прав владения, пользования и распоряжения имуществом, гарантированного статьей 294 Гражданского кодекса Российской Федерации и статьей 35 Конституции Российской Федерации.</p>
<p>Управление ФРС по РМ в отзыве на заявление требования заявителя не признало, указав на законность отказа в регистрации права хозяйственного ведения за&nbsp;ГУП РМ «Мордовконопляпром» объектов недвижимости.</p>
<p>Государственный комитет имущественных и земельных отношений Республики Мордовия (далее - Госкомимущество РМ) в отзыве на заявление указывал на обоснованность заявленного требования, просил удовлетворить требования заявителя в полном объеме, поскольку ГУП РМ «Мордовконопляпром» признано банкротом, поэтому полномочия Республики Мордовия как собственника имущества, переданного предприятию в хозяйственное ведение, прекращены (с 26.04.04); право хозяйственного &nbsp;ведения заявителя на имущество подтверждается Приказом &nbsp;Госкомимущества &nbsp;Республики Мордовия от 24.10.01 № 101-у и передаточным актом № 50 от 11.10.01; нарушение, выразившееся в представлении незаверенных надлежащим образом ксерокопий вышеуказанных документов, носит устранимый характер.</p>
<p>1 августа 2007 года Арбитражный суд Республики Мордовия принял решение, которым признал отказы - сообщения Управления Федеральной регистрационной службы по Республике Мордовия от 14.05.07 №№ 01/034/2007-232, 01/034/2007-233, 01/034/2007-234 и 01/034/2007-235 в государственной регистрации права хозяйственного ведения ГУП РМ «Мордовконопляпром» на объекты недвижимости: здание конюшни, баню, часть здания клуба (помещение клуба) и часть здания клуба (библиотека) недействительными, как несоответствующие Гражданскому кодексу РФ, ФЗ «О государственной регистрации прав на недвижимое имущество и сделок с ним", ФЗ "О государственных и муниципальных унитарных предприятиях", ФЗ "О несостоятельности (банкротстве)», Постановлению Правительства РФ от 31.08.2000 № 648 и Постановлению Правительства Республики Мордовия от 03.11.2003 №485.</p>
<p>Обязал Управление Федеральной регистрационной службы по Республике Мордовия в течение месяца с момента вступления данного решения в законную силу зарегистрировать право хозяйственного ведения Государственного унитарного предприятия Республики Мордовия «Мордовконопляпром», расположенного по адресу: РМ, г.Саранск, ул.Рабочая, д. 155, на объекты недвижимости: здание конюшни, &nbsp;&nbsp;площадью 174, 4 кв., литер А, &nbsp;&nbsp;год постройки &#150; 1961; баню, площадью 155, 3 кв.м, литер А и &nbsp;&nbsp;литер AI, год постройки - 1964, расположенные &nbsp;по &nbsp;адресу: &nbsp;Республика &nbsp;Мордовия, &nbsp;Старошайговский &nbsp;район, п.Красная Рудня, ул.Заводская; на часть здания клуба (помещение клуба), расположенную по адресу: Республика Мордовия, Старошайговский район, п.Красная Рудня, ул.Заводская,д.2, на часть здания клуба (библиотека), расположенную по адресу: Республика Мордовия, Старошайговский район, п.Красная Рудня, ул.Заводская, д.2.</p>
<p>Не согласившись с принятым судебным актом, Управление Федеральной регистрационной службы по Республики Мордовия обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой просит отменить решение суда в связи с тем, что имеющие значение для дела обстоятельства не доказаны, а также неправильным применением судом норм материального права и процессуального права.</p>
<p>Законность и обоснованность судебного акта, правильность применения арбитражным судом первой инстанции норм материального и процессуального права проверены арбитражным судом апелляционной инстанции в соответствии с положениями статей 257-262, 266-271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</p>
<p>Рассмотрев имеющиеся в материалах дела доказательства, оценив доводы апелляционной жалобы, арбитражный суд апелляционной инстанции не находит правовых и процессуальных причин для отмены решения &nbsp;арбитражного суда первой инстанции и отклоняет апелляционную жалобу по следующим основаниям.&nbsp;</p>
<p>Из материалов дела следует, что на основании Приказа Государственного комитета Республики Мордовия по управлению государственным имуществом от 24.10.01 № 101-У на баланс ГУП РМ «Мордовконопляпром»передан имущественный комплекс бывшего муниципального предприятия - пенькозавода «Старошайговский» и на основании акта передачи № 92 от 18.11.03 закреплено за этим предприятием на праве хозяйственного ведения.</p>
<p>Решением Арбитражного суда Республики Мордовия от 26 апреля 2004 года по делу № А39-19/04-4/12 Государственное унитарное предприятие РМ «Мордовконопляпром» признано несостоятельным (банкротом) и в отношении него введено конкурсное производство. Согласно определению арбитражного суда от 31.08.05 конкурсным управляющим утвержден Горенков Сергей Иванович. Конкурсное производство продлевалось определениями суда от 11.12.06 &#150;до 05.06.07 и от 05.06.07 -до 27.11.07.</p>
<p>15 марта 2007 года ГУП РМ «Мордовконопляпром» обратилось в Управление Федеральной регистрационной службы по РМ с заявлениями о регистрации права хозяйственного ведения на нежилые помещения: на здание конюшни и на баню, расположенные по адресу: Республика Мордовия, Старошайговский район, п.Красная Рудня, ул.Заводская, на часть здания клуба (помещение клуба) и на часть здания клуба (библиотека), расположенные по адресу: Республика Мордовия, Старошайговский район, п.Красная Рудня, ул.Заводская, д.2.</p>
<p>Уведомлениями от 13.04.07 №№ 01/034/2007-232, 01/034/2007-233, 01/034/2007-234 и 01/034/2007-235 заявитель извещен о приостановлении государственной регистрации права хозяйственного ведения на упомянутые объекты недвижимости на срок до 13.05.07 в связи с необходимостью представить в регистрирующий орган дополнительные документы: надлежащим образом заверенные ксерокопии приказа Госкомимущества РМ № 101-у от 24.10.01 и передаточного акта № 50 от 11.10.01 (пункт 1); документ, подтверждающий продление конкурсного производства и полномочия Горенкова С.И. (пункт 2); доказательства наличия у Республики Мордовия зарегистрированного права собственности на указанное имущество (пункт3).</p>
<p>Предприятие 19.04.07 представило в регистрационную службу определение Арбитражного суда РМ от 11.12.06 о продлении конкурсного производства и полномочий конкурсного управляющего Горенкова С.И. До 05.06.07 (расписка в получении документов от 19.04.07).</p>
<p>Уведомлениями от 14.05.07 №№ 01/034/2007-232, 01/034/2007-233, 01/034/2007-234 и 01/034/2007-235 заявителю отказано в государственной регистрации права хозяйственного ведения на спорное имущество, поскольку им в установленный срок не устранены причины, препятствующие регистрации.</p>
<p>Регистрирующий орган указал на нарушение предприятием пункта 2 статьи 8 и статья 209 Гражданского кодекса РФ, пункта 5 статьи 18 Закона о регистрации и пункта 25 Методических &nbsp;рекомендаций по регистрации, а именно, на отсутствие государственной регистрации права государственной собственности на спорное имущество и непредставление заявителем заверенных ксерокопий приказа Госкомимущества РМ № 101 -у и передаточного акта № 50 от 11.10.01.</p>
<p>При рассмотрении спора по существу арбитражный суд первой инстанции правильно применил нормы материального права.</p>
<p>Согласно статье 4 Закона Республики Мордовия «Об управлении государственной собственностью Республики Мордовия» от 22.07.1996 № 25-3 (с последующими дополнениями и изменениями) государственная собственность Республики Мордовия учитывается путем ведения реестра государственной собственности Республики Мордовия. Реестр включает в себя перечень государственных предприятий и учреждений Республики Мордовия, имущества, находящегося в хозяйственном ведении и оперативном управлении, долей (вкладов) в хозяйственных обществах и товариществах, государственных ценных бумаг, объектов, не вошедших в уставные капиталы акционерных обществ, созданных в процессе приватизации и временно находящихся в ведении указанных обществ, а также иных объектов государственной собственности, составляющих государственную казну.</p>
<p>В соответствии с пунктом 3 Постановления Пленума Высшего Арбитражного Суда Российской Федерации № 8 от 25.02.1998 документом, подтверждающим право собственности субъектов федеральной, государственной и муниципальной собственности на отдельные объекты, является соответствующий реестр федеральной, государственной и муниципальной собственности.</p>
<p>Пунктом 8 Постановления Правительства Республики Мордовия «О наделении исполнительных органов государственной власти Республики Мордовия полномочиями по управлению государственной собственностью Республики Мордовия» от 03.11.03 № 485 предусмотрено, что при государственной регистрации права хозяйственного ведения или оперативного управления на недвижимое имущество, в качестве документа подтверждающего отнесение этого имущества к государственной собственности Республики Мордовия, представляется выписка об объекте регистрации из реестра государственного имущества Республики Мордовия.</p>
<p>В пункте 1 статьи 299 Гражданского кодекса Российской Федерации и пункте 2 статьи 11 Федерального закона от 14.11.2002 N 161 -ФЗ «О государственных и муниципальных унитарных предприятиях» указано, что право хозяйственного ведения на имущество, закрепляемое за унитарным предприятием на праве хозяйственного ведения, возникаем у предприятия с момента передачи ему такого имущества, если иное не предусмотрено федеральным законом или не установлено решением собственника.</p>
<p>Имущество, находящееся в государственной собственности согласно пункту 3 статьи 214 Гражданского кодекса Российской Федерации, закрепляется за государственными предприятиями и учреждениями во владение, пользование и распоряжение в соответствии с настоящим Кодексом.</p>
<p>Исходя из смысла статьи 114 Гражданского кодекса Российской Федерации у государственного унитарного предприятия государственное имущество может находиться только на праве хозяйственного ведения.</p>
<p>Правительство Республики Мордовия 08.06.2000 издало Постановление № 297 «О мерах по формированию единого производственно-технологического и экономического комплекса по производству и промышленной переработке конопли», в соответствии с которым главам Атяшевского, Дубенского, Инсарского, Кочкуровского, Краснослободского, Старошайговского, Темниковского, Чамзинского районов рекомендовано рассмотреть вопрос о передаче пенькозаводов, находящихся в муниципальной собственности указанных районов, в собственность Республики Мордовия.</p>
<p>На основании указанного Постановления было создано Государственное унитарное предприятие Республики Мордовия «Мордовконопляпром» (зарегистрировано распоряжением Администрации г.Саранска от 15.09.2000 № 1995-рз).</p>
<p>Согласно пункту 1.4 Устава ГУП РМ «Мордовконопляпром» учредителем предприятия является Правительство Республики Мордовия (функции учредителя осуществляет республиканский орган по управлению государственным имуществом). Постановлением учредителя - Правительства Республики Мордовия от 30.05.01 № 257 «О принятии в государственную собственность Республики Мордовия муниципальных предприятий» из муниципальной собственности в государственную собственность Республики Мордовия приняты имущественные комплексы муниципальных предприятий пенькозаводов &#150; «Атяшевский», «Инсарский», «Кочкуровский», «Краснослободский», «Сабаевский», «Старошайговский» и «Чамзинский».</p>
<p>Государственному комитету Республики Мордовия по управлению государственным имуществом и Министерству промышленности, транспорта и связи Республики Мордовия данным постановлением было предписано в установленном порядке осуществить юридические действия по принятию имущественных комплексов вышеуказанных муниципальных предприятий в государственную собственность Республики Мордовия и их закреплению на праве хозяйственного ведения за Государственным унитарным предприятием Республики Мордовия «Мордовконопляпром».</p>
<p>Приказом от 101-У от 24.10.01 Госкомимуществом Республики Мордовия принято решение о передаче имущественного комплекса МП Пенькозавод «Старошайговский» на баланс ГУП Республики Мордовия «Мордовконопляпром» и закреплении его за ним на праве хозяйственного ведения. Согласно передаточному акту от 18 ноября 2003 года № 92, утвержденному Председателем Госкомимущества Республики Мордовия, спорные объекты в составе указанного имущества были приняты в государственную собственность Республики Мордовия и переданы ГУП РМ ««Мордовконопляпром».</p>
<p>Подтверждением того, что спорные объекты являлись собственностью Республики Мордовия, также следует из выписок из реестра государственного имущества Республики Мордовия № 1816 от 22.08.06, № 1817 от 22.08.06, № 99 от 30.01.07, № 130 от 06.02.07, а также из перечня объектов недвижимого имущества, переданного в хозяйственное ведение ГУП РМ «Мордовконопляпром», являющегося приложением к передаточному акту от 18.11.03 №92.</p>
<p>ГУП РМ «Мордовконопляпром» приобрело право хозяйственного ведения на объекты: конный двор, баню, библиотеку и клуб с момента их передачи по передаточному акту от 18.11.03 № 92 (инвентарные описи основных средств МП Пенькозавод «Старошайговский» по состоянию на 01.07.03). Указанное имущество было поставлено на баланс предприятия и использовалось им в соответствии с уставными целями.</p>
<p>Таким образом, арбитражный суд первой инстанции обоснованно указал, что ГУП РМ «Мордовконопляпром» на праве хозяйственного ведения спорные объекты недвижимости принадлежат на основании приказа Госкомимущества РМ № 101-у от 24.10.01, передаточного акта № 92 от 18.11.03 и инвентарной описи основных средств по состоянию на 01.07.03, технических паспортов на спорные объекты (инвентарные номера: № 2622 от 30.12.04, № 3336 от 18.01.06, № 3186 от 29.08.06). Указанное право также подтверждено инвентарными карточками учета основных средств от 01.01.07, выписками из реестра государственного имущества № 1816 от 22.08.06, № 1817 от 22.08.06, № 99 от 30.01.07, № 130 от 06.02.07.</p>
<p>В соответствии со статьей 294 Гражданского кодекса Российской Федерации государственное или муниципальное унитарное предприятие, которому имущество принадлежит на праве хозяйственного ведения, владеет, пользуется и распоряжается этим имуществом в пределах, определяемых в соответствии с настоящим Кодексом.</p>
<p>Как следует из материалов дела, решением Арбитражного суда Республики Мордовия от 26 апреля 2004 года по делу № A39-19/04-4/12 Государственное унитарное предприятие «Мордовконопляпром» признано несостоятельным (банкротом) и в отношении него введено конкурсное производство. Следовательно, с этого момента прекратились полномочия собственника имущества - Республики Мордовия, поэтому предприятие вправе рассчитываться этим имуществом по своим обязательствам (статьи 126 и 129 Федерального закона от 26.10.2002 N 127-ФЗ «О несостоятельности (банкротстве)».</p>
<p>Пункт I статьи 131 Закона о банкротстве предусматривает, что конкурсную массу составляет все имущество должника, имеющееся на момент открытия конкурсного производства и выявленное в ходе конкурсного производства.</p>
<p>Согласно статье 17 Федерального закона «О государственной регистрации прав на недвижимое имущество и сделок с ним» основанием для государственной регистрации наличия, возникновения, прекращения, перехода, ограничения (обременения) прав на недвижимое имущество и сделок с ним являются акты, изданные органами государственной власти или органами местного самоуправления в рамках их компетенции и в порядке, который установлен законодательством, действовавшим в месте издания таких актов на момент их издания.</p>
<p>Статьями 16-18 Федерального закона «О государственной регистрации прав на недвижимое имущество и сделок с ним» установлены перечень документов, которые представляются на государственную регистрацию и на основании которых осуществляется регистрация, а также требования, предъявляемые к указанным документам.</p>
<p>В силу статьи 20 названного Закона в государственной регистрации прав может быть отказано в случаях, если документы, представленные на государственную регистрацию прав, по форме или содержанию не соответствуют требованиям действующего законодательства; не представлены документы, необходимые в соответствии с настоящим Федеральным законом для государственной регистрации прав.</p>
<p>Арбитражный суд первой инстанции обоснованно указал, что представленные ГУП «Мордовконопляпром» документы для регистрации права хозяйственного ведения объектов недвижимости были достаточными и соответствовали требованиям Федерального закона «О государственной регистрации прав на недвижимое имущество и сделок с ним».</p>
<p>Таким образом, арбитражный суд первой инстанции обоснованно пришел к выводу о том, что оспариваемые отказы в государственной регистрации права не соответствуют статье 18 Федерального закона "О государственной регистрации прав на недвижимое имущество и сделок с ним», статьям 209, 214, 254, 299 Гражданского кодекса, статье 11 ФЗ «О государственных и муниципальных унитарных предприятиях", статьям 126 и 129 ФЗ «О несостоятельности (банкротстве)», Постановлению Правительства РФ от 31.08.2000 № 648, Постановлению Правительства Республики Мордовия от 03.11.2003 № 485 и нарушают права и законные интересы заявителя.</p>
<p>Следовательно, отказы Управления ФРС по РМ в государственной регистрации права хозяйственного ведения&nbsp;Государственного унитарного предприятия Республики Мордовия «Мордовконопляпром» на объект недвижимости: здание конюшни, баню, часть здания клуба (помещение клуба) и часть здания клуба (библиотека), расположенные по адресу: Республика Мордовия, Старошайговский район, поселок Красная Рудня, ул. Заводская, дом 2, обоснованно признаны арбитражным судом недействительными.</p>
<p>Арбитражным судом апелляционной инстанции приняты меры к проверке и правовой оценке аргументов, названных в апелляционной жалобе в качестве оснований отмены определения арбитражного суда первой инстанции.</p>
<p>Заявитель апелляционной жалобы не обосновал незаконность судебного акта применительно к правилам статьи 270&nbsp;Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</p>
<p>Таким образом, по результатам анализа спорных обстоятельств, с учетом их правовой оценки, арбитражный суд апелляционной инстанции считает, что арбитражным судом первой инстанции правильно и всесторонне оценены фактические обстоятельства дела и верно применены нормы процессуального права. Законных оснований для удовлетворения апелляционной жалобы и для пересмотра судебного акта первой инстанции не имеется.&nbsp;</p>
<p>Руководствуясь статьями 266 &#150; 269 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>
<p style="text-align:center"></p>
<p style="text-align:center">ПОСТАНОВИЛ:</p>
<p style="text-align:center"></p>
<p>решение Арбитражного суда Республики Мордовия от 01.08.2007 по делу &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;№ А39-1945/2007 оставить без изменения, апелляционную жалобу Управления Федеральной регистрационной службы по Республики Мордовия - без удовлетворения.</p>
<p>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</p>
<p>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок с момента принятия.</p>
<p></p>
<p>Председательствующий судья &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ю.В. Протасов</p>
<p>Судьи &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В.Н. Урлеков</p>
<p style="text-align:center">Т.А. Захарова</p>
<p style="text-align:left"></p>
<p></p>
<p></p>
]]></body>
