<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Рубис Елена Александровна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-22920/2008</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-3855/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>27.11.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>600017, г</span></b><b><span>. Владимир, ул. Березина, д. 4</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>http</span></b><b><span>://1</span></b><b><span>aas</span></b><b><span>.</span></b><b><span>arbitr</span></b><b><span>.</span></b><b><span>ru</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>г. Владимир                                                                                                                     </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>27 ноября 2008 года                                          Дело № А43-22920/2008-16-442</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 20.11.2008.</span></p>
<p><span>Постановление изготовлено в полном объеме 27.11.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего  Рубис Е.А., </span></p>
<p><span>судей  Москвичевой Т.В., Белышковой М.Б., </span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Зиначевой Е.А., </span></p>
<p><span>рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу Управления Федеральной миграционной службы по Нижегородской области </span><span> </span><span> </span><span>на решение Арбитражного суда Нижегородской области от 03.10.2008, принятое судьей Мукабеновым  И.Ю. по заявлению</span><span> </span><span>индивидуального предпринимателя Велесика Анатолия Степановича об отмене постановления Управления Федеральной миграционной службы по Нижегородской области от 19.10.2007  № 2007/364 о привлечении к административной ответственности</span><span>, предусмотренной частью 3 статьи 18.15 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</span></p>
<p><span>В судебном заседании приняли участие представитель Управления Федеральной миграционной службы по Нижегородской области -</span><span> Загуменнов И.Б. по доверенности от 04.02.2008, индивидуальный предприниматель Велесик Анатолий Степанович паспорт 2201 803852, выдан 31.10.2001 Володарским РОВД Нижегородской области.</span></p>
<p><span>Исследовав материалы дела, Первый арбитражный апелляционный суд установил:<i> </i></span></p>
<p><span>индивидуальный предприниматель Велесик Анатолий Степанович </span><span>(далее – предприниматель, Велесик А.С.) обратился в Арбитражный суд Нижегородской области с заявлением об отмене по</span><span>становления Управления Федеральной миграционной службы по Нижегородской области (далее – управление, административный орган) от 19.10.2007 № 2007/364 о привлечении к административной ответственности</span><span>, предусмотренной  частью 3 статьи 18.15 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в виде штрафа в размере 30&nbsp;000 рублей.</span></p>
<p><span>Решением арбитражного суда от 03.10.2008 заявленные индивидуальным предпринимателем требования были удовлетворены.</span></p>
<p><span>Отменено постановление </span><span>Управления Федеральной миграционной службы по Нижегородской области от 19.10.2007 № 2007/364.</span></p>
<p><span>Административный орган, не согласившись с вынесенным судебным актом обратился в Первый арбитражный апелляционный  суд с апелляционной жалобой, в которой просит отменить решение суда первой инстанции и принять по делу новый судебный акт.</span></p>
<p><span>По мнению управления, судебным актом арбитражного суда первой инстанции нарушены процессуальные нормы права и, как следствие - права административного органа, предусмотренные частью 2 статьи 209 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>В судебном заседании представитель административного органа поддержал доводы апелляционной жалобы. </span></p>
<p><span>Обратил внимание апелляционной инстанции на необоснованное восстановление срока судом первой инстанции для обжалования предпринимателем постановления от 19.10.2007  № 2007/364.</span></p>
<p><span>Индивидуальный предприниматель Велесик А.С., представив отзыв на апелляционную жалобу в судебном заседании, поддержал доводы, изложенные в нем.</span></p>
<p><span>Законность и обоснованность решения Арбитражного суда Нижегородской области от 27.08.2008 проверены Первым арбитражным апелляционным судом в порядке, установленном в статье 266 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Изучив материалы дела, арбитражный суд апелляционной инстанции не нашел оснований для отмены обжалуемого решения.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела, сотрудниками административного органа проведена проверка исполнения предпринимателем как работодателем, имеющим разрешение на привлечение и использование иностранных работников, обязанностей в связи с осуществлением привлечения иностранных граждан к трудовой деятельности на территории Российской Федерации.</span></p>
<p><span>В ходе проверки установлено, что предприниматель, являясь работодателем, 10.04.2007 заключил трудовой договор с гражданином Республики Узбекистан Рахимовым Шакиржоном Тургиновичем 29.03.1968 года рождения о принятии его на работу в качестве рабочего пилорамы. </span></p>
<p><span>При этом предприниматель в срок до 20.04.2007 не уведомил УФМС России по Нижегородской области о привлечении и использовании труда иностранного гражданина.</span></p>
<p><span>Усмотрев в действиях индивидуального предпринимателя состав административного правонарушения, ответственность за которое установлена частью 3 статьи 18.15 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, административный орган 12.10.2007 при участии индивидуального предпринимателя Велесика А.С. составил протокол об административном правонарушении № 2007/364, разъяснив Велесику А.С. права и обязанности, предусмотренные статьей 25.1 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, что отражено в протоколе об административном правонарушении.</span></p>
<p><span>19.10.2007 управлением вынесено постановление № 2007/364 о привлечении предпринимателя к административной ответственности и назначении административного наказания в виде штрафа в размере 30 000 рублей.</span></p>
<p><span>Согласно пункту 9 статьи 13.1 Федерального закона от 25.07.2002 № 115-ФЗ «О правовом положении иностранных граждан в Российской Федерации» работодатели или заказчики работ (услуг) вправе привлекать и использовать для осуществления трудовой деятельности иностранных граждан, прибывших в Российскую Федерацию в порядке, не требующем получения визы, и имеющих разрешение на работу, без получения разрешения на привлечение и использование иностранных работников, но с обязательным уведомлением о таких привлечении и использовании территориального органа федерального органа исполнительной власти в сфере миграции и органа исполнительной власти, ведающего вопросами занятости населения в соответствующем субъекте Российской Федерации. Форма и порядок подачи указанного уведомления устанавливаются Правительством Российской Федерации. </span></p>
<p><span>Порядок подачи работодателем и (или) заказчиком работ (услуг) уведомления о привлечении и использовании для осуществления трудовой деятельности иностранных граждан, прибывших в Российскую Федерацию в порядке, не требующем получения визы, устанавливается Правилами подачи уведомления о привлечении и использовании для осуществления трудовой деятельности иностранных граждан, прибывших в Российскую Федерацию в порядке, не требующем получения визы, утвержденными постановлением Правительства Российской Федерации от 23.12.2006  № 798 (действовавшим в период возникновения спорной ситуации) (далее – Правила).</span></p>
<p><span>В силу пункта 2 Правил работодатель и (или) заказчик работ (услуг), заключившие трудовой и (или) гражданско-правовой договор с иностранным гражданином, прибывшим в Российскую Федерацию в порядке, не требующем получения визы, обязаны в срок, не превышающий 10 дней с даты его заключения, уведомить территориальный орган федерального органа исполнительной власти в сфере миграции и орган исполнительной власти, ведающий вопросами занятости населения в соответствующем субъекте Российской Федерации, о привлечении и использовании для осуществления трудовой деятельности иностранных граждан, прибывших в Российскую Федерацию в порядке, не требующем получения визы.</span></p>
<p><span>Как установлено судом первой инстанции, факт нарушения предпринимателем установленного срока подачи в административный орган   уведомления о привлечении иностранного гражданина Рахимова Ш.Т. к трудовым отношениям в качестве подсобного рабочего подтвержден материалами дела и предпринимателем не оспаривается.</span></p>
<p><span>Неуведомление территориального органа федерального органа исполнительной власти, уполномоченного на осуществление функций по контролю и надзору в сфере миграции, органа исполнительной власти, ведающего вопросами занятости населения в соответствующем субъекте Российской Федерации, или налогового органа о привлечении к трудовой деятельности в Российской Федерации иностранного гражданина или лица без гражданства, если такое уведомление требуется в соответствии с федеральным законом, образует состав административного правонарушения, предусмотренного частью 3 статьи 18.15 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</span></p>
<p><span>Объектом данного правонарушения выступают общественные отношения, складывающиеся в процессе осуществления контроля и надзора за привлечением иностранных граждан или лиц без гражданства на территории Российской Федерации к трудовой деятельности.</span></p>
<p><span>Объективную сторону образует неуведомление территориального органа федерального органа исполнительной власти, уполномоченного на осуществление функций по контролю и надзору в сфере миграции, о привлечении иностранного гражданина к трудовой деятельности в Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Субъектами административных правоотношений, предусмотренных статьей 18.15 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, являются граждане, должностные и юридические лица.</span></p>
<p><span>Процессуальных нарушений, влекущих ущемление прав лица, привлекаемого к административной ответственности, при производстве дела об административном правонарушении судом первой инстанции не установлено.</span></p>
<p><span>На основании изложенного судом первой инстанции обоснованно подтвержден вывод административного органа о наличии в действиях индивидуального предпринимателя состава административного правонарушения, предусмотренного частью 3 статьи 18.15 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</span></p>
<p><span>При этом суд первой инстанции в соответствии со статьей 2.9 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях обоснованно применил признак малозначительности, в силу которого освободил лицо, совершившее административное правонарушение, от  административной ответственности, ограничившись устным замечанием.</span></p>
<p><span>Как разъяснил Высший Арбитражный Суд Российской Федерации в пункте 18 постановления Пленума от 02.06.2004 № 10 «О некоторых вопросах, возникших в судебной практике при рассмотрении дел об административных правонарушениях», при квалификации правонарушения в качестве малозначительного судам необходимо исходить из оценки конкретных обстоятельств его совершения.</span></p>
<p><span>Статья 2.9 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях является общей нормой, не содержит исключений и ограничений и может быть применена судом с учетом обстоятельств совершенного административного правонарушения в отношении любого состава правонарушения, предусмотренного особенной частью названного Кодекса, в том числе носящего формальный характер, поскольку иное не следует из требований Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</span></p>
<p><span>Таким образом, малозначительность является оценочным признаком, который устанавливается в зависимости от конкретных обстоятельств дела.</span></p>
<p><span>Согласно указанной норме при малозначительности совершенного административного правонарушения судья, орган, должностное лицо, уполномоченные решить дело об административном правонарушении, могут освободить лицо, совершившее административное правонарушение, от административной ответственности и ограничиться устным замечанием.</span></p>
<p><span>Оценив совершенное правонарушение, суд первой инстанции правомерно указал, что действия предпринимателя, хотя формально и содержат признаки состава вмененного ему административного правонарушения, однако само нарушение не содержит какой –либо опасной угрозы охраняемым общественным отношениям, не причинило существенного вреда интересам граждан, общества и государства.</span></p>
<p><span>Существенная угроза правоохраняемым интересам характеризуется, прежде всего, безразличным, пренебрежительным отношением виновного к принятой на себя публично - правовой обязанности.</span></p>
<p><span>В своем решении суд первой инстанции отметил, что  предпринимателем в территориальном административном органе был зарегистрирован трудовой договор, заключенный с гражданином Республики Узбекистан Рахимовым Ш.Т., что подтверждается материалами дела и представителем управления не оспаривается.</span></p>
<p><span>Следовательно, в рассматриваемом случае предпринимателя нельзя считать пренебрегшим формальными требованиями публичного права, так как совершенное им противоправное деяние не связано с умышленным нарушением законодательства.</span></p>
<p><span>В соответствии с частью 1 статьи 3.1 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях административное наказание является установленной государством мерой ответственности за совершение административного правонарушения и применяется в целях предупреждения совершения новых правонарушений как самим правонарушителем, так и другими лицами.</span></p>
<p><span>Рассмотрев материалы дела, заслушав пояснения сторон, оценив конкретные обстоятельства, суд первой инстанции пришел к правомерному выводу о том, что производством по делу об административном правонарушении достигнуты цели административного наказания, поскольку индивидуальный предприниматель Велесик А.С.  осознал противоправность совершенного нарушения, факт совершения правонарушения и вина в его совершении предпринимателем признаны, негативных последствий не наступило.</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктом 17 постановления Пленума Высшего Арбитражного Суда Российской Федерации от 02.06.2004 № 10, если малозначительность правонарушения будет установлена в ходе рассмотрения дела об оспаривании постановления административного органа о привлечении к административной ответственности, суд, руководствуясь частью 2 статьи 211 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации и статьей 2.9 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, принимает решение о признании незаконным этого постановления и о его отмене.</span></p>
<p><span>На основании изложенного, исходя из целей и общих правил назначения наказания, оценив обстоятельства и характер совершенного нарушения, в том числе степень вины правонарушителя, отсутствие негативных последствий, ущерба третьим лицам и государству, признание заявителем вины в совершении вмененного правонарушения, суд первой инстанции пришел к обоснованному выводу о том, что в рассматриваемой ситуации возможно применение понятия малозначительности, отменив при этом оспариваемое постановление и объявив индивидуальному предпринимателю устное замечание.</span></p>
<p><span>Арбитражный суд апелляционной инстанции считает необходимым пояснить, что рассмотрение Арбитражным судом Нижегородской области спора по настоящему делу по существу свидетельствует о восстановлении срока на обжалование постановления административного органа.</span></p>
<p><span>Ссылка управления на то, что суд первой инстанции восстановил пропущенный процессуальный срок без соответствующего заявления, противоречит материалам дела, поскольку данное заявление имеется в материалах дела (л.д.5).</span></p>
<p><span>Апелляционная жалоба административного органа по приведенным в ней доводам удовлетворению не подлежит.</span></p>
<p><span>Арбитражный суд Нижегородской области в полном объеме выяснил обстоятельства, имеющие значение для дела, его выводы основаны на правильном применении норм материального права.                                                                                                  </span></p>
<p><span>Нарушений норм процессуального права, являющихся в соответствии с частью 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в любом случае основаниями для отмены решения арбитражного суда первой инстанции, не установлено.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 268, 269, 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный  суд</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>ПОСТАНОВИЛ:</span></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Нижегородской области от 03.10.2008 по делу № А 43-22920/2008-16-442 оставить без изменения, апелляционную жалобу Управления Федеральной миграционной службы по Нижегородской области  - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий</span></p>
<p><span>Е.А.  Рубис</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи</span></p>
<p><span>Т.В.  Москвичева</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>М.Б.  Белышкова</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
