<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Москвичева Татьяна Викторовна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А11-2762/2008</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-3497/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Отменить решение суда полностью и принять по делу новый с/а</result>
<date>10.11.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span> ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>. Владимир, ул. Березина, д. 4</span></p>
<p style="text-align:center"><span>http<span>://1</span>aas<span>.</span>arbitr<span>.</span>ru</span></p>
<p style="text-align:center"><span>________________________________________________________</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>г. Владимир</span></p>
<p><span>«10» ноября 2008 года                                     Дело № А11-2762/2008-К2-26/97</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 05.11.2008.</span></p>
<p><span>Постановление в полном объеме изготовлено  10.11.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего Москвичевой Т.В.,</span></p>
<p><span>судей Рубис Е.А., Белышковой М.Б.,</span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Гавриловой Е.В., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу открытого акционерного общества «Муромский стрелочный завод» на решение Арбитражного суда Владимирской области от&nbsp;28.08.2008 по делу № А11-2762/2008-К2-26/97, принятое судьей Романовой В.В. по заявлению открытого акционерного общества «Муромский стрелочный завод» о признании недействительным решения Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы  по крупнейшим налогоплательщикам по Владимирской области от 14.03.2008 №121. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span>В судебном заседании приняли участие представители:</span></p>
<p><span> ОАО «Муромский стрелочный завод»  – Якимчева Е.А. по доверенности от 02.11.2007 № 905/140Д, Лифанова Е.В. по доверенности от 01.11.2007 № 905/150Д, Белянин О.Н. по доверенности от 01.01.2008 № 905/110Д;</span></p>
<p><span>МИФНС  по крупнейшим налогоплательщикам по Владимирской области – Вахромеева Г.В. по доверенности от 05.11.2008,  Барышева В.Н. по доверенности от 21.07.2008,  Натарова А.В. по доверенности  от 05.11.2008, Зотеева Е.Ф. по доверенности от 05.11.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Изучив материалы дела, Первый арбитражный апелляционный суд установил следующее.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Межрайонной инспекцией Федеральной налоговой службы  по крупнейшим налогоплательщикам по Владимирской области (далее по тексту – Инспекция) проведена камеральная налоговая проверка представленных открытым акционерным обществом «Муромский стрелочный завод» (далее по тексту – Общество) уточненных налоговых деклараций по налогу на прибыль за 2004-2006 годы, 1 и 5 месяцев 2007 года. В ходе проверки установлено, что в уточненной налоговой декларации за 2004 год в приложении № 4 к листу 02 по строке 040 остаток неперенесенного убытка за 2002 год отражен в размере большем, чем убыток, полученный согласно декларации за 2002 год и отраженный в декларации за 2003 год (с учетом решения от 30.03.2005 № 121/7), а именно, убыток 2002 года увеличен на сумму 22 769 410 руб. В уточненных налоговых декларациях за 2005-2006 годы, 1 месяц и 5 месяцев 2007 года остаток неперенесенного убытка на начало и конец года также отражен с учетом увеличенного на указанную сумму убытка 2002 года.</span></p>
<p><span>Установленные обстоятельства отражены в акте проверки от 12.02.2008 № 41.</span></p>
<p><span>Заместитель начальника Инспекции, рассмотрев  материалы проверки, 14.03.2008 вынес решение № 121, в котором сделан вывод о завышении Обществом убытка 2002 года по уточненным декларациям за 2004-2006 годы, 1 и 5 месяцев 2007 года. При этом завышение убытка привело к неуплате налога на прибыль лишь по уточненной декларации за 5 месяцев 2007 года, вследствие чего Инспекцией доначислен налог на прибыль в размере     3 313 087 руб. и пени по налогу на прибыль в размере 231 283 руб.81 коп.</span></p>
<p><span>Общество не согласилось с решением Инспекции от 14.03.2008 № 121 и обратилось в Арбитражный суд Владимирской области с заявлением о признании его недействительным.</span></p>
<p><span>Решением от 28.08.2008 в удовлетворении заявленного требования отказано.</span></p>
<p><span>В апелляционной жалобе Общество ссылается на несоответствие выводов суда фактическим обстоятельствам дела и неправильное применение судом первой инстанции норм материального права.</span></p>
<p><span>Общество, ссылаясь на положения главы 25 Налогового кодекса РФ, считает, что в случае наличия в налоговом периоде налоговой базы равной нулю обязанность представления уточнённой налоговой декларации отсутствует, если обнаруженные ошибки изменяют сумму убытков.</span></p>
<p><span>Общество также не согласно с выводом суда о том, что при рассмотрении дела А11-1389/2007-К2-23/112 Арбитражным судом Владимирской области размер и обоснованность расходов 2002 года в сумме 22&nbsp;769&nbsp;410 рублей не проверялись.</span></p>
<p><span> Инспекция в отзыве на апелляционную жалобу просит оставить её без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Проверив обоснованность доводов, изложенных в апелляционной жалобе, отзыве на апелляционную жалобу, Первый арбитражный апелляционный суд считает, что оспариваемый судебный акт подлежит   отмене по следующим основаниям.</span></p>
<p style="text-align:center"><span>В соответствии со статьей 247 Кодекса объектом обложения налогом на 2</span></p>
<p><span>прибыль организаций признается прибыль, полученная налогоплательщиком. Прибылью для российских организаций признаются доходы, уменьшенные на величину произведенных расходов.</span></p>
<p><span>В случае получения убытка в предыдущем налоговом периоде налогоплательщик вправе в соответствии с пунктом 1 статьи 283 Кодекса уменьшить налоговую базу текущего налогового периода на всю сумму полученного им убытка или на часть этой суммы (перенести убыток на будущее).</span></p>
<p><span>Убыток - это отрицательная разница между доходами и расходами, учитываемыми в целях налогообложения в порядке, предусмотренном главой 25 Кодекса (пункт 8 статьи 274 Кодекса).</span></p>
<p><span>Как усматривается из решения налогового органа, доначисление налога на прибыль произошло ввиду отказа Инспекцией Обществу в праве на уменьшение налогооблагаемой базы по налогу на прибыль за 5 месяцев 2007г. на сумму убытка (22&nbsp;769&nbsp;410 руб.) 2002г. по причине непредставления уточненной налоговой декларации по налогу на прибыль за 2002г. с отражением указанной суммы убытка.</span></p>
<p><span>Отказывая Обществу в удовлетворении его требований, арбитражный суд первой инстанции также исходил из того, что Общество не отразило сумму произведенных расходов в указанном выше размере в налоговой декларации за 2002г.</span></p>
<p><span>Между тем судом не учтено следующее.</span></p>
<p><span>Арбитражным судом Владимирской области в решении от 15.06.2007 по делу А11-1389/2007-К2-23/112 установлено, что в соответствии с решением Арбитражного суда Владимирской области от 25.07.2003 по делу № А11-3820/2003-К1-6/180, актом проверки от 14.02.2003 № М-01 ЦОУ «Росрезерва», пояснительной запиской в 2002 г.Обществом самовольно списаны в производство материальные ценности мобилизационного резерва. Общество затраты по восстановлению мобилизационного резерва в сумме 22&nbsp;769&nbsp;410 руб. необоснованно отразило во внереализационных расходах 2003г.</span></p>
<p><span>Таким образом, Арбитражным судом Владимирской области при рассмотрении вышеуказанного дела установлена природа расходов Общества в сумме 22&nbsp;769&nbsp;410 рублей - самовольное использование материальных ценностей мобилизационного резерва, а также период их возникновения -  2002г.</span></p>
<p><span>Налоговый орган в своём решении не ставит под сомнение ни экономическую обоснованность указанных расходов, ни их документальное подтверждение. Единственным основанием отказа в праве на уменьшение налоговой базы по налогу на прибыль за 5 месяцев 2007 года на сумму убытков 2002 года Инспекция указала непредставление уточнённой налоговой декларации за 2002 год.</span></p>
<p><span>Между тем положения статьи 283 Налогового кодекса РФ не связывают право налогоплательщика перенести убыток на будущее  с отражением его в налоговой декларации того периода, когда он был получен.</span></p>
<p><span>Из материалов дела усматривается и налоговым органом не оспаривается, что в 2002 году Обществом получен убыток, отражённый в налоговой декларации 2002 года, в сумме 28&nbsp;263&nbsp;666 рублей.</span></p>
<p><span>Таким образом, непредставление Обществом уточнённой налоговой декларации за 2002 год с указанием спорной суммы расходов не повлияло на налоговую базу по налогу на прибыль 2002 года и само по себе не может являться препятствием для реализации Обществом права, предусмотренного статьёй 283 Налогового кодекса РФ.</span></p>
<p><span>Судом апелляционной инстанции не принят довод Инспекции о том, что обоснованность и документальное подтверждение спорных расходов не проверялись, так как из имеющегося в материалах дела решения Управления Федеральной налоговой службы по Владимирской области от 05.03.2007 №22-15-03/1929, явившегося предметом рассмотрения по делу №А11-1389/2007-К2-23/112, усматривается, что налоговым органом исследовался вопрос оснований возникновения указанных расходов и их документальное подтверждение.</span></p>
<p><span>Нарушений норм процессуального права, являющихся в силу части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в любом случае основаниями для отмены судебного акта, Арбитражным судом Владимирской области не допущено.</span></p>
<p><span>В соответствии со статьёй 110 Арбитражного процессуального кодекса РФ расходы по уплате государственной пошлине относятся на Инспекцию.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 268, 269, 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВИЛ:</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p><span>решение Арбитражного суда  Владимирской области от&nbsp;28.08.2008 по делу № А11-2762/2008-К2-26/97 отменить.</span></p>
<p><span>Решение Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы  по крупнейшим налогоплательщикам по Владимирской области от 14.03.2008 №121 признать недействительным в части предложения уплатить налог на прибыль в сумме 3313087 рублей и пени в сумме 231283 рублей 81 копейки.</span></p>
<p><span>Взыскать с Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы  по крупнейшим налогоплательщикам по Владимирской области в пользу открытого акционерного общества «Муромский стрелочный завод» расходы по государственной пошлине в сумме 3000 рублей.</span></p>
<p><span>        </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><span>3</span></p>
<p><span>        Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий</span></p>
<p><span>Т.В.Москвичева</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи</span></p>
<p><span>Е.А.   Рубис</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>М.Б.   Белышкова</span></p>
<p></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
]]></body>
