<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Насонова Наталья Александровна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А11-1318/2003</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-3726/2007</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Отменить определение в части и разрешить вопрос по существу</result>
<date>18.02.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>600017, г</span></b><b><span>.Владимир, ул. Березина, д. 4</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>http</span><span>://1</span></b><b><span>aas</span><span>.</span></b><b><span>arbitr</span><span>.</span></b><b><span>ru</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>г</span><span>. Владимир                                                      Дело № </span><span>А11-1538/2003-К1-15/90</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span>18 февраля 2008 года</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 11.02.2008.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен 18.02.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе: председательствующего Насоновой Н.А.,</span></p>
<p><span>судей                                 Аксеновой Г.А., Родиной Т.С.,</span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Семеновой Ю.Н.,</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>при участии в заседании суда:</span></p>
<p><span>от заявителя жалобы (истца) – Министерства сельского хозяйства Российской Федерации - представитель не явился, надлежащим образом извещен о времени и месте слушания дела;</span></p>
<p><span>от заявителя жалобы (ответчика) – Федерального государственного учреждения ««Федеральный центр охраны здоровья животных» (ФГУ «ВНИИЗЖ») - Павловой  О.Н., действующей по доверенности от 9.01.2008 № 10/23-08 (срок действия до 31.12.2008);</span></p>
<p><span>от ответчика – закрытого акционерного общества  «Венд-2000» - Володина П.В., действующего по доверенности от 03.08.2007 №8 (срок действия 1 год);</span></p>
<p><span>от третьего лица -  Российского агентства по патентам и товарным знакам  - представитель не явился, надлежащим образом извещен о времени и месте слушания дела (уведомление №4140);</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>рассмотрев в открытом судебном заседании апелляционные жалобы -                      Министерства сельского хозяйства России, г. Москва,  Федерального государственного учреждения «Федеральный центр охраны здоровья животных» (ФГУ «ВНИИЗЖ»),  г. Владимир, на определение Арбитражного суда Владимирской области от 09.11.2007 о восстановлении процессуального срока для предъявления исполнительного листа к исполнению и о выдаче исполнительного листа по делу №  А11-1538/2003-К1-15/90, принятое судьей Беловым А.А., </span></p>
<p><span>по заявлению закрытого акционерного общества «Венд-2000», г. Москва,</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>                                                У С Т А Н О В И Л:</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Министерство сельского хозяйства Российской Федерации (далее Минсельхоз России) обратилось в Арбитражный суд Владимирской области с иском к закрытому акционерному обществу «Венд-2000» (далее ЗАО «Венд-2000») и Федеральному государственному учреждению Федеральный центр охраны здоровья животных» (ФГУ «ВНИИЗЖ») о признании ничтожным договора об уступке патента Российской Федерации от 01.08.2002 и применении последствий недействительности данной сделки.</span></p>
<p><span>Определением от 05.06.2003 Арбитражным судом Владимирской области утверждено мировое соглашение, заключенное ЗАО «Венд-2000», </span><span>ФГУ «ВНИИЗЖ» и Минсельхозом России.</span></p>
<p><span>02.11.2007 ЗАО «Венд-2000» обратилось в Арбитражный суд Владимирской области с заявлением о восстановлении пропущенного процессуального срока для предъявления исполнительного листа к исполнению и выдаче исполнительного листа на принудительное исполнение условий мирового соглашения, утвержденного определением арбитражного суда от 05.06.2003<i> </i>по делу №  А11-1318/2003-К1-15/90. </span></p>
<p><span>В обоснование заявленного ходатайства о восстановлении пропущенного срока ЗАО «Венд- 2000»<i> </i>сослалось на то, что в течение  7 месяцев со дня утверждения судом мирового соглашения договор об уступке патента между ФГУ «ВНИИЗЖ»</span><span> и ЗАО «Венд-2000» заключен не был; в 2005 году  сторонами велась переписка по неисполненным обязательствам, а также относительно возврата денежных средств за  переуступленный патент в рамках одного из аналогичных мировых соглашений; в течение 2005-2006 г.г. сторонами велась переписка по вопросу добровольного исполнения условий мирового соглашения, а также направлялись запросы, касающиеся порядка перерегистрации прав на патенты. Требования ЗАО «Венд-2000»  подтвердить готовность исполнения  соглашений, изложенные в телеграммах от 23.04.2007, от 15.05.2007, были оставлены ФГУ «ВНИИЗЖ» без ответа и удовлетворения. На протяжении 4-х лет ЗАО «Венд-2000»  от заключения договора уступки патента не уклонялось, оплачивало пошлину за поддержание патента, но не имело права уступить патент другому лицу, в связи с чем несет значительные убытки. </span></p>
<p><span>Определением от 09.11.2007 Арбитражного суда Владимирской области заявление ЗАО «Венд-2000» удовлетворено.</span></p>
<p><span>ФГУ  «ВНИИЗЖ»,<span> не согласившись с принятым определением от 09.11.2007, обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с жалобой, в которой просит его отменить на</span> основании пунктов 2, 3, 4 части 1 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, в связи с:</span></p>
<p><span>-недоказанностью, имеющих значение для дела обстоятельств, которые суд считал установленными; </span></p>
<p><span>-несоответствием выводов, изложенных в определении, обстоятельствам дела; </span></p>
<p><span>-нарушением и не правильным применением норм  процессуального права.</span></p>
<p><span>Основные доводы заявителя сводятся к следующему. ЗАО «Венд-2000» не доказало наличие причин, препятствовавших предъявлению  к исполнению исполнительного листа и не доказало наличие уважительных причин пропуска указанного процессуального срока. Заявитель утверждает, что каких-либо переговоров об исполнении мировых соглашений между ФГУ «ВНИИЗЖ» и ЗАО «Венд-2000» не было. В 2005 году между сторонами велась переписка лишь по одному мировому соглашению от 05.06.2003, утвержденному арбитражным судом по делу     № А11-1538/2003-К1-15/91, которое было исполнено сторонами. ЗАО «Венд-2000» в нарушение мировых соглашений были заключены договоры об уступке 33-х патентов в пользу ООО «Право и Бизнес». По мнению заявителя, действия и бездействие ЗАО «Венд-2000» в течение 2003-2007 годов по вопросу исполнения мировых соглашений направлены на уклонение от их исполнения, как в добровольном, так и в принудительном порядке без уважительных причин.</span></p>
<p><span>Заявитель полагает, что у Арбитражного суда Владимирской области отсутствовали основания для восстановления пропущенного  процессуального срока, в связи с чем на основании статьи 321 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, суду  следовало в выдаче исполнительного листа отказать.  </span></p>
<p><span>Кроме того, заявитель считает недопустимым повторное обращение в арбитражный суд с ходатайством о выдаче исполнительного листа, поскольку судом уже дана оценка доводам ЗАО «Венд-2000» при отклонении аналогичного ходатайства от 31.05.2007.</span></p>
<p><span>В судебном заседании представитель заявителя  ФГУ «ВНИИЗЖ» доводы, изложенные в апелляционной жалобе,  поддержал.</span></p>
<p><span>Минсельхоз России, также <span>не согласившись с принятым определением от 09.11.2007, обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с жалобой, в которой оспаривает уважительность причин пропуска срока для предъявления исполнительного листа к исполнению и просит его отменить на</span> основании пунктов 3, 4 части 1 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, в связи с:</span></p>
<p><span>-несоответствием выводов, изложенных в определении, обстоятельствам дела; </span></p>
<p><span>-неправильным применением норм процессуального права - части 3 статьи 15 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Представитель Минсельхоза России в заседание суда не явился, надлежащим образом извещен о времени и месте слушания дела.</span></p>
<p><span>Представитель ЗАО «Венд-2000», в судебном заседании суда и в отзыве от 21.1.2008 указал, что с  апелляционными жалобами не согласен, считает  определение суда законным и обоснованным.</span></p>
<p><span>Представитель третьего лица, не заявляющего самостоятельные  требования, Российского агентства по патентам и товарным знакам явку  в заседание суда не  явился.</span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации дело рассматривается в отсутствии представителей</span><span> ответчика Минсельхоза России и<span> третьего лица</span> <span>по имеющимся в нем документам.</span></span></p>
<p><span>Законность и обоснованность обжалуемого судебного акта проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Повторно рассмотрев дело, проверив доводы заявителей апелляционных жалоб, Первый арбитражный апелляционный суд считает определение суда от 09.11.2007 подлежащим изменению, в связи с нарушением норм процессуального права, которые привели к принятию неправильного судебного акта</span><span>.</span></p>
<p><span>Судом установлено.</span></p>
<p><span>Определением  Арбитражного  суда Владимирской области от 5.6.2007 утверждено мировое соглашение, заключенное ЗАО «Венд-2000», </span><span>ФГУ «ВНИИЗЖ» и Минсельхозом России.</span></p>
<p><span>В соответствии с условиями мирового соглашения ЗАО «Венд – 2000»<i> </i>и ФГУ «ВНИИЗЖ» пришли к соглашению о расторжении договора от 01.08.2002 об уступке патента РФ № 2173560 на изобретение «Способ изготовления вакцинного  препарата против  инфекционных болезней бактериальной этиологии животных и птиц» и возврате закрытым акционерным обществом «Венд-2000» исключительного права на патент ФГУ «ВНИИЗЖ» путем заключения договора уступки патента в течение десяти рабочих дней с даты утверждения мирового соглашения арбитражным судом с возложением расходов по уплате пошлины за регистрацию прав на патент в патентном ведомстве Российской Федерации на ЗАО «Венд- 2000».  ФГУ  «ВНИИЗЖ» в свою очередь обязалось вернуть ЗАО «Венд-2000»  60 721 рубль вознаграждения за уступку прав на патент РФ в сроки, исчисляемые с момента предоставления заявления о подаче документов для регистрации уступки прав на патент в патентном ведомстве РФ,  а Минсельхоз России приняло на себя субсидиарную ответственность по обязательству ФГУ «ВНИИЗЖ» по возврату суммы вознаграждения за уступку прав на патент. </span></p>
<p><span>Стороны мировое соглашение добровольно не исполнили, что послужило основанием для обращения ЗАО «Венд-2000» в арбитражный суд с заявлением о восстановлении процессуального срока для предъявления исполнительного листа к исполнению и выдаче исполнительного листа.</span></p>
<p><span>Согласно статье 142 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации мировое соглашение исполняется лицами, его заключившими, добровольно в порядке и сроки, предусмотренные этим соглашением. Мировое соглашение, не исполненное добровольно, подлежит принудительному исполнению по правилам раздела V</span><span>II</span><span> Кодекса на основании исполнительного листа, выдаваемого арбитражным судом по ходатайству лица, заключившего мировое соглашение. </span></p>
<p><span>В силу части 1 статьи 322 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации взыскатель, пропустивший срок для предъявления исполнительного листа к исполнению, вправе обратиться в арбитражный суд первой инстанции, рассматривавший дело, с заявлением о восстановлении пропущенного срока, если восстановление указанного срока предусмотрено федеральным законом. Аналогичные положения содержатся и в пункте 2 статьи 16 Федерального закона «Об исполнительном производстве.</span></p>
<p><span>Исходя из части 2 статьи 117 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации арбитражный суд восстанавливает пропущенный срок для предъявления исполнительного листа к исполнению лишь в случае, если признает причины пропуска уважительными.</span></p>
<p><span>Из смысла названных норм права следует, что в заявлении о восстановлении пропущенного процессуального срока заявитель должен указать причины его пропуска и основания, по которым он считает эти причины уважительными, привести доказательства того, что совершить соответствующее процессуальное действие в срок заявитель  не мог. </span></p>
<p><span>Право определять, являются ли указываемые в ходатайстве взыскателя причины пропуска  процессуального срока, в т.ч. и для предъявления исполнительного листа уважительными, предоставлено суду, который при разрешении такого ходатайства исходит из конкретных обстоятельств дела и представленных заявителем доказательств.</span></p>
<p><span>Арбитражный суд Владимирской области пришел к выводу об уважительности пропуска срока предъявления исполнительных листов к исполнению и отсутствии в этом вины ЗАО «Венд-2000».</span></p>
<p><span>Данные выводы арбитражного суда являются необоснованными.</span></p>
<p><span>В соответствии с частью 1 статьи 65 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации каждое лицо, участвующее в деле должно доказать обстоятельства, на которые оно ссылается как на основание своих требований и возражений.</span></p>
<p><span>В нарушение названой процессуальной нормы заявитель не представил  доказательств, свидетельствующих о том, что с даты утверждения мирового соглашения по 31.05.2007 ЗАО «Венд-2000» предпринимало должные и своевременные меры по исполнению условий мирового соглашения, получению и определению судьбы исполнительного листа. Не привел  основания, в силу которых можно признать уважительным неполучение и непредъявление исполнительного документа к исполнению в течение длительного времени. </span></p>
<p><span>Переписка в 2005 году по вопросу исполнения мирового соглашения, утвержденному по иному делу не может являться основанием для восстановления срока. </span></p>
<p><span>При таких условиях,  у арбитражного суда отсутствовали правовые основания для восстановления пропущенного срока.</span></p>
<p><span>Производство по апелляционным жалобам в части обжалования определения по вопросу выдачи исполнительного листа подлежит прекращению.</span></p>
<p><span>Статьей 188 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации установлено, что определение арбитражного суда может быть обжаловано отдельно от обжалования судебного акта, которым заканчивается рассмотрение дела по существу, в случаях, если в соответствии с настоящим Кодексом предусмотрено обжалование этого определения, а также, если это определение препятствует дальнейшему движению дела.</span></p>
<p><span>В отношении определения, обжалование которого не предусмотрено настоящим Кодексом, а также в отношении протокольного определения могут быть заявлены возражения при обжаловании судебного акта, которым заканчивается рассмотрение дела по существу.</span></p>
<p><span>Процессуальным законом не предусмотрена возможность обжалования определения о </span><span>выдаче исполнительного листа, в силу чего принятый  арбитражным судом  Владимирской области судебный акт в этой части не подлежит обжалованию.</span></p>
<p><span> Поскольку указанное обстоятельство установлено судом после принятия апелляционных жалоб к производству, производство по апелляционным жалобам в части обжалования определения по вопросу выдачи исполнительного листа подлежит прекращению на основании пункта 1 части 1 статьи 150 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Возражения заявителей жалоб по вопросу выдачи исполнительного листа рассмотрены судом апелляционной инстанции и отклоняются, поскольку они не основана на законе.</span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 319 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации исполнительный лист выдается после вступления судебного акта в законную силу. Согласно статье 142 Кодекса выдача исполнительного листа производится арбитражным судом по ходатайству лица, заключившего мировое соглашение. </span></p>
<p><span>Как установлено, Арбитражным судом Владимирской области исполнительный лист по настоящему делу не выдавался.</span></p>
<p><span>Нормы процессуального законодательства не предусматривают оснований для отклонения ходатайства о выдаче исполнительного листа.</span></p>
<p><span>На основании статьи 333.40 Налогового кодекса Российской Федерации заявителю жалобы – ФГУ «ВНИИЗЖ», подлежит возврату из федерального бюджета государственная пошлина, уплаченная при подаче жалобы, в связи с прекращением производства по жалобе в части обжалования определения по вопросу выдачи исполнительного листа. В части обжалования определения о восстановлении пропущенного срока для предъявления исполнительного листа к исполнению, вопрос о распределении расходов по жалобе не рассматривался, поскольку такое заявление государственной пошлиной не оплачивается.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 176, 258, 268 - 272 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный суд</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>П О С Т А Н О В И Л:</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p><span>        Определение Арбитражного суда Владимирской области от 09.11.2007 по делу <span>№ </span>  А11-1538/2003-К1-15/90 изменить.</span></p>
<p><span> В восстановлении процессуального срока для предъявления исполнительного листа к исполнению отказать.</span></p>
<p><span> Производство по апелляционной жалобе в части обжалования определения по вопросу выдачи исполнительного листа прекратить.</span></p>
<p><span>         Возвратить Федеральному государственному учреждению «Федеральный центр охраны здоровья животных» (ФГУ «ВНИИЗЖ»),               г. Владимир, из федерального бюджета государственную пошлину в сумме 1000 рублей, уплаченную по платежному поручению № 939 от 12.11.2007.</span></p>
<p><span>  Справку выдать.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>  Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>  Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа в двухмесячный срок.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий                                                    Н.А. Насонова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи </span>                                                                                                                   <span>Г.А. Аксенова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>                                                                                             Т.С.Родина</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
