<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Максимова Марина Алексеевна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-5998/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-536/2008</InstanceNumber>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>05.03.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0>  <tr>  <td width=292 height=0></td>  </tr>  <tr>  <td></td>  <td></td>  </tr> </table>  <br clear=ALL> <b>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</b></p>
<p style="text-align:center"><b>&nbsp;</b></p>
<p style="text-align:center"><b>600017, г</b><b>.Владимир, ул. Березина, д. 4</b></p>
<p style="text-align:center"><b>http</b><b>://1</b><b>aas</b><b>.</b><b>arbitr</b><b>.</b><b>ru</b></p>
<p style="text-align:center">_______________________________________________________</p>
<p style="text-align:center"><b>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</b></p>
<p>г. Владимир</p>
<p>«05» марта 2008 года                                     Дело № А43-5998/2007-21-116</p>
<p>Резолютивная часть постановления объявлена 27 февраля 2008 года.</p>
<p>Полный текст постановления изготовлен 05 марта 2008 года.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</p>
<p>председательствующего судьи Максимовой М.А., судей Соловьевой М.В., Белякова Е.Н.,</p>
<p>при ведении протокола секретарем судебного заседания Евсеевой Н.В.,</p>
<p>рассмотрев в открытом судебном заседании апелляционную жалобу жилищно-строительного потребительского кооператива «Железнодорожник-2», г. Арзамас Нижегородской области, на решение Арбитражного суда Нижегородской области от 25.12.2007г. по делу №А43-5998/2007-21-116, принятое судьёй Чернышовым Д.В., по иску открытого акционерного общества «Российские железные дороги» в лице филиала Горьковской железной дороги, г. Нижний Новгород, к жилищно-строительному потребительскому кооперативу «Железнодорожник-2» об исполнении обязательства в натуре;</p>
<p><u>при участии в судебном заседании представителей:</u></p>
<p>от истца – ведущий юрисконсульт юридического отдела Пухова Екатерина Юрьевна по доверенности от 12.12.2006г. №785 сроком действия до 01.11.2009г.;</p>
<p>от ответчика – не явился, извещён (уведомление №1265);</p>
<p>установил:</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Открытое акционерное общество «Российские железные дороги» в лице филиала Горьковской железной дороги (далее – ОАО «РЖД») обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с исковым заявлением к жилищно-строительному потребительскому кооперативу «Железнодорожник-2» (далее - ЖСПК «Железнодорожник-2») об обязании ответчика исполнить обязательства по договору об инвестировании строительства от 08.08.2005г. в виде передачи истцу квартиры № 1, 3, 6, 12, 18, 19, 24, 27 в жилом доме № 12 по адресу: Нижегородская область, г. Арзамас, ул. Заклубная, д. 12.</p>
<p>Исковые требования заявлены на основании статей 307, 309 Гражданского кодекса Российской Федерации и мотивированы тем, что ответчик не надлежаще исполнил свое обязательство по передаче истцу  квартир в соответствии с условиями договора инвестирования строительства от 08.08.2005.</p>
<p>Решением от 25.12.2007 Арбитражный суд Нижегородской области удовлетворил заявленное требование в полном объеме, а также взыскал с ответчика в пользу истца 3&nbsp;000 руб. в возмещение расходов по уплате госпошлины.</p>
<p>Не согласившись с решением, ЖСПК «Железнодорожник-2» обратился в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой  просит принятый судебный акт отменить.</p>
<p>Доводы апелляционной жалобы сводятся к тому, что суд при вынесении решения не учел того обстоятельства, что в Арзамасском городском суде находится на рассмотрении дело № 2-1743/07 по иску члена ЖСПК «Железнодорожник-2» о признании недействительным договора об инвестировании строительства объектов недвижимости от 08.08.2005  как противоречащего Закону «О кооперации в СССР». Считает, что поскольку Арбитражный суд Нижегородской области в решении от 05.06.2007 по делу № А43-3353/2007-2-55 не рассматривал спорный договор на предмет соответствия указанному Закону, то в случае признания судом общей юрисдикции договора от 08.08.2005  недействительным, отпадут  основания для удовлетворения требований по настоящему делу.</p>
<p>Представитель истца в отзыве на апелляционную жалобу и в судебном заседании возражает против доводов заявителя, полагая, что оснований для отмены принятого по делу решения не имеется. Кроме того, ОАО «ГЖД» представило в материалы дела Постановление Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа от 25.01.2008, в соответствии с которым решение Арбитражного суда Нижегородской области от 05.06.2007 по делу № А43-3353/2007-2-55, которым ЖСПК «Железнодорожник-2» отказано в удовлетворении требования о признании договора от 08.08.2005 об инвестировании строительства объектов недействительным, оставлено без изменения.</p>
<p>ЖСПК «Железнодорожник-2», надлежащим образом извещенный о месте и времени судебного разбирательства, явку полномочного представителя в судебное заседание не обеспечил.</p>
<p>В порядке статьи 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской федерации дело рассматривается в отсутствие представителя ответчика.</p>
<p>Законность и обоснованность принятого по делу решения проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</p>
<p>Исследовав доводы жалобы и материалы дела, суд апелляционной инстанции не нашел оснований для отмены судебного акта.</p>
<p>Как следует из материалов дела, 08.08.2005 ОАО «РЖД» (инвестор) и ЖСПК «Железнодорожник-2» (застройщик) заключили договор инвестирования строительства трехэтажного кирпичного 27 квартирного жилого дома № 12 по адресу: Нижегородская область, г. Арзамас, ул. Заклубная, в соответствии с условиями которого инвестор обязался принять участие в части финансирования строительства объекта. Общий объем инвестиций составил 4 468 800 руб. (пункты 1.1, 1.2, 2.2. договора).</p>
<p>Во исполнение условий договора, истец платежными поручениями № 210041 от 24.08.02005 и № 222133 от 22.09.2005 перечислил сумму инвестиций в полном объеме.</p>
<p>В нарушение пунктов 1.4 и 3.1.7 договора, согласно которым сдача объекта должна быть осуществлена в октябре 2005 года, жилой дом был сдан государственной комиссии лишь в декабре 2006 года, в соответствии с разрешением на ввод дома в эксплуатацию № 67 от 22.12.2006.</p>
<p>Кроме того, в нарушение пункта 3.1.10 договора ответчик до настоящего времени не передал истцу квартиры, составляющие долю истца.</p>
<p>В адрес ответчика было направлено предложение оформить акты приема-передачи квартир, однако все предложения оставлены ответчиком без ответа, что послужило истцу основанием для обращения в суд с настоящим иском.</p>
<p>В соответствии со статьями 307, 309 Гражданского кодекса Российской Федерации обязательства должны исполняться надлежащим образом в соответствии с условиями обязательства и требованиями закона.</p>
<p>Из представленных в материалы дела документов видно, что истец в полном объеме исполнил обязательства, предусмотренные договором инвестирования строительства трехэтажного кирпичного 27 квартирного жилого дома № 12 по адресу: Нижегородская область, г. Арзамас, ул. Заклубная от 08.08.2005.</p>
<p>При этом ответчик, в свою очередь, свои обязательства не исполнил.</p>
<p>На основании изложенного, суд первой инстанции пришел к правильному выводу о том, что исковые требования являются обоснованными и подлежащими удовлетворению в полном объеме.</p>
<p>Ссылка заявителя на то обстоятельство, что  в Арзамасском городском суде находится на рассмотрении дело № 2-1743/07 по иску члена ЖСПК «Железнодорожник-2» о признании недействительным договора об инвестировании строительства объектов недвижимости от 08.08.2005  как противоречащего Закону «О кооперации в СССР», не может быть принята во внимание исходя из следующего.</p>
<p>Решением от 05.06.2007 по делу № А43-3353/3007-2-55 Арбитражный суд Нижегородской области отказал  ЖСПК «Железнодорожник-2» в удовлетворении требования о признании договора от 08.08.2005 недействительным.</p>
<p>В соответствии с частью 2 статьи 69 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации обстоятельства, установленные вступившим в законную силу судебным актом арбитражного суда по ранее рассмотренному делу, не доказываются вновь при рассмотрении арбитражным судом другого дела, в котором участвуют те же лица.</p>
<p>Поскольку решение Арбитражного суда Нижегородской области от 05.06.2007 по делу № А43-3353/3007-2-55, оставленное без изменения постановлением Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа от 25.01.2008, было вынесено по спору между теми же лицами, то данное решение имеет в данном споре преюдициальное значение.</p>
<p>Таким образом, решение суда является законным и обоснованным, а доводы заявителя апелляционной жалобы несостоятельными.</p>
<p>С учетом изложенного обжалуемый судебный акт соответствует нормам материального права, а содержащиеся в нем выводы – установленным по делу  фактическим обстоятельствам и имеющимся в деле доказательствам. Нарушений норм процессуального права, являющихся согласно пункту 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации безусловным основанием для отмены судебного акта, судом апелляционной инстанции не установлено.</p>
<p>Согласно статье 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации судебные расходы относятся на заявителя апелляционной жалобы.</p>
<p>Руководствуясь статьями 176, 258, 268, 269, 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный суд</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:center"><b>ПОСТАНОВИЛ:</b></p>
<p style="text-align:center"><b>&nbsp;</b></p>
<p>Решение Арбитражного суда Нижегородской области от 25.12.2007г. по делу №А43-5998/2007-21-116 оставить без изменения, а апелляционную жалобу жилищно-строительного потребительского кооператива «Железнодорожник-2», г. Арзамас Нижегородской области, - без удовлетворения.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</p>
<p>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Председательствующий</p>
<p style="text-align:center">М.А. Максимова</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:right">&nbsp;</p>
<p>Судьи</p>
<p>М.В. Соловьева</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:center">&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Е.Н. Беляков</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
