<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Москвичева Татьяна Викторовна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-26711/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-303/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Отменить решение суда в части и принять новый с/а</result>
<date>22.02.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>. Владимир, ул. Березина, д. 4</span></p>
<p style="text-align:center"><span>________________________________________________________</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p style="text-align:center">&nbsp;</p>
<p><span>г. Владимир                                             </span></p>
<p><span>                                                                       </span></p>
<p><span>«22»  февраля 2008 года                               Дело № А43-26711/2007-35-881</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 20.02.2008.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен 22.02.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего Москвичевой Т.В.,</span></p>
<p><span>судей Белышковой М.Б., Кирилловой М.Н.,  </span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания помощником судьи Комаровой И.М., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу государственного учреждения Управления Пенсионного фонда Российской Федерации по г.&nbsp;Дзержинску Нижегородской области на решение Арбитражного суда Нижегородской области от 11.12.2007 по делу № А43-26711/2007-35-881, принятое судьей Тютиным Д.В., по заявлению государственного учреждения Управления Пенсионного фонда Российской Федерации по г.&nbsp;Дзержинску Нижегородской области о взыскании страховых взносов и пени.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span>В судебное заседание представители лиц, участвующих в деле, извещенные надлежащим образом о месте и времени рассмотрении апелляционной жалобы, не явились.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Изучив материалы дела, Первый арбитражный апелляционный суд установил следующее.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>На основании представленных муниципальным унитарным предприятием жилищно-коммунального хозяйства «Дирекция единого заказчика» (далее по тексту – Предприятие) расчетов авансовых платежей по страховым взносам на обязательное пенсионное страхование за 1 квартал 2007г. и за полугодие 2007г. государственным учреждением Управлением пенсионного фонда Российской Федерации по г.Дзержинску Нижегородской области (далее по тексту – Управление) выявлено, что за полугодие 2007г. Предприятием не уплачены страховые взносы в сумме 119133 руб. (98883 руб. – на страховую часть трудовой пенсии, 20250 руб. – на накопительную часть трудовой пенсии).</span></p>
<p><span>В связи с неуплатой Предприятием страховых взносов за 1 квартал и полугодие 2007г., Управлением были начислены пени в сумме 3176 руб. (2680 руб. – на страховую часть трудовой пенсии, 496 руб. – на накопительную часть трудовой пенсии).</span></p>
<p><span>Управление направило в адрес Предприятия требование от 04.09.2007 № 1/4610015 с предложением уплатить указанную задолженность по взносам и пени в срок до 18.09.2007.</span></p>
<p><span>Предприятие в установленный срок задолженность не оплатило.</span></p>
<p><span>Управление обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с заявлением о взыскании с Предприятия задолженности по взносам и пени.</span></p>
<p><span>Решением от 11.12.2007 заявленное требование удовлетворено частично, с Предприятия взысканы страховые взносы в сумме 119133 руб. В удовлетворении требования в части взыскания пеней отказано.</span></p>
<p><span>В апелляционной жалобе Управление ссылается на нарушение судом первой инстанции норм материального права.</span></p>
<p><span>Предприятие  отзыв на апелляционную жалобу не представило.</span></p>
<p><span>Проверив обоснованность доводов, изложенных в апелляционной жалобе, Первый арбитражный апелляционный суд считает, что оспариваемый судебный акт подлежит частичной отмене по следующим основаниям.</span></p>
<p><span>Согласно статье 26 Федерального закона от 15.12.2001 № 167-ФЗ &quot;Об обязательном пенсионном страховании в Российской Федерации&quot; исполнение обязанности по уплате страховых взносов обеспечивается пенями. Пенями признается установленная настоящей статьей денежная сумма, которую страхователь должен выплатить в случае уплаты причитающихся сумм страховых взносов в более поздние по сравнению с установленными настоящим Федеральным законом сроки.</span></p>
<p><span>В соответствии с абзацем третьим пункта первого статьи 126 Федерального закона от 26.10.2002 № 127-ФЗ (далее по тексту - Закон о банкротстве) с даты принятия арбитражным судом решения о признании должника банкротом и об открытии конкурсного производства прекращается начисление неустоек (штрафов, пеней), процентов и иных финансовых санкций по всем видам задолженности должника.</span></p>
<p><span>В пункте 29 постановления Пленума Высшего Арбитражного Суда Российской Федерации от 22.06.2006 N 25 &quot;О некоторых вопросах, связанных с квалификацией и установлением требований по обязательным платежам, а также санкциям за публичные правонарушения в деле о банкротстве&quot; разъяснено, что при применении предусмотренной абзацем третьим пункта 1 статьи 126 Закона о банкротстве нормы о прекращении начисления с даты открытия конкурсного производства неустоек (штрафов, пеней), процентов и иных финансовых санкций по всем видам задолженности должника судам </span></p>
<p style="text-align:center"><span>2</span></p>
<p><span>следует исходить из того, что это положение применяется как к требованиям, подлежащим включению в реестр требований кредиторов, так и к текущим требованиям, возникшим до открытия конкурсного производства. Требования по пеням, начисленным в период конкурсного производства в отношении обязательных платежей, возникших после открытия конкурсного производства, удовлетворяются в том же порядке, что и основное требование об уплате недоимки, то есть в очередности, установленной пунктом 4 статьи 142 Закона о банкротстве.</span></p>
<p><span>Из изложенного следует, что пени подлежат начислению по всем видам задолженности должника, возникшей после даты принятия арбитражным судом решения о признании должника банкротом и об открытии конкурсного производства.</span></p>
<p><span>При этом из разъяснений, приведенных в пункте 15 названного постановления Пленума Высшего Арбитражного Суда Российской Федерации от 22.06.2006 № 25, следует, что при применении пункта 4 статьи 142 необходимо учитывать, что эта норма не подлежит применению к требованиям об уплате страховых взносов на обязательное пенсионное страхование ввиду наличия специальной нормы, устанавливающей обязанность конкурсного управляющего производить возложенные на работодателя в соответствии с федеральным законом платежи при оплате труда работников, осуществляющих трудовую деятельность в ходе конкурсного производства (пункт 5 статьи 134 Закона о банкротстве). Таким образом, требования органов Пенсионного фонда Российской Федерации в отношении страховых взносов на обязательное пенсионное страхование, обязанность по уплате которых возникла после открытия конкурсного производства, подлежат исполнению должником в установленном статьей 855 Гражданского кодекса Российской Федерации порядке.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела, решением Арбитражного суда Нижегородской области от 12.09.2006 по делу № А43-3824/2006-33-27 Предприятие признано несостоятельным (банкротом) и в отношении должника открыто конкурсное производство. Управление начислило пени по страховым взносам на обязательное пенсионное страхование в спорной сумме на недоимку, возникшую после признания Общества банкротом и открытия в отношении него конкурсного производства.</span></p>
<p><span>Таким образом, у Арбитражного суда Нижегородской области отсутствовали основания для отказа в удовлетворении заявленного требования. Вывод суда первой инстанции о том, что пени не начисляются на недоимку по страховым взносам, возникшую после признания должника банкротом и открытия конкурсного производства, является ошибочным, основанным на неправильном применении статьи 126 Федерального закона от 26.10.2002 № 127-ФЗ &quot;О несостоятельности (банкротстве)&quot;.</span></p>
<p><span>Нарушений норм процессуального права, являющихся в силу части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в любом случае основаниями для отмены судебного акта, Арбитражным судом Нижегородской области не допущено.</span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации расходы по государственной пошлине по апелляционной жалобе подлежат взысканию с Предприятия.</span></p>
<p><span>На основании изложенного, руководствуясь статьями 268, 269, 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center">&nbsp;</p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВИЛ:</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Решение Арбитражного суда Нижегородской области от </span><span>11.12.2007 по делу № А43-26711/2007-35-881 </span><span>отменить в части отказа во взыскании пеней в сумме 3176 руб.          </span></p>
<p><span>          Взыскать с муниципального унитарного предприятия жилищно-коммунального хозяйства «Дирекция единого заказчика» (606000 Нижегородская область, г.Дзержинск, проспект Ленина, д.73/1, ИНН 5249047863) в бюджет пенсионного фонда Российской Федерации пени в сумме 3176 руб. (2680 руб. – на страховую часть трудовой пенсии, 496 руб. – на накопительную часть трудовой пенсии) и в доход федерального бюджета государственную пошлину в сумме 1000 руб.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий</span></p>
<p><span>Т.В.Москвичева</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи</span></p>
<p><span>М.Б.Белышкова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"></p>
<p><span>М.Н.Кириллова</span></p>
<p></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
