<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Беляков Е. Н.</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А79-8707/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-988/2008</InstanceNumber>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>19.05.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"></p>
<p style="text-align:center"><b>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</b></p>
<p style="text-align:center">600017, г.Владимир, ул. Березина, д.4, http://1aas.arbitr.ru</p>
<p style="text-align:center"><b>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</b></p>
<p style="text-align:center">&nbsp;</p>
<p>г. Владимир                                                                             Дело №А79-8707/2007</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>«19» мая 2008 года</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Резолютивная часть постановления объявлена 12 мая 2008 года.</p>
<p>Полный текст постановления изготовлен  19 мая 2008 года.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Первый арбитражный апелляционный суд в составе: председательствующего судьи Белякова Е.Н., судей Максимовой М.А., Соловьевой М.В., при ведении протокола судебного заседания секретарем Третьяковой Е.Р., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Унитех» на решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 08.02.2008 по делу №А79-8707/2007, принятое  судьей Ростовой З.М., по иску общества с ограниченной ответственностью «Унитех», г. Новочебоксарск Чувашской Республики, к открытому акционерному обществу «Новочебоксарский домостроительный комбинат», г. Новочебоксарск Чувашской Республики, третье лицо, не заявляющее самостоятельных требований относительно предмета спора - администрация города Новочебоксарск Чувашской Республики, об обязании перенести коммуникации, при участии  представителей:</p>
<p>от истца – Груздев А.С. по доверенности от 14.01.2008 №05/08-АС (сроком по 14.01.2009);</p>
<p>от ответчика – не явился, извещен (уведомление №31802);</p>
<p>от третьего лица – не явился, извещен (уведомление №31800).</p>
<p>Суд установил, что общество с ограниченной ответственностью «Унитех» (далее ООО – «Унитех») обратилось в Арбитражный суд Чувашской Республики с иском открытому акционерному обществу «Новочебоксарский домостроительный комбинат» (далее – ОАО «НДСК») об обязании перенести трубопровод для технической воды с земельного участка, принадлежащего ООО «Унитех».</p>
<p>В качестве третьего лица, не заявляющего самостоятельных требований на предмет спора, привлечена администрация города Новочебоксарск Чувашской Республики.</p>
<p>Исковые требования обоснованы статьями 209, 210, 263, 271, 274, 304 Гражданского кодекса Российской Федерации и мотивированы тем, что на территории ООО – «Унитех» находится трубопровод, принадлежащий ответчику, который существенным образом ограничивает права истца как собственника земельного участка.</p>
<p>Решением от 08.02.2008 в иске отказано.</p>
<p>Не согласившись с принятым судебным актом, ООО «Унитех» обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой просит решение отменить по основаниям пункта 1 части 1 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в связи с неполным выяснением обстоятельств, имеющих значение для дела.</p>
<p>По мнению заявителя, в суде первой инстанции он доказал, что его права на распоряжение земельным участком были нарушены неправомерными действиями ответчика по содержанию в непригодном для эксплуатации состоянии трубопровода, что в настоящее время препятствует ООО «Унитех» начать капитальное строительство производственно-административного корпуса.</p>
<p>Оспаривая законность судебного акта, заявитель жалобы указывает на то, что в договоре от 14.07.2004 нет ссылок на нахождение под землей трубопровода для технической воды.</p>
<p>По мнению заявителя жалобы, неоднократные письма истца в адрес ОАО «НДСК» подтверждают тот факт, что причиной возникновения частых аварий является изношенность трубопровода.</p>
<p>В судебном заседании представитель ООО «Унитех» поддержал доводы, изложенные в апелляционной жалобе. Считает решение необоснованным, просит его отменить.</p>
<p>ОАО «НДСК» в отзыве возразило против доводов апелляционной жалобы, сославшись на их несостоятельность. Просило о рассмотрении дела в отсутствие своего представителя.</p>
<p>Администрация города Новочебоксарск Чувашской Республики отзыв на апелляционную жалобу не представила, явку полномочного представителя в судебное заседание не обеспечила.</p>
<p>Дело рассматривается в порядке статьи 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в отсутствие представителей ответчика и третьего лица, надлежащим образом извещенных о времени и месте судебного разбирательства.</p>
<p>Законность и обоснованность принятого по делу судебного акта проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</p>
<p>Повторно рассмотрев дело, проверив доводы заявителя апелляционной жалобы, арбитражный апелляционный суд не нашел оснований для отмены судебного акта.</p>
<p>Как следует из материалов дела и установлено судом первой инстанции, на основании постановления главы администрации г. Новочебоксарска от 14.07.2004 №197-25 администрация г. Новочебоксарска (продавец) и ООО «Унитех» (покупатель) заключили договор купли-продажи от 14.07.2004 №65 земельного участка площадью 16182 кв.м., расположенного на землях поселений по адресу: г. Новочебоксарск, ул. Промышленная 73-Ф, для содержания и эксплуатации части объекта недвижимости  «Сооружение ЖБИ – открытая площадка».</p>
<p>Право собственности на указанный земельный участок зарегистрировано в установленном законом порядке, о чем в реестре сделана запись №21-01/02-26/2004-42, выдано свидетельство 21 АЖ №171565, присвоен кадастровый номер 21:02:01 06 14:0042.</p>
<p>ООО «Унитех», посчитав, что его права нарушены нахождением на его земельном участке трубопровода ответчика, обратилось в арбитражный суд с иском об обязании перенести коммуникации.</p>
<p>В соответствии со статьей 304 Гражданского кодекса Российской Федерации собственник может требовать устранения всяких нарушений своего права, хотя бы эти нарушения и не были соединены с лишением владения.</p>
<p>Субъектом негаторного иска является собственник или иной титульный владелец, сохраняющий вещь в своем владении, но испытывающий препятствия в ее использовании.</p>
<p>Особенности  распределения  обязанности  доказывания  по  требованиям   ООО «Унитех»  определены  Арбитражным  судом   Чувашской  Республики  с  учетом  положений  статьи 304  Гражданского  кодекса  Российской  Федерации.</p>
<p>Лицо, обратившееся  с  негаторным  иском, должно  представить  доказательства не  только  принадлежности  ему  имущества  на  праве  собственности,  но и  совершения  ответчиком  действий,  препятствующих  осуществлению  законным  владельцем  своих  прав в  отношении  данного  имущества. Ответчик  при этом  должен  доказать  правомерность своего  поведения.</p>
<p>Выводы  суда  первой  инстанции  об  отсутствии  оснований  для  удовлетворения  требований  ООО «Унитех»  основаны  на  имеющихся  в  материалах  дела  доказательствах и  фактических  обстоятельствах  дела,  мотивированы  тем,  что   истец,  являясь  арендатором,  знал  о  наличии  трубопровода  на  земельном  участке,  осмотрел  земельный  участок  в  натуре,  ознакомился с  его  качественными,  количественными  характеристиками,  надземными,  подземными  сооружениями  и  объектами,  правовым  режимом  земель,  претензий  заявлено  не  было.</p>
<p>Как  указано в  решении  суда, то обстоятельство,  что  истец  знал  о  наличии  трубопровода  на  земельном  участке,  подтверждается  письмами  от 07.05.2003 №58, от 28.07.2004 №110, от 24.09.2004 №146,  адресованными  ОАО «НДСК»  с  просьбой  о  выносе  трубопровода,  согласно  пункту 5.2 договора  купли-продажи  истец  осмотрел  земельный  участок.</p>
<p>Реализуя  принцип  диспозитивности  гражданского  законодательства,  приобретатель   действовал  «по  своему  усмотрению», «своей  волей и в  своем  интересе» (пункт 2 статьи 1,  пункт 1  статьи 9  Гражданского  кодекса Российской  Федерации), был  свободен   при  избрании  предмета и  условий  заключаемого  договора (статья 421  Кодекса).</p>
<p>Непроявление   участником  гражданских    правоотношений  необходимых  заботливости и  осмотрительности  не  может  служить  основанием  для  квалификации  действий  ответчика  как  незаконных,  поскольку   разумность   действий  гражданских  правоотношений  предполагаются (статья  10  Гражданского кодекса  Российской  Федерации).</p>
<p>В  ходе   рассмотрения  дела  истец  не  доказал  факт  нарушения  его права  действиями  ответчика, в  связи с  чем  суд  первой  инстанции правомерно  отказал в  удовлетворении  исковых  требований.</p>
<p>Заявитель апелляционной жалобы  указывает, что в  договоре  купли-продажи  отсутствуют  указания  на  зарегистрированное   обременение  права  собственности  земельного  участка, в  договоре  и  акте  приема-передачи  не  указано  на  подземные  сооружения, имеющиеся в  границах  земельного участка  на  момент  его  передачи.  Как  полагает  заявитель,  указанные  сведения  скрывались  продавцом  земельного  участка.</p>
<p>Приведенные доводы  заявителем  апелляционной  жалобы  подлежат  отклонению по   изложенным  выше мотивам.</p>
<p>С учетом изложенного обжалуемый судебный акт соответствует нормам материального права, изложенные в нем выводы - установленным по делу фактическим обстоятельствам и имеющимся в деле доказательствам. Нарушений норм процессуального права,  являющихся в соответствии с частью 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации основанием для отмены судебного акта в любом случае, судом не установлено, поэтому апелляционная жалоба удовлетворению не подлежит.</p>
<p>На основании статьи 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации судебные расходы по апелляционной жалобе относятся на заявителя.</p>
<p>Руководствуясь статьями 110, 269, 270, 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный апелляционный суд</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:center">П О С Т А Н О В И Л:</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 08.02.2008  по делу №А79-8707/2007 оставить без изменения, а апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Унитех» - без удовлетворения.</p>
<p>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</p>
<p>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию -  Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Председательствующий судья                                             Е.Н. Беляков</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Судьи                                                                                      М.А. Максимова</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>М.В. Соловьева</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
