<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Вечканов Александр Игоревич</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-12774/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-1146/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>17.06.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>600017, г</span></b><b><span>.Владимир, ул. Березина, д. 4</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>http</span><span>://1</span></b><b><span>aas</span><span>.</span></b><b><span>arbitr</span><span>.</span></b><b><span>ru</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>г. Владимир                                                      <span>Дело № </span></span><span>А43-12774/2007-34-332</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span>17  июня 2008 года</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления  объявлена 07.06.2008.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен  17.06.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе председательствующего судьи Вечканова А.И., судей </span><span>Казаковой Н.А., Аксеновой Г.А.<span>, при ведении протокола секретарем судебного заседания Никоновой А.В.,</span></span></p>
<p><span>рассмотрев в открытом судебном заседании апелляционную жалобу заявителя<span> –</span> закрытого акционерного общества «Нижегородская электрическая компания» на решение Арбитражного суда Нижегородской области от 18.02.2008 по делу № А43-12774/2007-34-332, принятое судьей Гущевой Н.В., </span></p>
<p><span>по иску открытого акционерного общества «Нижегородская сбытовая компания» к закрытому акционерному обществу «Нижегородская электрическая компания», при участии третьих лиц - </span><span>открытого акционерного общества «Межрегиональная распределительная сетевая компания Центра и Приволжья», </span><span>Региональной службы по тарифам Нижегородской области, о взыскании 220&nbsp;599 380 рублей 45 копеек,</span></p>
<p><span>при участии в судебном заседании:</span></p>
<p><span>от истца – Опарышев С.В. по доверенности от 27.12.2007 № 84 (сроком действия до 31.12.2008), Котин В.П. по доверенности от 14.02.2008 № 115 (сроком действия до 31.12.2008);</span></p>
<p><span>от ответчика (заявителя жалобы) – Готская И.В. по доверенности от 09.01.2008 № 2 (сроком действия до 31.12.2009), Галянская Е.Г. по доверенности от 29.05.2008 № 31 (сроком действия до 31 08.2008);</span></p>
<p><span>от третьих лиц:</span></p>
<p><span>1.ОАО «МРСК </span><span>Центра и Приволжья»</span><span> - Коновалова Н.В. по доверенности от 22.02.2008 (сроком действия до 31.12.2008);</span></p>
<p><span>2. РСТ НО – Гришин А.С. по доверенности от 03.12.2007 № 45 (сроком действия до 31.12.2008), Алешина Ю.Л. по доверенности 30.04.2008 от № 22 (сроком действия до 31.12.2008),</span></p>
<p><span>установил:</span></p>
<p><span>открытое акционерное общество «Нижегородская сбытовая компания» обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с иском к закрытому акционерному обществу «Нижегородская электрическая компания» о взыскании задолженности в сумме 106 720 436 рублей                     33 копеек за электроэнергию по договору купли-продажи электрической энергии № 1110000 от 01.12.2006, процентов за пользование чужими денежными средствами в сумме 2 234 061 рубль 59 копеек за период с 01.02.2007 по 01.07.2007, процентов с 02.07.2007 по день уплаты долга по ставке рефинансирования 10% годовых.</span></p>
<p><span> В соответствии со статьей 49 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации истец увеличил сумму исковых требований до 230 357 838 рублей 23 копеек, а затем, в связи с частичной оплатой ответчика, уменьшил сумму исковых требований до 220 599 380 рублей 45 копеек, в том числе 211 158 910 рублей 52 копейки - сумма основного долга, 9 440 469 рублей 93 копейки - проценты за пользование чужими денежными средствами. Также истец просит взыскать с ответчика проценты, начиная с 29.01.08г. по день уплаты долга по ставке рефинансирования 10% годовых.</span></p>
<p><span>К участию в деле в качестве третьих лиц, не заявляющих самостоятельных требований относительно предмета  спора, привлечены ОАО «Межрегиональная распределительная сетевая компания Центра и Приволжья» и региональная служба по тарифам Нижегородской области.</span></p>
<p><span>Решением от 18.02.2008 Арбитражный суд Нижегородской области удовлетворил исковые требования. Взыскал с ответчика в пользу истца долг в сумме 211 158 910 рублей 52 копейки, проценты за пользование чужими денежными средствами в сумме 9 440 469 рублей 93 копейки, а также проценты с 23.01.2008 по день уплаты долга по ставке рефинансирования 10% годовых.</span></p>
<p><span>Закрытое акционерное общество «Нижегородская электрическая компания», не согласившись с принятым решением от 18.02.2008, обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой просит отменить принятый судебный акт на основании пунктов 3, 4 части 1, пунктов 1, 3 части 2 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в связи с несоответствием выводов, изложенных в решении, обстоятельствам дела, нарушением и неправильным применением нормы материального права, а именно не применением закона, подлежащего применению и неправильным истолкованием закона.</span></p>
<p><span>По мнению заявителя жалобы, оснований для понуждения ответчика к оплате услуг по передаче электроэнергии со стороны истца не имеется. Им полностью выполнены принятые на себя обязательства по оплате услуг передачи электроэнергии. Услуги по передаче электрической энергии оплачены ЗАО «НЭК» по тариф на электрическую энергию, установленному решением правления РСТ Нижегородской области № 34/2 от 20.12.2006, включающему в себя стоимость услуги по передаче электроэнергии. В связи с чем считает подлежащими применению требования пункта                                10 Методических указаний и пунктом 57 Основ ценообразования, согласно чему для расчётов по договору купли-продажи электроэнергии должен применяться тариф, не включающий стоимость услуг по передаче электроэнергии.</span></p>
<p><span>Заявитель считает неправомерным применение истцом при расчётах за отпущенную ответчику электроэнергию в 2007 году тарифов, установленных решением правления РСТ Нижегородской области № 34/2 от 20.12.2006, поскольку тариф на электрическую энергию, поставляемую гарантирующим поставщиком в 2007 году, для потребителей всех групп по договорам купли-продажи электроэнергии РСТ Нижегородской области не установлен. При этом доказательств, подтверждающих, что в спорный период истец оказывал услуги по передаче электроэнергии, поставленной ответчику по договору № 1110000 от 01.12.2006, либо эти услуги были оказаны в рамках договора, заключенного истцом с сетевой организацией, не представлено.</span></p>
<p><span>Отсутствие тарифа при заключении договора купли-продажи между истцом и ответчиком не может ограничивать стороны в их праве заключить договор. В силу части 1 статьи 424 ГК РФ подлежат применению цены, устанавливаемые или регулируемые уполномоченными на то государственными органами. </span></p>
<p><span>Таким образом, на момент подписания договора купли-продажи электроэнергии между истцом и ответчиком, а также на момент выставления счетов с требованиями по оплате отклонений, действующим законодательством не было предусмотрено право истца взимать с покупателя плату за электрическую энергию, потребленную сверх (ниже) количества, указанного договором.</span></p>
<p><span>Кроме того, считает, что истцом незаконно применялись в расчетах нерегулируемые тарифы.</span></p>
<p><span>Заявитель жалобы в заседании суда поддержал доводы, изложенные в апелляционной жалобе.</span></p>
<p><span>Представитель истца в судебном заседании возражает против доводов жалобы, просит решение оставить без изменения, апелляционную жалобу - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Третьи лица в заседании суда считают решение суда необоснованным, апелляционную жалобу - подлежащей удовлетворению.</span></p>
<p><span>В порядке статьи 163 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в заседании суда был объявлен перерыв до 07.06.2008.</span></p>
<p><span>Законность и обоснованность принятого по делу решения проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Повторно рассмотрев дело, Первый арбитражный апелляционный суд не находит оснований для отмены решения суда первой инстанции.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела, 01.12.2006 между ОАО «Нижегородская сбытовая компания» (гарантирующий поставщик) и ЗАО «Нижегородская электрическая компания» (покупатель) заключен  договор купли-продажи электрической энергии № 1110000.</span></p>
<p><span>Согласно данному договору на ОАО «НСК» возложена обязанность подавать в точки поставки (приложение №2 к договору) электрическую энергию и обеспечивать величину заявленной мощности в соответствии с установленными договором условиями и величинами потребления электрической энергии и мощности (приложение №1 к договору). </span></p>
<p><span>Покупатель - ЗАО «НЭК, принял на себя обязательство оплатить принятую электроэнергию и мощность в соответствии с условиями договора и соблюдать режим потребления электроэнергии (пункт 2.1).</span></p>
<p><span>Пунктом 3.2.1. договора предусмотрено, что оплата производится покупателем в соответствии с приложением № 7 к данному договору и порядком определения цены, установленным действующим на момент оплаты законодательством РФ и актами уполномоченных органов власти в области государственного регулирования тарифов. Цена по договору определена приложением № 5 к настоящему договору.</span></p>
<p><span>Согласно приложению № 5 к договору электрическая энергия (мощность) по настоящему договору поставляется по регулируемым ценам (тарифам) в объеме, определяемым в соответствии с Правилами РРЭ, и оплачивается в соответствии с решениями Региональной службы по тарифам Нижегородской области № 36/1, № 36/2, № 36/3, № 36/4, № 36/7,  № 36/9 от 01.12.2005.</span></p>
<p><span>При поставке электрической энергии (мощности) сверх объемов, поставляемых потребителю по регулируемым ценам, оплата производится по свободным (нерегулируемым) ценам, определяемым гарантирующим поставщиком в рамках предельных уровней нерегулируемых цен на розничных рынках, рассчитанных в соответствии с Правилами РРЭ.</span></p>
<p><span>Стороны установили, что изменение цены в период действия договора не требует его переоформления и вводится в действие со дня, указанного в нормативных правовых актах или актах уполномоченных органов власти в области государственного регулирования тарифов (пункт 3 приложения № 5 к договору).</span></p>
<p><span>Истцом на основании счетов-фактур были предъявлены покупателю платежные требования, которые были оплачены ответчиком лишь частично. За период с января по июнь 2007 года у ответчика перед истцом образовалась задолженность на сумму 106 720 436 рублей 33 копейки, а с января по декабрь 2007 года - на сумму 211 158 910 рублей 52 копейки, что послужило основанием для обращения истца в арбитражный суд с настоящим иском.</span></p>
<p><span>Согласно статье 309 Гражданского кодекса Российской Федерации  обязательства должны исполняться надлежащим образом в соответствии с условиями обязательства и требованиями закона, иных правовых актов, а при отсутствии таких условий и требований - в соответствии с обычаями делового оборота или иными обычно предъявляемыми требованиями.</span></p>
<p><span>Пунктом 1 статьи 421 Гражданского кодекса Российской Федерации  установлено, что граждане и юридические лица свободны в заключении договора. В пункте 4 названной нормы предусмотрено, что условия договора определяются по усмотрению сторон, кроме случаев, когда содержание соответствующего условия предписано законом или иными правовыми актами.</span></p>
<p><span>В силу пункта 1 статьи 424 ГК РФ исполнение договора оплачивается по цене, установленной соглашением сторон. В предусмотренных законом случаях применяются цены (тарифы, расценки, ставки и т.п.), устанавливаемые или регулируемые уполномоченными на то государственными органами.</span></p>
<p><span>Согласно статье 2 Федерального закона от 14.04.95 № 41-ФЗ «О государственном регулировании тарифов на электрическую и тепловую энергию в Российской Федерации» государственное регулирование тарифов на электрическую и тепловую энергию осуществляется посредством установления экономически обоснованных тарифов (цен, платы за услуги) на электрическую и (или) тепловую энергию и (или) их предельных уровней. Органы исполнительной власти субъектов Российской Федерации в области<i> </i>государственного регулирования тарифов устанавливают тарифы на электрическую энергию, поставляемую энергоснабжающими организациями потребителям, в рамках установленных федеральным органом исполнительной власти по регулированию естественных монополий предельных (минимального и (или) максимального) уровней тарифов, за исключением электрической энергии, продаваемой по нерегулируемым ценам (ст. 6 Закона).</span></p>
<p><span>Федеральный закон № 35-ФЗ «Об электроэнергетике» наделил Правительство Российской Федерации полномочиями по утверждению основных положений функционирования оптового рынка и основных положений функционирования розничных рынков; по утверждению основ ценообразования в сфере регулируемых цен (тарифов) в электроэнергетике. В пределах своей компетенции Правительство Российской Федерации утвердило Правила РРЭ и Основы ценообразования в отношении электрической и тепловой энергии в Российской Федерации (далее - Основы ценообразования).</span></p>
<p><span>Согласно пункту 3 Основ ценообразования в систему тарифов (цен) входят регулируемые тарифы (цены) и свободные (нерегулируемые) цены.</span></p>
<p><span>К регулируемым тарифам (ценам) на электрическую энергию (мощность) на розничных рынках относятся: тарифы на электрическую энергию, поставляемую на розничных рынках населению; тарифы на электрическую энергию, поставляемую на розничных рынках иным категориям потребителей (за исключением населения) гарантирующими поставщиками, энергоснабжающими и энергосбытовыми организациями, к числу потребителей которых относится население, в объемах, соответствующих продаваемым по регулируемым тарифам (ценам) на оптовом рынке объемам электрической энергии (мощности).</span></p>
<p><span>К свободным (нерегулируемым) ценам на электрическую энергию (мощность) относятся цены, определяемые по результатам конкурентного отбора ценовых заявок или по соглашению сторон на оптовом и розничных рынках.</span></p>
<p><span></span><span></span><span>Согласно пункту 4 Правил РРЭ продажа электрической энергии (мощности) на розничных рынках по регулируемым ценам (тарифам) осуществляется в объемах, соответствующих определяемым в соответствии с Правилами оптового рынка электрической энергии мощности) переходного периода и разделом </span><span>X</span><span> настоящих Правил объемам покупки электрической энергии (мощности) по регулируемым ценам (тарифам) гарантирующими поставщиками, энергоснабжающими организациями и энергосбытовыми организациями, поставляющими электрическую энергию, в том числе для снабжения граждан-потребителей, использующих электрическую энергию, для бытового потребления.</span></p>
<p><span>Продажа остальных объемов электрической энергии (мощности) на территориях субъектов Российской Федерации, включенных в ценовые зоны оптового рынка, осуществляется по нерегулируемым ценам в порядке, установленном настоящими Правилами РРЭ.</span></p>
<p><span>Пунктом 106 Правил РРЭ установлено, что на розничных рынках электрическая энергия (мощность) поставляется потребителям (обслуживающим их покупателям) по регулируемым ценам (тарифам) гарантирующими поставщиками, энергоснабжающими организациями и энергосбытовыми организациями, к числу покупателей которых относятся граждане-потребители и (или) приравненные к ним в соответствии с нормативными правовыми актами в области государственного регулирования тарифов группы (категории) потребителей (покупателей), в объеме, приобретаемом соответствующими организациями по регулируемым ценам (тарифам) на оптовом и розничных рынках.</span></p>
<p><span>Энергосбытовые организации, не относящиеся к указанным в пункте 106 настоящих Правил РРЭ, продают электрическую энергию (мощность) на розничных рынках по ценам и в объеме, определяемым по соглашению сторон соответствующих договоров (пункт 107 Правил РРЭ).</span></p>
<p><span>Пунктом 2 Приложения №5 к договору купли-продажи электрической энергии № 1110000 от 01.12.2006 предусмотрено, что при поставке электрической энергии (мощности) сверх объемов, поставляемых потребителю по регулируемым ценам, оплата производится по свободным (нерегулируемым) ценам, определяемым гарантирующим поставщиком в рамках предельных уровней нерегулируемых цен на розничных рынках, рассчитанных в соответствии с Правилами РРЭ.</span></p>
<p><span>Таким образом, суд первой инстанции пришел к правомерному выводу о том, что ОАО «НСК» обоснованно применены нерегулируемые цены в расчетах при поставке электрической энергии (мощности) сверх объемов, поставляемых потребителю по регулируемым ценам.</span></p>
<p><span>Как следует из пункта 60 Основ ценообразования, регулируемые тарифы (цены) на электрическую энергию (мощность), поставляемую на розничном рынке энергосбытовым (энергоснабжающим) организациям, дифференцируются по тем же группам (категориям), по которым осуществляется    дифференциация    регулируемых    тарифов    (цен) на электрическую энергию (мощность) для потребителей, и применяются для соответствующих объемов покупки.</span></p>
<p><span>Для целей определения регулируемых тарифов (цен) и размера оплаты электрической и тепловой энергии (мощности), отпускаемой гарантирующими поставщиками, энергоснабжающими (энергосбытовыми) организациями другим энергоснабжающим (энергосбытовым) организациям, последние рассматриваются в качестве потребителей.</span></p>
<p><span>В соответствии с Методическими указаниями (пункт 29) в случае отпуска гарантирующим поставщиком электрической энергии другой энергоснабжающей (энергосбытовой) организации для последней утверждается тариф на покупную электрическую энергию, приобретаемую у гарантирующего поставщика. Энергосбытовая организация в указанном случае рассматривается как потребитель электрической энергии.</span></p>
<p><span>Тариф устанавливается по заявлению энергосбытовой организации в порядке, определенном Правилами государственного регулирования и применения тарифов на электрическую и тепловую энергию в Российской Федерации, утвержденными постановлением Правительства Российской Федерации от 26.02.2004г. №109 «О ценообразовании в отношении электрической и тепловой энергии в Российской Федерации», и Регламентом рассмотрения дел об установлении тарифов и (или) их предельных уровней на электрическую (тепловую) энергию (мощность) и на услуги, оказываемые на оптовом и розничном рынках электрической (тепловой) энергии (мощности), утвержденном приказом ФСТ России от 08.04.2005г. №130-Э.</span></p>
<p><span>Учитывая требования пункта 3 Основ ценообразования, и в соответствии с пунктом 29 Методических указаний регулируются тарифы только для энергосбытовых организаций, имеющих среди своих потребителей население.</span></p>
<p><span>В силу пп. «а» п.36 Правил РРЭ с 01.09.2006 ОАО «НСК» является гарантирующим поставщиком на территории Нижегородской области. Границами зоны деятельности ОАО «НСК» является вся территория Нижегородской области, за исключением зон действия ООО «Русэнергосбыт», ФГУДП «Обеспечение РФЯЦ-ВНИИЭФ», г. Саров и ЗАО «Волгаэнергосбыт» (п.1.2.4. решения правления РСТ Нижегородской области от 23.10.2006 №11/1).</span></p>
<p><span>Однако, как установлено Решением Арбитражного суда Нижегородской области от 23.05.07г. по делу № А43-1759/2007-42-73, оставленным без изменения постановлениями Первого арбитражного апелляционного суда от 28.09.2007 и Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа от 26.12.2007, среди потребителей ЗАО «НЭК» в настоящее время нет населения. При этом суды пришли к выводу о том, что в отношении ЗАО «НЭК» государственное тарифное регулирование не должно осуществляться.</span></p>
<p><span>Таким образом, расчеты за электрическую энергию по спорному договору должны производиться по тарифам гарантирующего поставщика, установленным для соответствующих групп потребителей.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела, ОАО «НСК» при выставлении счетов-фактур применялся тариф, установленный решениями РСТ Нижегородской области от 12.12.2006 № 30/4 и от 20.12.2006 № 34/2 «Об установлении тарифов на электрическую энергию, реализуемую ОАО «НСК», г.Н.Новгород.</span></p>
<p><span>Примененный ОАО «НСК» в спорный период тариф не был отменен или признан недействующим по заявлениям заинтересованных лиц.</span></p>
<p><span>Письмом ФСТ России от 07.12.2007 №ИБ-7009/12 также разъясняется, что в рассматриваемом случае, при отсутствии тарифа, установленного в соответствии с пунктом 29 Методических указаний, расчеты за электрическую энергию, реализуемую гарантирующим поставщиком энергосбытовой организации, должны осуществляться по тарифам для соответствующей группы потребителей.</span></p>
<p><span>Согласно статье 544 Гражданского кодекса Российской Федерации  оплата энергии производится за фактически принятое абонентом количество энергии в соответствии с данными учета энергии только в том случае, если иное не предусмотрено законом, иными правовыми актами или соглашением сторон.</span></p>
<p><span>Материалами дела подтверждается, что счета-фактуры, и на их основании платежные требования за электрическую мощность, предъявлялись истцом согласно условиям договора купли-продажи. Изменений в отношении порядка и срока оплаты мощности не было.</span></p>
<p><span>Таким образом, суд первой инстанции правомерно удовлетворил исковые требования о взыскании суммы основанного долга, а также на основании статьи 395 Гражданского кодекса Российской Федерации требование о взыскании процентов за пользование чужими денежными средствами.</span></p>
<p><span>Что касается оплаты ответчиком истцу услуг по передаче электрической энергии в спорный период, то таковой не лишен права самостоятельно требовать взыскания излишне уплаченной денежной суммы в судебном порядке в соответствии с главой 60 Гражданского кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Доводы жалобы рассмотрены судом апелляционной инстанции и отклоняются как несостоятельные в силу вышеизложенного.</span></p>
<p><span>Оснований для отмены судебного акта по изложенным в апелляционной жалобе обстоятельством не установлено. </span></p>
<p><span>Обжалуемый судебный акт соответствует нормам материального права, содержащиеся в нем выводы - установленным по делу фактическим обстоятельствам и имеющимся в деле доказательствам. </span></p>
<p><span>Нарушений норм процессуального права, являющихся в соответствии с частью 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации безусловным основанием для отмены судебных актов, судом не допущено. В силу изложенного апелляционная жалоба удовлетворению не подлежит.</span></p>
<p><span> В соответствии со статьей 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации расходы по государственной пошлине относятся на заявителя апелляционной жалобы.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 176, 258, 268, 269, 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный суд</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>П О С Т А Н О В И Л:</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Нижегородской области от 18.02.2008 по делу № А43-12774/2007-34-332 оставить  без изменения, апелляционную жалобу закрытого акционерного общества «Нижегородская электрическая компания» – без удовлетворения.          </span></p>
<p><span>                   </span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий            </span></p>
<p style="text-align:center"><span>                   А.И. Вечканов</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи</span></p>
<p style="text-align:center"><span>                   Н.А.Казакова</span></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><span>Г.А. Аксенова</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
