<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Урлеков В. Н.</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-16324/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-4316/2007</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>24.01.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>. Владимир, ул. Березина, д. 4</span></p>
<p style="text-align:center"><span>http<span>://1</span>aas<span>.</span>arbitr<span>.</span>ru</span></p>
<p style="text-align:center"><span>________________________________________________________</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>г. Владимир                                             </span></p>
<p><span>                                                                        </span></p>
<p><span>«24»  января  2008 года                                  Дело № А43-16324/2007-1-242</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 17 января  2008 года.</span></p>
<p><span>Постановление изготовлено в полном объеме  24 января 2008 года. </span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего Урлекова В.Н.,</span></p>
<p><span>судей Протасова Ю.В., Смирновой И.А.,</span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Гавриловой Е.В., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Ариал» на решение Арбитражного суда Нижегородской области от 03.10.2007 по делу № А43-16324/2007-1-242, принятое судьей Мустафаевым Г.И., по заявлению общества с ограниченной ответственностью «Ариал» о признании незаконными действий судебного пристава-исполнителя Советского РО УФССП по Нижегородской области.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>В судебном заседании приняли участие представители:</span></p>
<p><span>от ООО </span><span>«Ариал» -</span><span> Сиднев Е.П. по доверенности от 06.08.2007,</span></p>
<p><span>от ГУФССП по Нижегородской области</span><span> - </span><span>представитель не явился, надлежащим образом извещен о месте и времени рассмотрения дела (уведомление № 77244),</span></p>
<p><span>от Советского районного отдела по Нижегородской Области </span><span> - представитель</span><span> не явился, надлежащим образом извещен о месте и времени рассмотрения дела (уведомление № 77242),</span></p>
<p><span>от Администрации Нижегородской области </span><span> - представитель </span><span>не явилась, надлежащим образом извещен о месте и времени рассмотрения дела (уведомление № 77243),</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span> Первый арбитражный апелляционный суд установил:</span></p>
<p><span>Общество с ограниченной ответственностью </span><span>«Ариал» </span><span> (далее –                ООО </span><span>«Ариал», общество</span><span>) </span><span>обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области</span><span>,</span><span> с заявлением </span><span>о признании незаконными действий судебного пристава –исполнителя Советского районного отдела ГУ ФССП по Нижегородской области Тайлаковой Е.В., выразившихся в вынесении 23.04.2007 акта о неисполнении исполнительного документа неимущественного характера.</span></p>
<p><span>В обоснование заявленного требования, Общество указало на нарушение судебным приставом-исполнителем порядка исполнения исполнительного документа, предусмотренного статьей 73 Федерального закона «Об исполнительном производстве». Кроме того, место фактического исполнения исполнительного документа не соответствует адресу, указанному в решении. </span></p>
<p><span>УФССП по Нижегородской области с </span><span>заявленным требованием не согласилось, ссылаясь на то, что исполнение исполнительного документа в отношении Общества  произведено судебным приставом-исполнителем  в полном соответствии с решением суда и порядком, предусмотренным </span><span>статьей 73 Федерального закона «Об исполнительном производстве».</span></p>
<p><span>Решением арбитражного суда Нижегородской области от 03.10.2007 </span><span>ООО </span><span>«Ариал»</span><span> </span><span>отказано в  удовлетворении заявленного требования.</span></p>
<p><span>Не согласившись с принятым судебным актом,                                           ООО «Ариал»  обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой.</span></p>
<p><span>       Заявитель апелляционной жалобы просит отменить решение суда первой инстанции в связи с неполным выяснением обстоятельств, имеющих значение для дела, несоответствием выводов, изложенных в решении, обстоятельствам дела и неправильным применением судом норм материального и процессуального права.</span></p>
<p><span>Законность принятого Арбитражным судом Нижегородской области  решения проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке, установленном в статьях 259, 266, 268 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела, на основании исполнительного листа №022632, выданного Арбитражным судом Нижегородской области 16.12.2005 во исполнение решения Арбитражного суда Нижегородской области от 30.09.2005 судебным приставом-исполнителем Советского районного отдела возбуждено исполнительное производство №6140/7/06 (после перерегистрации в 2007г. №52/1915/132/13/2007).</span></p>
<p><span>В рамках возбужденного в отношении ООО «Ариал» исполнительного производства, судебный пристав-исполнитель Тайлакова Е.В. 18.04.2007 вынесла постановление, которым ООО «Ариал» было предложено в срок до 23.04.2007 добровольно исполнить требование исполнительного документа №022632.</span></p>
<p><span>Данным исполнительным документом Общество было обязано освободить земельный участок, расположенный по адресу: г.Н.Новгород, Советский район, ул.Юбилейная, площадью 1284,5 м², в границах чертежа ГлавУАГ от 27.09.2005, от сторожевой буди на основе силикатного кирпича, охранной металлической будки, металлического ограждения из сетки «рабица», асфальтового покрытия, и возвратить земельный участок Администрации г.Н.Новгорода.</span></p>
<p><span>В связи с неисполнением Обществом требования исполнительного документа в установленный срок судебным приставом-исполнителем 23.04.2007 составлен обжалуемый акт.</span></p>
<p><span>Администрация г.Н.Новгорода, являясь взыскателем по исполнительному производству, воспользовалась правом, предоставленным ей решением суда от 30.09.2005, и произвела освобождение земельного участка своими силами.</span></p>
<p><span>04.05.2007 судебным приставом-исполнителем вынесено постановление об окончании исполнительного производства. </span></p>
<p><span>      ООО «Ариал», посчитав действия судебного пристава-исполнителя по принудительному исполнению незаконными, обратилось в арбитражный суд.</span></p>
<p><span>Арбитражный суд Нижегородской области решением от 03.10.2007, требования Общества о признании незаконными действий судебного пристава-исполнителя по вынесению акта о неисполнении исполнительного документа и о взыскании 25&nbsp;000 руб. по оплате услуг адвоката оставил без удовлетворения.</span></p>
<p><span>       Рассмотрев апелляционную жалобу, Первый арбитражный апелляционный суд не нашел оснований для отмены решения суда первой инстанции.</span></p>
<p><span>В соответствии с частью 1</span> <span>статьи 198 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации граждане, организации и иные лица вправе обратиться в арбитражный суд с заявлением о признании недействительными ненормативных правовых актов, незаконными решений и действий (бездействия) государственных органов, органов местного самоуправления, иных органов, должностных лиц, если полагают, что оспариваемый ненормативный правовой акт, решение и действие (бездействие) не соответствуют закону или иному нормативному правовому акту и нарушают их права и законные интересы в сфере предпринимательской и иной экономической деятельности, незаконно возлагают на них какие-либо обязанности, создают иные препятствия для осуществления предпринимательской и иной экономической деятельности.</span></p>
<p><span>Статьей 3 Федерального закона «Об исполнительном производстве» установлено, что принудительное исполнение судебных актов и актов других органов в Российской Федерации возлагается на службу судебных приставов. </span></p>
<p><span>Согласно статье 73 ФЗ &quot;Об исполнительном производстве&quot; процесс исполнения исполнительных документов, обязывающих должника совершить определенные действия, предполагает добровольное исполнение должником требований исполнительного документа в установленный судебным приставом-исполнителем срок; за неисполнение без уважительных причин исполнительного документа к должнику могут применяться санкции, предусмотренные статьей 85 названного Закона; если должник добровольно не исполняет требования исполнительного документа и для его исполнения участие должника необязательно, судебный пристав-исполнитель самостоятельно организует исполнение.</span></p>
<p><span>Вступившим в законную силу решением Арбитражного суда Нижегородской области от 30.09.2005 Общество обязано освободить земельный участок, расположенный по адресу: г.Н.Новгород, Советский район, ул.Юбилейная, площадью 1284,5 м², в границах чертежа ГлавУАГ от 27.09.2005, от сторожевой будки на основе силикатного кирпича, охранной металлической будки, металлического ограждения из сетки «рабица», асфальтового покрытия.</span></p>
<p><span>Как видно из материалов дела и установлено судом,  в добровольном порядке требование исполнительного документа об освобождении вышеуказанного земельного участка в установленный судебным приставом-исполнителем  срок (23.04.2007) Общество  не исполнило. </span></p>
<p><span>23.04.2007 судебным приставом-исполнителем составлен оспариваемый акт о неисполнении требований исполнительного документа (л.д.6).</span></p>
<p><span>Администрация г.Н.Новгорода, являясь взыскателем по исполнительному производству, воспользовалась правом, предоставленным ей судом, и своими силами произвела освобождение земельного участка, о чем судебным приставом-исполнителем составлен акт от 04.05.2007 (л.д.7).</span></p>
<p><span>При этом судебный пристав-исполнитель принудительные исполнительные действия по освобождению земельного участка самостоятельно не производил, техническую сторону вопроса не решал.</span></p>
<p><span>В данном случае, ООО «Ариал» обжалует акт от 23.04.2007 о неисполнении Обществом в добровольном порядке требований исполнительного документа, который по сути своей является документальным закреплением фактов, установленных в процессе осмотра.</span></p>
<p><span>Применение к должнику штрафных санкций за неисполнение требования исполнительного документа и назначение нового срока для его исполнения, предусмотренные пунктом 3 статьи 73 Федерального закона «Об исполнительном производстве», являются правом, а не обязанностью судебного пристава-исполнителя и их неприменение в данном случае о незаконности действий (бездействия) последнего не свидетельствует.</span></p>
<p><span>При таких данных, суд первой инстанции правомерно отказал Обществу в удовлетворении заявленных требований, имея в виду, что оспариваемый акт составлен, а предшествовавшие ему исполнительные действия совершены судебным приставом-исполнителем в полном соответствии с условиями исполнения исполнительных документов, установленными статьей 73 Федерального закона «Об исполнительном производстве».</span></p>
<p><span>Довод заявителя жалобы о том, что судом неправильно определено местонахождение подлежащего освобождению земельного участка, противоречит материалам дела, поскольку решениями Арбитражного суда Нижегородской области от 30.09.2005 по делу №А43-15426/2005-17-468 и от 28.02.2007 по делу № А43-32489/2006-18-635, вступившими в законную силу, установлено нахождение земельного участка, занимаемого ООО «Ариал», по адресу: г.Н.Новгород, Советский район, ул.Юбилейная. Кроме того, факт нахождения названного земельного участка именно по этому адресу подтверждается чертежом ГлавУАГа от 27.09.2005г.</span></p>
<p><span>Исходя из изложенного оснований для удовлетворения апелляционной жалобы не имеется.</span></p>
<p><span>Арбитражный суд Нижегородской области полно выяснил обстоятельства, имеющие значение для дела, его выводы соответствуют этим обстоятельствам, нормы материального права применены правильно, нарушений норм процессуального права, являющихся в силу части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в любом случае основаниями для отмены судебного акта, не допущено.</span></p>
<p><span>Вопрос о распределении расходов по государственной пошлине с апелляционной жалобы не рассматривался в связи с учетом положений части </span><span>2 статьи 329 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, в соответствии с которой заявление об оспаривании решений и действий судебного пристава-исполнителя государственной пошлиной не облагается.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 266, 268, 269 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВИЛ:</span></b></p>
<p><span>Решение Арбитражного суда Нижегородской области от 03.10.2007 по делу № А43-16324/2007-1-242 оставить без изменения, апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Ариал» - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Председательствующий</span></p>
<p style="text-align:right"><span>В.Н.Урлеков</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи</span></p>
<p style="text-align:right"><span>Ю.В.Протасов</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>И.А.Смирнова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
]]></body>
