<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Казакова Наталья Александровна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-20341/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-4722/2007</InstanceNumber>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>26.03.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p><table cellpadding=0 cellspacing=0 align=left>  <tr>  <td width=299 height=0></td>  </tr>  <tr>  <td></td>  <td></td>  </tr> </table>  <br clear=ALL></p>
<h2 style="text-align:center"><b>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</b></h2>
<p style="text-align:center"><b>600017, г.Владимир, ул. Березина, д. 4</b></p>
<p style="text-align:center"><b>http://1aas.arbitr.ru</b></p>
<h1>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</h1>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>г. Владимир                                              Дело № А43-20341/2007-3-513</p>
<p>26 марта 2008 года</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Резолютивная часть постановления объявлена 19 марта 2008 г.</p>
<p>Постановление изготовлено в полном объеме   26 марта 2008 г.</p>
<p>Первый арбитражный апелляционный суд в составе: председательствующего судьи   Казаковой Н.А., судей Родиной Т.С., Насоновой Н.А., при ведении протокола секретарем судебного заседания Морсиной И.С.,</p>
<p>при участии: от заявителя – представитель не явился, надлежащим образом уведомлен о месте и времени рассмотрения жалобы; от истца - представитель не явился, надлежащим образом уведомлен о месте и времени рассмотрения жалобы, рассмотрев в открытом судебном заседании апелляционную жалобу индивидуального предпринимателя Варламовой Т.И., г.Н.Новгород, на решение Арбитражного суда Нижегородской области от  13.11.2007 по делу № А43-20341/2007-3-513, принятое судьей Жегловой О.Н., по иску общества с ограниченной ответственностью «Пилон - НН», г.Н.Новгород, к индивидуальному предпринимателю Варламовой Т.И., г.Н.Новгород, о взыскании 87082 руб. 42 коп.,</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>установил, что общество с ограниченной ответственностью «Пилон НН», г.Нижний Новгород, (далее - ООО «Пилон НН») обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с иском к  индивидуальному предпринимателю Варламовой Т.И., г.Н.Новгород, о взыскании 87 082 руб. 42 коп., составляющих задолжен­ность по договору подряда на проведение ремонтно-строительных работ от 11.01.2007 в сумме 84005 руб. 31 коп.,  проценты в сумме 3077руб11коп. за пользование чу­жими денежными средствами в период с 12.04.2007 по 31.07.2007.</p>
<p>В порядке, предусмотренном статьей 49 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, истец изменил размер исковых требований и просил взыскать  основной долг в сумме 72 005 руб. 31 коп., проценты в сумме 3 525 руб. 68 коп. за период с 12.04.2007 по 05.11.2007.</p>
<p>Решением суда от 13.11.2007 с индивидуального предпринимателя Варламовой Татьяны Ивановны в пользу общества с ограниченной ответственностью «Пилон-НН» взыскано 72 005 руб. 31 коп. долга, 3 525 руб. 68 коп. процентов за пользование чужими денежными средствами, 2&nbsp;700 руб. расходов на оплату услуг представителя.</p>
<p>Индивидуальный предприниматель Варламова Татьяна Ивановна, заявитель апелляционной жалобы, не согласилась с принятым по делу решением и просит его отменить на основании пунктов 1, 3 части 1 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в связи  с  неполным выяснением обстоятельств, имеющих значение для дела, несоответствием выводов, изложенных в решении, обстоятельствам дела.</p>
<p>Заявитель оспаривает вывод суда о согласовании сторонами в договоре подряда от 11.01.2007 предмета договора. По его мнению, предмет не согласован, поскольку в договоре  не определены объемы и стоимость работ.</p>
<p>Заявитель также ссылается на неполное исследование судом обстоятельств относительно выполнения истцом спорных работ. Суд необоснованно посчитал доказанным факт выполнения работ для ответчика, не приняв во внимание доводы последнего о невыполнении истцом ремонтных работ в принадлежащем предпринимателю помещении.</p>
<p>В соответствии со статьей 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации дело рассматривается в отсутствие представителей сторон, надлежащим образом извещенных о времени и месте судебного разбирательства.</p>
<p>Законность и обоснованность принятого по делу решения проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</p>
<p>Повторно рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела, проверив доводы заявителя апелляционной жалобы, Первый арбитражный апелляционный суд не нашел оснований для отмены судебного акта первой инстанции.</p>
<p>Как усматривается из материалов дела, 11.01.2007 года сторонами подписан договор подряда на ремонтно-­строительные работы, по условиям которого истец (подрядчик) обязался выполнить по поручению ответчика (заказчика) работы в помещениях последнего согласно сметных расчетов. Объем и стоимость работ, составляющих предмет договора, определяются в приложении 1 к договору (пункт 1.3 договора).</p>
<p>По утверждению истца, приложением 1 к договору является подписанный сто­ронами 11.01.2007 сметный расчет на ремонтные работы помещений по ул. Нартова, д.2, согласно которому стоимость работ, подлежащих выполнению, составляет 185 977 руб. 31 коп.</p>
<p>В соответствии со статьей 702 Гражданского кодекса Российской Федерации по договору подряда одна сторона (подрядчик) обязуется выполнить по заданию другой стороны (заказчика) определенную работу и сдать ее результат заказчику, а заказчик обязуется принять результат работы и оплатить его.</p>
<p>Согласно статье 432 Гражданского кодекса Российской Федерации, договор счи­тается заключенным, если между сторонами, в требуемой в подлежащих случаях фор­ме, достигнуто соглашение по всем существенным условиям договора.</p>
<p>Предмет договора, а так же срок выполнения работ, как следует из статей 702 и 708 Гражданского кодекса Российской Федерации, являются существенными условия­ми договора подряда, при отсутствии которых он считается незаключенным.</p>
<p>Поскольку сторонами не были согласованы в договоре сроки выполнения работ, суд обоснованно посчитал договор подряда от 11.01.2007 незаключенным.</p>
<p>В то же время, истцом были выполнены, а от­ветчиком приняты без замечаний работы общей стоимостью 174 005 руб. 31 коп., что подтверждается двусторонними актами приемки выполненных работ от 09.03.2007, от 09.04.2007 и справками об их стои­мости  от 09.03.2007 №1, от 09.04.2007 №2. Перечень указанных в актах выполненных работ соответствует перечню работ, согласованному сторонами в сметном расчете на ремонтные работы помещений по ул. Нартова, д.2 от 11.01.2007. Факт приемки указанных работ ответчиком указывает на то, что данные работы произведены во исполнение его задания и имеют для него потребитель­скую ценность. В актах выполненных работ указаны наименования и объемы работ работ, их цена, сроки выполнения.</p>
<p>Оценив в соответствии со статьей 71 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации представленные в дело доказательства, суд первой инстанции пришел к правильному выводу о том, что между сторонами сложились фактические правоотношения по договору подряда.</p>
<p>В силу статей 309, 310 Гражданского кодекса Российской Федерации обязатель­ства должны исполняться надлежащим образом в соответствии с условиями обязатель­ства и требованиями закона. Односторонний отказ от исполнения обязательства не до­пускается, за исключением случаев, предусмотренных законом.</p>
<p>Согласно статье 711 Гражданского кодекса Российской Федерации, если договором подряда не предусмотрена предварительная оплата выполнен­ной работы или отдельных ее этапов, заказчик обязан уплатить подрядчику обуслов­ленную цену после окончательной сдачи результатов работы.</p>
<p>На основании вышеназванных актов выполненных работ и справок об их стои­мости истцом были выставлены счета-фактуры от 09.03.2007 №l и  от 09.04.2007 №4. Ответчиком оплата выполненных работ произведена в сумме 102000 руб. по платежным поручениям  от 19.03.2007 № 1, от 03.04.2007 №3, от 27.04.2007 №6 и по приход­ному кассовому ордеру от 19.04.2007 №l .</p>
<p>Иных доказательств оплаты ответчик в нарушение требований статьи 65 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации не представил.</p>
<p>В силу статьи 395 Гражданского кодекса Российской Федерации за пользование чужими денежными средствами вследствие их неправомерного удержания, уклонения от их возврата, иной просрочки в их уплате либо неосновательного получения или сбе­режения за счет другого лица, подлежат уплате проценты на сумму этих средств. Раз­мер процентов определяется существующей в месте жительства кредитора, а если кре­дитором является юридическое лицо, в месте его нахождения учетной ставкой банков­ского процента на день исполнения денежного обязательства или его соответствующей части. При взыскании долга в судебном порядке суд может удовлетворить требование кредитора, исходя из учетной ставки банковского процента на день предъявления иска или на день вынесения решения.</p>
<p>При изложенных обстоятельствах суд первой инстанции правомерно удовлетворил требования истца.</p>
<p>Материалы дела исследованы судом полно, всесторонне и объективно, представленным сторонами доказательствам дана надлежащая правовая оценка, изложенные в обжалуемом судебном акте выводы соответствуют фактическим обстоятельствам дела и нормам права.</p>
<p>Довод заявителя жалобы о невыполнении истцом ремонтно-строительных работ документально не подтвержден. Акты выполненных работ подписаны сторонами без замечаний. Отсутствие в актах выполненных работ ссылок на принадлежащее предпринимателю помещение не освобождает ответчика от обязанности оплатить принятые работы.</p>
<p>Нарушений норм процессуального права, влекущих в силу части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации безусловную отмену судебного акта, апелляционным судом не установлено.</p>
<p>В соответствии с частью 1 статьи 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации расходы по государственной пошлине по апелляционной жалобе относятся на заявителя жалобы.</p>
<p>Руководствуясь статьями 110, 167, 258, 268-271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный суд</p>
<p style="text-align:center"><b>ПОСТАНОВИЛ:</b></p>
<p>решение Арбитражного суда Нижегородской области от  13.11.2007 по делу № А43-20341/2007-3-513 оставить без изменения, а апелляционную жалобу- без удовлетворения.</p>
<p>Возвратить обществу с ограниченной ответственностью «Пилон-НН», г. Н.Новгород, из федерального бюджета государственную пошлину в сумме 382 руб. 96 коп., излишне уплаченную по платежному поручению от 12.12.2007 № 10.</p>
<p>Справку на возврат государственной пошлины выдать. Подлинное платежное поручение от 12.12.2007 № 10 остается в материалах дела.</p>
<p>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</p>
<p>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия</p>
<p>Председательствующий</p>
<p>Н.А. Казакова</p>
<p>Судьи</p>
<p>Т.С.Родина</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Н.А. Насонова</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
