<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Ершова Ольга Александровна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А39-2353/2008</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-3546/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>07.11.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=276 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>600017, г</span></b><b><span>.Владимир, ул. Березина, д. 4</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>http</span><span>://1</span></b><b><span>aas</span><span>.</span></b><b><span>arbitr</span><span>.</span></b><b><span>ru</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>_______________________________________________________</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p><span>г. Владимир</span></p>
<p><span>07 ноября 2008 года                                        Дело № А39-2353/2008-209/5</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 31 октября 2008 года.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен 07 ноября 2008 года.</span></p>
<p><u><span>                     </span></u></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего судьи Ершовой О.А.,</span></p>
<p><span>судей Насоновой Н.А., Вечканова А.И.,</span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания </span><span>Скрипачевой Л.А.<span>, рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу закрытого акционерного общества ТФ «ВАТТ», г. Саранск</span>, на решение Арбитражного суда Республики Мордовия от 25.08.2008<span> по делу № </span>А39-2353/2008-209/5, принятое судьей Ивлевой Т.С., по иску закрытого акционерного общества ТФ «ВАТТ», г. Саранск, к администрации городского округа Саранск, муниципальному предприятию городского округа Саранск «Горсвет», при участии третьего лица: общества с ограниченной ответственностью ЭК «Ватт Электросбыт», г. Саранск, Управления по технологическому и экологическому надзору по РМ, г. Саранск, о понуждении разграничения балансовой принадлежности электрических сетей и эксплуатационной ответственности сторон,</span></p>
<p><span>при участии: от заявителя жалобы – представитель не явился, о месте и времени судебного заседания извещен надлежащим образом (уведомление № 31328);</span></p>
<p><span>от администрации г.о. Саранск – представитель не явился, о месте и времени судебного заседания извещен надлежащим образом (уведомление № 31321);</span></p>
<p><span>от МУП г.о. Саранск «Горсвет» - представитель не явился, о месте и времени судебного заседания извещен надлежащим образом (уведомление № 31322);</span></p>
<p><span>от ООО ЭК «Ватт Электросбыт» - представитель не явился, о месте и времени судебного заседания извещен надлежащим образом (уведомление № 31320);</span></p>
<p><span>от Управления по технологическому экологическому надзору по РМ – представитель не явился, о месте и времени судебного заседания извещен надлежащим образом (уведомление № 31327),</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>установил:</span></p>
<p><span>закрытое акционерное общество - техническая фирма «ВАТТ» (далее - ЗАО ТФ «ВАТТ») обратилось в Арбитражный суд Республики Мордовия с иском к муниципальному предприятию городского округа Саранск «Горсвет» (далее - МП г.о. Саранск «Горсвет»), администрации городского округа Саранск (далее - администрация г.о. Саранск) о понуждении разграничения балансовой принадлежности электрических сетей и эксплуатационной ответственности сторон.</span></p>
<p><span>Решением Арбитражного суда Республики Мордовия от 25.08.2008 в удовлетворении исковых требований отказано.</span></p>
<p><span>Не согласившись с принятым решением, ЗАО ТФ «ВАТТ» обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой просит отменить принятое решение в соответствии со </span><span>статьей 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Заявитель считает, что суд первой инстанции неправильно определил обстоятельства, имеющие значение для дела. В обжалуемом решении речь идет о праве сторон согласовать границы балансовой принадлежности, в то время как исковые требования основаны на обязанностях сторон по оформлению документов о границах балансовой принадлежности и ответственности за нарушение правил эксплуатации объектов электросетевого хозяйства.</span></p>
<p><span>Считает, что в обжалуемом решении содержится ссылка на «Правила технологического присоединения энергопринимающих устройств (энергетических установок) юридических и физических лиц к электрическим сетям», утвержденные постановлением Правительства Российской Федерации от 27.12.2004 № 861.</span></p>
<p><span>Однако исковые требования были основаны на иных «Правилах», утвержденных тем же постановлением Правительства Российской Федерации от 27.12.2004 № 861, а именно на «Правилах недискриминационного доступа к услугам по передаче электрической энергии и оказания этих услуг». В соответствии с пунктом 38 данных Правил документом, указанным в пункте 4 статьи 26 Федерального закона «Об электроэнергетике», является акт разграничения балансовой принадлежности электросетей и эксплуатационной ответственности сторон, который фиксирует ответственность за состояние и обслуживание объектов электросетевого хозяйства по договору между смежными сетевыми организациями и является приложением к такому договору.</span></p>
<p><span>Также заявитель считает необоснованной ссылку суда первой инстанции на то, что исковые требования истца направлены на исполнение возникших у ЗАО ТФ «Ватт» по решению Арбитражного суда Республики Мордовия от 20.01.2006 обязательств.</span></p>
<p><span>Данный довод не основан на законе, поскольку основания возникновения обязательств, как и понятия самих обязательств, определяются нормами гражданского материального, а не процессуального права.</span></p>
<p><span>В судебное заседание представитель заявителя жалобы не явился, надлежащим образом извещен о месте и времени судебного заседания.</span></p>
<p><span>От<span> администрации г.о. Саранск представитель не явился, отзыва не представил, о месте и времени судебного заседания извещен надлежащим образом.</span></span></p>
<p><span>От МУП г.о. Саранск «Горсвет» представитель не явился, отзыва на апелляционную жалобу не представил, о месте и времени судебного заседания извещен надлежащим образом.</span></p>
<p><span>От ООО ЭК «Ватт Электросбыт» представитель не явился, отзыва не представил, о месте и времени судебного заседания извещен надлежащим образом.</span></p>
<p><span>От Управления по технологическому экологическому надзору по Республики Мордовия представитель не явился, отзыва не представил, о месте и времени судебного заседания извещен надлежащим образом.</span></p>
<p><span>В порядке статьи 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации суд рассматривает апелляционную жалобу в отсутствие представителей лиц, участвующих в деле, надлежащим образом извещенных о месте и времени судебного заседания, по имеющимся материалам дела.</span></p>
<p><span>Законность и обоснованность принятого по делу решения проверены Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Повторно рассмотрев дело, проверив доводы заявителя апелляционной жалобы, арбитражный апелляционный суд не нашел оснований для отмены судебного акта.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела и установлено судом первой инстанции, решением Арбитражного суда Республики Мордовия от 20.01.2006 по делу № А39-7010/2004-6/16 ЗАО ТФ «ВАТТ» обязано в трехмесячный срок со дня вступления судебного акта в законную силу возвратить администрации г. Саранска переданное в аренду по договору от 08.12.1990 имущество, износ которого на 01.01.1991 составлял менее 50% по перечню приложений 1-7 к договору. Решение вступило в законную силу.</span></p>
<p><span>В силу статей 16, 69 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации вступивший в законную силу судебный акт арбитражного суда обязателен для юридических и должностных лиц. Установленные этим судебным актом обстоятельства по спору между теми же лицами при рассмотрении другого дела новому доказыванию и переоценке не подлежат.</span></p>
<p><span>Постановлением главы администрации городского округа Саранск № 921 от 23.06.2008 указанное в решении Арбитражного суда Республики Мордовия от 20.01.2006 по делу №А39-7010/2004-6/16 муниципальное имущество подлежит приему от ЗАО ТФ «ВАТТ» и передаче в хозяйственное ведение МП г.о. Саранск «Горсвет».</span></p>
<p><span>Ссылаясь на то, что ответчики уклоняются от составления акта о разграничении имущественной (балансовой) принадлежности электрических сетей и разграничения эксплуатационной ответственности сторон, ЗАО ТФ «ВАТТ» обратилось в арбитражный суд с настоящим иском.</span></p>
<p><span>Истец основывает свои требования на статье 26 Федерального закона «Об электроэнергетике», «Правилах недискриминационного доступа к услугам по передаче электрической энергии и оказания этих услуг», утвержденных постановлением Правительства Российской Федерации от 27.12.2004 № 861, в редакции постановления Правительства Российской Федерации от 21.03.2007 № 168.</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктом 4 статьи 26 Федерального закона от 26.03.2003 № 35-ФЗ «Об электроэнергетике» в случае перехода права собственности на часть энергопринимающих устройств или объектов электроэнергетики или возникновения иного основания владения ими документы о границах балансовой принадлежности таких объектов и ответственности за нарушение правил эксплуатации объектов электросетевого хозяйства подлежат оформлению в порядке, установленном правилами недискриминационного доступа к услугам по передаче электрической энергии.</span></p>
<p><span>Требование истца об обязании МП городского округа Саранск «Горсвет» оформить с ЗАО ТФ «ВАТТ» акт разграничения балансовой принадлежности электрических сетей и разграничения эксплуатационной ответственности не основано ни на законе, ни на договоре, поскольку у ответчика еще не наступило право владения и пользования спорными электрическими сетями.</span></p>
<p><span>Согласно постановлению главы администрации городского округа Саранск № 921 от 23.06.2008 муниципальное имущество подлежит приему от ЗАО ТФ «ВАТТ» и передаче в хозяйственное ведение МП г.о. Саранск «Горсвет».</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктом 1 статьи 299 Гражданского кодекса Российской Федерации право хозяйственного ведения имуществом, в отношении которого собственником принято решение о закреплении за унитарным предприятием или учреждением, возникает у этого предприятия или учреждения с момента передачи имущества, если иное не установлено законом и иным правовыми актами или решением собственника.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела, истец не представил подтверждения, что арендованное по договору аренды от 08.12.2006 имущество возвращено собственнику и передано во владение и закреплено на балансе МП городского округа Саранкс «Горсвет». Граница балансового разграничения сетей сторон устанавливается согласно балансовой принадлежности сетей.</span></p>
<p><span>Довод истца о том, что  поскольку в соответствии с пунктом 36 Правил недискриминационного доступа к услугам по передаче электрической энергии сетевая организация не вправе отказать смежной сетевой организации в заключении договора, а при необоснованном отказе или уклонении сетевой организации от заключения договора другая сторона вправе обратиться в суд с требованием о понуждении заключить договор, постольку ЗАО ТФ «Ватт» в спорном случае вправе обратиться в суд с иском о понуждении МП г.о. Саранск «Горсвет» к оформлению документов о границах балансовой принадлежности объектов электросетевого хозяйства и ответственности за нарушение правил эксплуатации таких объектов, судом апелляционной инстанции отклоняется как необоснованный.</span></p>
<p><span>В соответствии с частью 1 статьи 4 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации заинтересованное лицо вправе обратиться в арбитражный суд за защитой своих нарушенных или оспариваемых прав и законных интересов в порядке, установленном Арбитражным процессуальным кодексом Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Статьей 12 Гражданского кодекса Российской Федерации предусмотрены способы защиты гражданских прав, которые могут осуществляться путем признания права, восстановления положения, существовавшего до нарушения права, и пресечения действий, нарушающих право или создающих угрозу его нарушения, признания оспоримой сделки недействительной и применения последствий ее недействительности, применения последствий недействительности ничтожной сделки, признания недействительным акта государственного органа или органа местного самоуправления, самозащиты права, присуждения к исполнению обязательства в натуре, возмещения убытков, взыскания неустойки, компенсации морального вреда, прекращения или изменения правоотношения, неприменения судом акта государственного органа или органа местного самоуправления, противоречащего закону, иными способами, предусмотренными законом.</span></p>
<p><span>Таким образом, перечень способов защиты гражданских прав не является исчерпывающим, однако использование других способов защиты права допускается Гражданским кодексом Российской Федерации только при наличии прямого указания закона.</span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 15 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации судебное решение должно быть законным и обоснованным. Являясь способом государственного принуждения неисправного должника к надлежащему исполнению обязательства, судебное решение должно быть исполнимым.</span></p>
<p><span>Фактически требование истца заключается в понуждении ответчика судебным актом согласовать границы балансовой принадлежности объектов электросетевого хозяйства с ответчиком, у которого отсутствуют права владения на данное электросетевое хозяйство. В то же время согласно статье 12 Гражданского кодекса Российской Федерации защита гражданских прав осуществляется способами, предусмотренными законом. </span></p>
<p><span>Действующим законодательством истцу не предоставлено права обязывать фактически принять в эксплуатацию электросетевое оборудование, которое не принадлежит ответчику. </span></p>
<p><span>Избрание неверного способа защиты своего права является основанием для отказа в иске.</span></p>
<p><span>Кроме того, исковые требования истца направлены на исполнение возникших у ЗАО ТФ «ВАТТ» по решению Арбитражного суда Республики Мордовия от 20.01.2006 по делу № A39-7010/2004-6/16 обязательств (истец обязан возвратить администрации г. Саранска переданное в аренду по договору от 08.12.1990 имущество, износ которого на 01.01.1991 составлял менее 50% по перечню приложений 1-7 к договору). Указанное решение находится на исполнении у судебного пристава-исполнителя Управления Федеральной службы судебных приставов по Республики Мордовия.</span></p>
<p><span>С учетом изложенного суд первой инстанции пришел к правильному выводу, что исковые требования ЗАО ТФ «ВАТТ» о разграничении имущественной (балансовой) принадлежности электрических сетей и разграничении эксплуатационной ответственности сторон подлежат отклонению.</span></p>
<p><span>Доводы заявителя проверены судом апелляционной инстанции и отклоняются как необоснованные.</span></p>
<p><span>С учетом изложенного обжалуемый судебный акт соответствует нормам материального права, а содержащиеся в нем выводы – установленным по делу фактическим обстоятельствам и имеющимся в деле доказательствам. Нарушений норм процессуального права, являющихся согласно пункту 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации безусловным основанием для отмены судебного акта, судом апелляционной инстанции не установлено.</span></p>
<p><span>В силу статьи 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации расходы по госпошлине относятся на заявителя апелляционной жалобы.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 110, 176, 269 - 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный суд</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВИЛ:</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Республики Мордовия от 25.08.2008<span> по делу № </span>А39-2353/2008-209/5 оставить без изменения, а апелляционную жалобу <span>закрытого акционерного общества ТФ «ВАТТ», г. Саранск</span>, - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий судья                                                  О.А. Ершова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи                                                                                           Н.А. Насонова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>                                                                                              А.И. Вечканов</span></p>
]]></body>
