<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Белышкова Марина Борисовна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-7252/2008</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-3024/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Отменить решение суда полностью и принять по делу новый с/а</result>
<date>25.09.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p><span>                                                               </span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>600017, г</span></b><b><span>. Владимир, ул. Березина, д. 4</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>http</span></b><b><span>://1</span></b><b><span>aas</span></b><b><span>.</span></b><b><span>arbitr</span></b><b><span>.</span></b><b><span>ru</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>г. Владимир                                             </span></p>
<p><span>                                                                    </span></p>
<p><span>25 сентября 2008 года                                           Дело № А43-7252/2008-30-74</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 23.09.2008.</span></p>
<p><span>В полном объеме постановление изготовлено 25.09.2008. </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе: председательствующего судьи Белышковой М.Б., судей Кирилловой М.Н., Рубис Е.А., при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Бугровой С.Н., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Флинт КСИ» на решение Арбитражного суда Нижегородской области от 21.07.2008, принятое судьей Федорычевым Г.С. по заявлению общества с ограниченной ответственностью «Флинт КСИ» о признании недействительным решения Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы № 2 по Нижегородской области от 19.10.2007 № 14-13/7776/105.</span></p>
<p><span>В судебном заседании приняли участие представители  Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы № 2 по Нижегородской области </span><span>-</span><span> Брусова К.В. по доверенности от 22.09.2008 № 04-21/19393;   общества с ограниченной ответственностью «Флинт КСИ» - Настина Л.С. по доверенности  от  01.03.2007 сроком действия три года.</span></p>
<p><span>Исследовав материалы дела, Первый арбитражный апелляционный суд установил:</span></p>
<p><span>общество с ограниченной ответственностью «Флинт КСИ» (далее по тексту – Общество, заявитель) обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с заявлением о признании недействительным решения Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы № 2 по Нижегородской области (далее по тексту – Инспекция) от 19.10.2007                                   № 14-13/7776/105.</span></p>
<p><span>Суд первой инстанции решением от 21.07.2008 в удовлетворении заявленных требований отказал.</span></p>
<p><span>Не согласившись с принятым судебным актом, Общество обратилось в арбитражный суд с апелляционной жалобой, в которой просит   отменить решение суда  и принять по делу новый судебный акт об удовлетворении заявленных требований. </span></p>
<p><span>Заявитель считает, что при принятии решения судом первой инстанции неправильно применены нормы материального права, нарушены нормы процессуального права. </span></p>
<p><span>По мнению общества, налоговое законодательство не дает четкого указания, что датой регистрации объектов налогообложения налогом на игорный бизнес по заявлениям, направляемым почтовым отправлением, следует считать дату представления данных заявлений на почту.</span></p>
<p><span>Налогоплательщик утверждает, что  инспекцией и судом первой инстанции не было учтено,  что  общество   руководствовалось  письмом Министерства финансов Российской Федерации от 07.07.2006                                  № 03-06-05-02/06, в соответствии с которым   датой представления в налоговый орган заявления о регистрации объекта (объектов) налогообложения по налогу на игорный бизнес, направленного почтой,  считается шестой день,  начиная с даты его отправки.</span></p>
<p><span>Соответственно, объекты налогообложения налогом на игорный бизнес Обществом устанавливались по истечении шести дней  с даты направления  заявлений от 25.06.2007 и 26.06.2007, то есть 01.07.2007. Налог на игорный бизнес также исчислялся и уплачивался с учетом положений данного письма.</span></p>
<p><span>В судебном заседании представитель Общества поддержал апелляционную жалобу по доводам,  в ней изложенным. </span></p>
<p><span>Налоговый орган, представив отзыв на апелляционную жалобу, считает ее не подлежащей удовлетворению, а решение суда первой инстанции – законным и обоснованным.</span></p>
<p><span>В судебном заседании представитель инспекции поддержал позицию налогового органа.  </span></p>
<p><span>Законность принятого судебного акта проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке, установленном статьями 258, 266, 268 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела, <span>14.07.2007 Обществом в налоговый орган представлена налоговая декларация по налогу на игорный бизнес за июнь 2007 года, в соответствии с которой общее количество объектов налогообложения (игровых автоматов) в июне 2007 года составило                          26 единиц,  сумма исчисленного налога на игорный бизнес – 191&nbsp;250 рублей.</span></span></p>
<p><span>В ходе камеральной проверки представленной Обществом налоговой декларации Инспекцией установлено занижение налогооблагаемой базы по налогу на игорный бизнес по причине неправильного определения количества объектов налогообложения.</span></p>
<p><span>По данным налогового органа на конец мая 2007 года и на начало июня 2007 года налогоплательщиком были зарегистрированы 28 игровых автоматов. Кроме того, Обществом в рассматриваемом налоговом периоде подавались заявления о регистрации количества изменений объектов налогообложения.</span></p>
<p><span>Согласно представленным заявлениям от 09.06.2007 снят с учета 1 игровой автомат, от 14.06.2007 снято с учета 2 игровых автомата, от 24.06.2007 снят с учета 1 игровой автомат, от 25.06.2007 снят с учета 1 игровой автомат, от 25.06.2007 снято с учета 6 игровых автоматов, от 28.06.2007 снято с учета 3 игровых автомата. Всего в соответствии с представленными заявлениями снято с учета 14 игровых автоматов, из них до 15 числа месяца - 3 игровых автомата, после 15 числа месяца - 11 игровых автоматов.</span></p>
<p><span>С учетом указанных изменений  количества объектов налогообложения обществом представлена декларация по налогу на игорный бизнес за июнь 2008 года, согласно которой  к уплате в бюджет подлежит налог в размере  191&nbsp;250 рублей с 26 объектов игорного бизнеса, из них – 25 по  ставке налога и  1   объект  по  ½ ставке налога  (л.д. 10-14).</span></p>
<p><span>Также налогоплательщиком в налоговый орган подавались заявления о регистрации объектов налогообложения налогом на игорный бизнес. В соответствии с заявлением от 25.06.2007 подлежит регистрации 50 игровых автоматов, в соответствии с заявлениями  от 26.06.2007 подлежит регистрации 389  игровых автомата.</span></p>
<p><span> Всего в соответствии с представленными заявлениями подлежало регистрации  439 игровых автомата.</span></p>
<p><span> По мнению налогового органа, сумма налога на игорный бизнес в июне 2007 года должна исчисляться с  26 объектов игорного бизнеса, продекларированных обществом,   и  с 439 объектов игорного бизнеса по 1/2<i> </i>ставки налога, поскольку заявления о регистрации 439 объектов налогообложения направлены в налоговый орган почтовыми отправлениями в виде заказных писем с описью вложения после 15.06.2007.</span></p>
<p><span>По результатам проверки Инспекцией составлен акт от 07.09.2007                  № 14-71/916/1819 и вынесено решение от 19.10.2007 № 14-13/7776/105 о привлечении Общества к ответственности в соответствии с пунктом 1 статьи 122 Налогового кодекса Российской Федерации в виде взыскания штрафа в размере 330 750 рублей за неполную уплату налога на игорный бизнес. Указанным решением обществу также доначислен налог на игорный бизнес в размере 1 653 750 рублей и пени в соответствии со статьей 75 Налогового кодекса Российской Федерации в размере 43 548 рублей                           75 копеек.</span></p>
<p><span>Не  согласившись с указанным ненормативным правовым актом налогового органа, Общество обратилось с заявлением в арбитражный суд.</span></p>
<p><span>Суд первой инстанции отказал в удовлетворении заявления Общества о признании недействительным  решения Инспекции.</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд считает решение суда первой инстанции подлежащим отмене  с учетом следующего. </span></p>
<p><span>В силу статьи 365 Налогового кодекса Российской Федерации  (далее по тексту – Кодекс) Общество является плательщиком налога на игорный бизнес.</span></p>
<p><span>По смыслу пункта 2 части 1 статьи 366 Кодекса игровой автомат отнесен к объектам обложения налогом на игорный бизнес.</span></p>
<p><span>В соответствии с частью 2 статьи 366 Кодекса каждый объект налогообложения подлежит регистрации в налоговом органе по месту установки этого объекта налогообложения не позднее чем за два рабочих дня до даты установки каждого объекта налогообложения. Регистрация производится налоговым органом на основании заявления налогоплательщика о регистрации объекта (объектов) налогообложения с обязательной выдачей свидетельства о регистрации объекта (объектов) налогообложения.</span></p>
<p><span>В силу части 3 данной статьи налогоплательщик также обязан зарегистрировать в налоговых органах по месту регистрации объектов налогообложения любое изменение количества объектов налогообложения не позднее чем за два рабочих дня до даты установки или выбытия каждого объекта налогообложения.</span></p>
<p><span>Согласно пункту 4 статьи 366 Кодекса объект обложения налогом на игорный бизнес считается зарегистрированным с даты представления налогоплательщиком в налоговый орган заявления о регистрации объекта (объектов) налогообложения.</span></p>
<p><span>Заявление  о  регистрации  объекта  (объектов)  налогообложения  представляется налогоплательщиком  в  налоговый  орган лично или через  его  представителя либо направляется в виде почтового отправления с описью вложения (пункт 5 статьи 366 Кодекса).</span></p>
<p><span>Согласно  оттиску штампа почтового отделения связи г.Дзержинска  заявления  общества от 25.06.2007 и  26.06.2007  получены инспекцией 09.07.2007.</span></p>
<p><span>Действующее налоговое законодательство не определяет даты представления налоговому органу заявления  о регистрации  объекта налогообложения  при отправке заявлений по почте.</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд,  учитывая  положение  пункта 7 статьи 3 Кодекса о том, что все неустранимые сомнения, противоречия и неясности  актов законодательства о налогах и сборах толкуются в пользу налогоплательщиков, считает,  что датой представления заявлений о регистрации объектов налогообложения  является  шестой день  с даты  отправки корреспонденции почтой. </span></p>
<p><span>    Письмо  Министерства финансов Российской Федерации от 07.07.2006 № 03-06-05-02/06, которое является  в силу  части 1 статьи 34.2 Кодекса  разъяснением  уполномоченного государственного органа по налогам и сборам, определяет, что, </span><span>учитывая неоднозначную практику применения статьи 366 Кодекса,   датой  представления в налоговый орган заявления о регистрации объекта (объектов) налогообложения по налогу на игорный бизнес в виде почтового отправления считается шестой день, начиная с даты его отправки.</span></p>
<p><span>Пунктом 3 статьи 370 Кодекса предусмотрено, что при установке нового объекта налогообложения до 15-го числа текущего налогового периода сумма налога исчисляется как произведение общего количества соответствующих объектов налогообложения (включая установленный новый объект налогообложения) и ставки налога, установленной для этих объектов налогообложения. При установке нового объекта налогообложения после 15-го числа текущего налогового периода сумма налога по этому объекту за этот налоговый период исчисляется как произведение количества данных объектов налогообложения и одной второй ставки налога, установленной для этих объектов налогообложения.</span></p>
<p><span>Из приведенных норм следует, что регистрация объекта налогообложения и его установка - разные события, не совпадающие по времени. При этом применение пониженной ставки налога зависит от момента установки объекта налогообложения.</span></p>
<p><span>  Как разъяснил Президиум Высшего Арбитражного Суда Российской Федерации в Информационном письме от 16.01.2007 N 116 &quot;О применении пункта 2 статьи 366 Налогового кодекса Российской Федерации в части определения момента установки игрового автомата&quot;, исходя из смысла определения игрового автомата, содержащегося в статье 364 Налогового кодекса Российской Федерации, под установкой игрового автомата следует понимать размещение подготовленного к использованию для проведения азартных игр специального оборудования (автомата) в игорном заведении на территории, доступной для участников азартной игры.</span></p>
<p><span>При вынесении  инспекцией  обжалуемого решения не приняты   меры налогового контроля  в целях определения момента установки объектов налогообложения, указанных обществом в заявлениях от 25.06.2007 и 26.06.2007, по сведениям общества они установлены по указанным в заявлениях адресам 01.07.2007, что не опровергается инспекцией.</span></p>
<p><span>В соответствии с  частью 5 статьи 200 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации обязанность доказывания соответствия оспариваемого ненормативного правового акта закону или иному нормативному правовому акту, законности принятия оспариваемого решения, совершения оспариваемых действий (бездействия), наличия у органа или лица надлежащих полномочий на принятие оспариваемого акта, решения, совершение оспариваемых действий (бездействия), а также обстоятельств, послуживших основанием для принятия оспариваемого акта, решения, совершения оспариваемых действий (бездействия), возлагается на орган или лицо, которые приняли акт, решение или совершили действия (бездействие).</span></p>
<p><span>При указанных обстоятельствах Первый арбитражный апелляционный суд считает, что налоговый необоснованно  привлек общество к ответственности  за совершение налогового правонарушения за  неуплату налога на игорный бизнес по части 1 статьи 122 Кодекса в виде штрафа в размере 330&nbsp;750 рублей,  начислил налог на игорный бизнес в размере 1&nbsp;653&nbsp;750 рублей и соответствующие пени за неуплату налога  в размере  43&nbsp;548 рублей 75 копеек.</span></p>
<p><span>С учетом изложенного суд первой инстанции неправомерно отказал в удовлетворении заявленных требований  общества.  </span></p>
<p><span>При указанных обстоятельствах решение суда первой инстанции подлежит отмене на основании пункта 4 части 1 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации ввиду неправильного применения норм материального права.</span></p>
<p><span>Арбитражным судом Нижегородской области  нарушений норм процессуального права, являющихся  в силу  части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации  в любом случае основаниями для отмены судебного акта, не допущено. </span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации государственная пошлина за рассмотрение апелляционной жалобы относится на  инспекцию.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 266 – 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный суд</span></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><span>П О С Т А Н О В И Л:</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Нижегородской области от 21.07.2008 по делу № А43-7252/2008-30-74 отменить.</span></p>
<p><span>Решение  Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы № 2 по Нижегородской области от 19.10.2007 № 14-13/7776/105 признать недействительным.</span></p>
<p><span>Взыскать с Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы № 2 по Нижегородской области в пользу общества с ограниченной ответственностью  судебные расходы в размере 3&nbsp;000 (три  тысячи) рублей.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p style="text-align:left"><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:left"><span>Председательствующий судья                                   М.Б. Белышкова</span></p>
<p style="text-align:left"><span>Судьи                                                                          М.Н.Кириллова</span></p>
<p style="text-align:left"><span>                                                                                    Е.А. Рубис</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
]]></body>
