<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Москвичева Татьяна Викторовна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А79-7821/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-332/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>28.03.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>. Владимир, ул. Березина, д. 4</span></p>
<p style="text-align:center"><span>http<span>://1</span>aas<span>.</span>arbitr<span>.</span>ru</span></p>
<p style="text-align:center"><span>________________________________________________________</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>г. Владимир                                             </span></p>
<p><span>                                                                        </span></p>
<p><span>« 28 »  марта  2008 года                                      Дело № А79-7821/2007</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 26.03.2008.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен 28.03.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего Москвичевой Т.В.,</span></p>
<p><span>судей Захаровой Т.А., Белышковой М.Б., </span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания помощником судьи Комаровой И.М., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу инспекции Федеральной налоговой службы по г.&nbsp;Новочебоксарску на решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 10.12.2007 по делу № А79-7821/2007, принятое судьей Лазаревой Т.Ю. по заявлению общества с ограниченной ответственностью «Стройпласт» о признании частично недействительным решения инспекции Федеральной налоговой службы по г. Новочебоксарску от 14.08.2007 №&nbsp;45.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>В судебном заседании приняли участие представители:</span></p>
<p><span>ИФНС по г.Новочебоксарску – Банникова Н.В. по доверенности от 11.03.2008 № 24;</span></p>
<p><span>ООО Стройпласт» - Гагарин А.Н. по доверенности от 09.07.2007.</span></p>
<p><span>Указанные представители участвовали в судебном заседании 19.03.2006 с 11час. 30мин. до перерыва, объявленного на основании статьи 163 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации. </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Изучив материалы дела, Первый арбитражный апелляционный суд установил следующее.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Инспекция Федеральной налоговой службы России по г.Новочебоксарску (далее по тексту – Инспекция) провела выездную налоговую проверку общества с ограниченной ответственностью «Стройпласт»  (далее по тексту – Общество) по вопросам соблюдения налогового законодательства.</span></p>
<p><span>По результатам проверки составлен акт от 13.07.2007 № 14-08/42.</span></p>
<p><span>Решением от 14.08.2007 № 45 Общество привлечено к налоговой ответственности: предусмотренной пунктом 1 статьи 122 Налогового кодекса Российской Федерации за неполную уплату налога на добавленную стоимость в виде штрафа в размере 76688 руб. 40 коп.; пунктом 1 статьи 126 Налогового кодекса Российской Федерации в виде штрафа в размере 1400 руб. за несвоевременное представление документов; статьей 123 Налогового кодекса Российской Федерации за неправомерное неперечисление налога на доходы физических лиц в виде штрафа в размере 9 руб. 80 коп. Данным решением Обществу также доначислен налог на добавленную стоимость в сумме 393441 руб. 94 коп., пени по налогу на добавленную стоимость 129850 руб. 43 коп., пени по налогу на доходы физических лиц 57 руб. 89 коп..</span></p>
<p><span>Не согласившись с решением Инспекции от 14.08.2007 № 45 в части доначисления налога на добавленную стоимость в сумме 393441 руб. 94 коп., пеней по налогу на добавленную стоимость в сумме 129850 руб. 43 коп., привлечения к ответственности, предусмотренной пунктом 1 статьи 122 Налогового кодекса Российской Федерации в виде штрафа в сумме 78688 руб. 40 коп. за неуплату налога на добавленную стоимость, Общество обратилось в Арбитражный суд Чувашской Республики.</span></p>
<p><span>Решением от 10.12.2007 требование Общества удовлетворено </span></p>
<p><span>В апелляционной жалобе Инспекция ссылается на нарушение судом первой инстанции норм материального и процессуального права.</span></p>
<p><span> Инспекция считает, что спорные счета-фактуры подписаны неустановленным лицом, так как из показаний Царева И.Н. следует, что он не является руководителем общества с ограниченной ответственностью  «Партнер».</span></p>
<p><span>Инспекция также полагает, что у Общества отсутствует право на возмещение налога на добавленную стоимость, поскольку сведения в представленных им счетах-фактурах недостоверны.</span></p>
<p><span>Общество в отзыве на апелляционную жалобу просит решение суда первой инстанции оставить без изменения. </span></p>
<p><span>Проверив обоснованность доводов, изложенных в апелляционной жалобе, в отзыве на апелляционную жалобу и в выступлениях представителей лиц, участвующих в деле, Первый арбитражный апелляционный суд считает, что оспариваемый судебный акт подлежит оставлению без изменения по следующим основаниям.</span></p>
<p><span>Согласно пункту 1 статьи 171 Налогового кодекса Российской Федерации налогоплательщик имеет право уменьшить общую сумму налога, исчисленную в соответствии со статьей 166 Налогового кодекса Российской Федерации, на установленные данной статьей налоговые вычеты.</span></p>
<p><span>Вычетам подлежат суммы налога, предъявленные налогоплательщику и уплаченные им при приобретении товаров (работ, услуг) на территории Российской Федерации в отношении товаров </span></p>
<p style="text-align:center"><span>2</span></p>
<p><span>(работ, услуг), приобретаемых для осуществления операций, признаваемых объектами налогообложения в соответствии с главой 21 Налогового кодекса Российской Федерации, и для перепродажи (пункт 2 статьи 171 настоящего Кодекса).</span></p>
<p><span>В пункте 1 статьи 172 Налогового кодекса Российской Федерации установлено, что  налоговые вычеты производятся на основании счетов-фактур, выставленных продавцами при приобретении налогоплательщиком товаров (работ, услуг), документов, подтверждающих фактическую уплату суммы налога.</span></p>
<p><span>Вычетам подлежат, если иное не установлено данной статьей, только суммы налога, предъявленные налогоплательщику и уплаченные им при приобретении товаров (работ, услуг), после принятия на учет указанных товаров (работ, услуг) с учетом особенностей, предусмотренных этой статьей и при наличии соответствующих первичных документов.</span></p>
<p><span>Вычеты сумм налога, предъявленных продавцами налогоплательщику при приобретении основных средств, производятся в полном объеме после принятия на учет данных основных средств.</span></p>
<p><span>Из указанных норм следует, что необходимыми условиями для применения налоговых вычетов по приобретенным товарам (работам, услугам) (в редакции положений главы 21 Налогового кодекса Российской Федерации, действовавшей в 2005г.), являются: приобретение товаров (работ, услуг) в производственных целях либо для перепродажи; оплата товаров (работ, услуг) с учетом налога на добавленную стоимость; оприходование (постановка на учет) товаров (работ, услуг); наличие счета-фактуры, оформленного с соблюдением требований пунктов 5 и 6 статьи 169 Налогового кодекса Российской Федерации, и первичных документов, подтверждающих реальность названных хозяйственных операций.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела, в ходе выездной налоговой проверки Общество по требованию налогового органа № 63 от 04.06.2007 о предоставлении счетов-фактур, полученному 04.06.2007 главным бухгалтером Общества, истребованные документы не представило.</span></p>
<p><span>Счета-фактуры, выставленные обществом с ограниченной ответственностью «Партнер», на основании которых Обществом был заявлен вычет по налогу на добавленную стоимость, представлены в суд первой инстанции.</span></p>
<p><span>Руководствуясь позицией Конституционного Суда Российской Федерации, изложенной в определении от 12.07.2006 № 267-0, суд первой инстанции принял и исследовал приложенные Обществом к заявлению счета-фактуры. </span></p>
<p><span>Исследовав представленные счета-фактуры, суд первой инстанции установил, что они не соответствуют требованиям, предъявляемым к ним статьей 169 Налогового кодекса Российской Федерации, поскольку в них указан неверный ИНН поставщика. Указанный в счетах-фактурах ИНН принадлежал не обществу с ограниченной ответственностью  «Партнер», а открытому акционерному обществу Татарскому акционерному банку экономического развития «Татэкобанк».</span></p>
<p><span>В судебное заседание 16.11.2007 Обществом были представлены те же счета-фактуры, с внесенными изменениями, касающимися ИНН и КПП продавца, в которых указан ИНН общества с ограниченной ответственностью «Партнер» 2115902288. Данные исправления были датированы 20.09.2007 и заверены печатью общества с ограниченной ответственностью «Партнер».</span></p>
<p><span>Однако при рассмотрении дела судом первой инстанции было установлено, что в обществе с ограниченной ответственностью «Партнер» ИНН 2115902288 определением Арбитражного суда Чувашской Республики по делу № А79-9971/2006 было завершено конкурсное производство. Межрайонной инспекцией Федеральной налоговой службы № 7 по Чувашской Республике  29.12.2006 принято решение № 2820Б о государственной регистрации прекращения деятельности юридического лица в связи с его ликвидацией на основании определения арбитражного суда о завершении конкурсного производства, о чем внесена соответствующая запись в единый государственный реестр юридических лиц.</span></p>
<p><span>Следовательно, на дату внесения исправлений 20.09.2007 юридическое лицо - общество с ограниченной ответственностью «Партнер» с ИНН 211590228 не существовало, соответственно, в счета-фактуры, выданные данным обществом, не могли быть внесены соответствующие изменения. Лицо, внесшее изменения в указанные счета-фактуры, не обладало соответствующими полномочиями на исправление реквизитов счетов-фактур, поскольку в тот момент общество уже было ликвидировано.</span></p>
<p><span>Общество 16.11.2007 представило в суд первой инстанции счета-фактуры общества с ограниченной ответственностью «Партнер», соответствующие требованиям, предъявляемым к ним статьей 169 Налогового кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Также по ходатайству Общества в судебном заседании в суде первой инстанции в качестве свидетеля  была допрошена Иванова Альбина Никитична,  являвшаяся  в период  с   01.07.2003  по  01.11.2007  главным   бухгалтером  Общества, которая пояснила, что представленные на обозрение суда счета-фактуры были получены ею от общества с ограниченной ответственностью «Партнер» после того, как она при составлении годовой отчетности заметила в первоначально представленных счетах-фактурах    ошибки,    а   именно:    неверный    ИНН    поставщика.    Об обнаруженной ей ошибке она сообщила директору, который связался с представителями поставщика, после чего ей были представлены новые счета-фактуры, а также письмо от 01.06.2005, в котором указывалось о представлении новых уточненных счетов-фактур. Проставления оттиска печати поставщика на счете-</span></p>
<p style="text-align:center"><span>3</span></p>
<p><span>фактуре она не требовала, поскольку законодательством такое требование к счету-фактуре не предъявляется. Поскольку уточненные счета-фактуры были  представлены в том момент, когда вся бухгалтерская документация была уже подшита, она не стала расшивать уже сшитые папки, положив уточненные счета-фактуры в стол.  О том,  что ей были представлены уточненные счета-фактуры, она забыла и вспомнила об этом только в тот момент, когда в связи с увольнением стала разбирать ящик своего стола. Найденные счета-фактуры были переданы ей руководителю Общества.</span></p>
<p><span>Суд первой инстанции принял исправленные счета-фактуры и, оценив их, пришел к выводу, что они оформлены с соблюдением требований пунктов 5 и 6 статьи 169 Налогового кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Глава 21 Налогового кодекса Российской Федерации и Правила ведения учета полученных и выставленных счетов-фактур, книг покупок и книг продаж при расчетах по налогу на добавленную стоимость, утвержденные постановлением Правительства Российской Федерации от 02.12.2000 № 914, не содержат запрета на устранение нарушений, допущенных при оформлении счетов-фактур.</span></p>
<p><span>Согласно части 4 статьи 200 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации при рассмотрении дел об оспаривании ненормативных правовых актов, решений и действий (бездействия) государственных органов, органов местного самоуправления, иных органов, должностных лиц арбитражный суд в судебном заседании осуществляет проверку оспариваемого акта или его отдельных положений, оспариваемых решений и действий (бездействия) и устанавливает их соответствие закону или иному нормативному правовому акту, устанавливает наличие полномочий у органа или лица, которые приняли оспариваемый акт, решение или совершили оспариваемые действия (бездействие), а также устанавливает, нарушают ли оспариваемый акт, решение и действия (бездействие) права и законные интересы заявителя в сфере предпринимательской и иной экономической деятельности.</span></p>
<p><span>Следовательно, налогоплательщик в рамках судопроизводства в арбитражном суде, во всяком случае, не может быть лишен права представлять документы, которые являются основанием получения налогового вычета, независимо от того, были ли эти документы истребованы и исследованы налоговым органом при решении вопросов о привлечении налогоплательщика к налоговой ответственности и предоставлении налогового вычета, а суд обязан исследовать соответствующие документы</span></p>
<p><span>Исследовав имеющиеся в материалах дела документы, суд первой инстанции установил, что с 26.11.2004  Царев Игорь Николаевич согласно приказу № 24 от 26.11.2004 приступил к исполнению обязанностей директора и главного бухгалтера общества с ограниченной ответственностью «Партнер», о чем были внесены соответствующие изменения в единый государственный реестр юридических лиц.</span></p>
<p><span>Таким образом, он был правомочен подписывать от имени общества с ограниченной ответственностью «Партнер» все документы, касающиеся деятельности предприятия.</span></p>
<p><span>Доводы налогового органа о том, что подпись руководителя на спорных счетах-фактурах не идентична его подписи на других документах, апелляционным судом также не могут быть приняты во внимание, поскольку визуальное сличение подписей в отсутствие результатов проведенной в установленном порядке почерковедческой экспертизы не свидетельствует о несоответствии этих счетов-фактур требованиям статьи 169 Кодекса. Ходатайств о проведении почерковедческой экспертизы подписи, исполненной в счете-фактуре, Инспекцией заявлено не было ни в суде первой, ни апелляционной инстанции. Ходатайств о проведении каких-либо иных криминалистических экспертиз налоговый орган также не заявил. Более того, из имеющихся в материалах дела документов, содержащих подписи Царева И.Н., усматривается, что на различных документах он расписывался по-разному, в связи с чем суд первой инстанции обоснованно пришёл к выводу о невозможности подтверждения довода налогового органа о подписании спорных счетов-фактур неустановленным лицом без результатов почерковедческой экспертизы.</span></p>
<p><span>То обстоятельство, что в пояснениях от 27.03.2006 Царев И.Н. не признал факт осуществления деятельности от имени общества с ограниченной ответственностью  «Партнер», также не может безусловно свидетельствовать об отсутствии данной финансово-хозяйственной деятельности. В материалах дела имеется копия реестра регистрации нотариальных действий нотариуса Ильиной Л.М., согласно которому Царев И.Н. лично обращался к нотариусу с целью заверения карточки с образцами подписи и печати, необходимой для открытия счета в банке. </span></p>
<p><span>Факт перечисления Обществом денежных средств за продукцию, приобретенную согласно представленным счетам-фактурам, на расчетный счет общества с ограниченной ответственностью «Партнер» судом установлен и Инспекцией не оспаривается.</span></p>
<p><span>Налоговым законодательством Российской Федерации не предусмотрена ответственность налогоплательщика за неправомерные действия его контрагентов.</span></p>
<p><span>В соответствии с постановлением Пленума Высшего Арбитражного Суда Российской Федерации от 12.10.2006 № 53 &quot;Об оценке арбитражными судами обоснованности получения налогоплательщиком налоговой выгоды&quot; налоговая выгода может быть признана необоснованной, если налоговым органом будет доказано, что налогоплательщик действовал без должной осмотрительности и осторожности и ему должно было быть известно о нарушениях, допущенных контрагентом, в частности в силу отношений </span></p>
<p style="text-align:center"><span>4</span></p>
<p><span>взаимозависимости или аффилированности налогоплательщика с контрагентом.</span></p>
<p><span>Налоговая выгода может быть также признана необоснованной, если налоговым органом будет доказано, что деятельность налогоплательщика, его взаимозависимых или аффилированных лиц направлена на совершение операций, связанных с налоговой выгодой, преимущественно с контрагентами, не исполняющими своих налоговых обязанностей.</span></p>
<p><span>Согласно статье 65 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации каждое лицо, участвующее в деле, должно доказать те обстоятельства, на которые оно ссылается как на основание своих требований или возражений.</span></p>
<p><span>Инспекцией не было представлено доказательств, свидетельствующих о том, что действия Общества не имели разумной хозяйственной цели, а были направлены исключительно на создание благоприятных налоговых последствий.</span></p>
<p><span>Реальность хозяйственных операций, в подтверждение которых Общество представило данные счета-фактуры, Инспекция не отрицает.</span></p>
<p><span>Реальность осуществления операций по приобретению  у общества с ограниченной ответственностью «Партнер» товаров (работ, услуг), а также факты оприходования и получения товара подтверждаются материалами дела. Доказательств обратного Инспекция не представила.</span></p>
<p><span>На основании изложенного суд первой инстанции пришел к  обоснованному выводу о необоснованности доначисления Обществу налога на добавленную стоимость в сумме 393441 руб. 94 коп и соответствующей суммы пеней и штрафа. </span></p>
<p><span>Таким образом, Арбитражный суд Чувашской Республики полно выяснил обстоятельства, имеющие значение для дела, его выводы соответствуют обстоятельствам дела, нормы материального права применены правильно, нарушений норм процессуального права, являющихся в силу части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в любом случае основаниями для отмены судебного акта, не допущено, в связи с чем апелляционная жалоба удовлетворению не подлежит.</span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации с Инспекции расходы по государственной пошлине по апелляционной жалобе относятся на заявителя жалобы.</span></p>
<p><span>На основании изложенного, руководствуясь статьями 268, 269 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>П О С Т А Н О В И Л :</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 10.12.2007 по делу № А79-7821/2007 оставить без изменения.</span></p>
<p><span>Апелляционную жалобу инспекции Федеральной налоговой службы по г.Новочебоксарску оставить без удовлетворения.</span></p>
<p><span>       Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий</span></p>
<p><span>Т.В.Москвичева</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи</span></p>
<p><span>Т.А.   Захарова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>М.Б.   Белышкова</span></p>
<p></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
]]></body>
