<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Москвичева Татьяна Викторовна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А38-3136/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-4755/2007</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>26.02.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>. Владимир, ул. Березина, д. 4</span></p>
<p style="text-align:center"><span>http<span>://1</span>aas<span>.</span>arbitr<span>.</span>ru</span></p>
<p style="text-align:center"><span>________________________________________________________</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span> ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>г. Владимир                                             </span></p>
<p><span>                                                                        </span></p>
<p><span>«26» февраля 2008 года                                           Дело № А38-3136/2007-4-236</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 20.02.2008.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен 26.02.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего Москвичевой Т.В.,</span></p>
<p><span>судей Белышковой М.Б., Кирилловой М.Н.,</span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания помощником судьи Комаровой И.М., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Магнолия» на решение Арбитражного суда Республики Марий Эл от 08.10.2007 по делу № А38-3136/2007-4-236, принятое судьей Толмачевым А.А.,  по заявлению общества с ограниченной ответственностью «Магнолия» о признании недействительным постановления инспекции Федеральной налоговой службы России по г.Йошкар-Оле от 07.08.2007 АП №&nbsp;1375 о привлечении к административной ответственности.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>В судебное заседание представители лиц, участвующих в деле, не явились.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Изучив материалы дела, Первый арбитражный апелляционный суд установил следующее.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>На основании поручения от 16.07.2007 № 50 заместителя начальника инспекции Федеральной налоговой службы по г.Йошкар-Оле (далее по тексту – Инспекция) 31.07.2007 проведена проверка соблюдения обществом с ограниченной ответственностью «Магнолия» (далее по тексту – Общество) законодательства Российской Федерации о применении контрольно-кассовой техники при осуществлении наличных денежных расчетов и (или) расчетов с использованием платежных карт, полноты учета выручки и порядка работы с денежной наличностью в магазине Общества, расположенном по адресу: Республика Марий Эл, г.Йошкар-Ола, Сернурский тракт, 6.</span></p>
<p><span>По результатам проверки Инспекцией составлен протокол от 01.08.2007 №0291, а 07.08.2007 вынесено постановление № 1375 о привлечении Общества к административной ответственности, предусмотренной статьей 14.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в виде штрафа в сумме 30000 руб.</span></p>
<p><span>Общество обжаловало данное постановление в Управление Федеральной налоговой службы по Республике Марий Эл (далее по тексту – Управление).</span></p>
<p><span>Решением от 24.08.2007 № 15-АП Управление оставило постановление Инспекции от 07.08.2007 № 1375 без изменения.</span></p>
<p><span>Не согласившись с указанным постановлением, Общество обратилось в Арбитражный суд Республики Марий Эл<span>.</span></span></p>
<p><span>Решением от 08.10.2007 в удовлетворении заявленного требования отказано. </span></p>
<p><span>В апелляционной жалобе Общество ссылается на неправильное применение судом первой инстанции норм материального права и неполное исследование обстоятельств, имеющих значение для дела.</span></p>
<p><span>Общество полагает, что им были предприняты все меры по соблюдению правил и норм, за нарушение которых оно привлечено к административной ответственности.</span></p>
<p><span>По мнению Общества, в его действии (бездействии) отсутствует вина, поскольку  вина за данное административное правонарушение лежит на продавце Рычковой О.В.</span></p>
<p><span>Инспекция в отзыве на апелляционную жалобу просит оставить решение без изменения.</span></p>
<p><span>Проверив обоснованность доводов, изложенных в апелляционной жалобе, отзыве на апелляционную жалобу, Первый арбитражный апелляционный суд считает, что обжалуемый судебный акт подлежит оставлению без изменения по следующим основаниям.</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктом 1 статьи 2 Федерального закона от 22.05.2003 N 54-ФЗ &quot;О применении контрольно-кассовой техники при осуществлении наличных денежных расчетов и (или) расчетов с использованием платежных карт&quot; (далее - Федеральный закон N 54-ФЗ) контрольно-кассовая техника подлежит применению на территории Российской Федерации в обязательном порядке всеми организациями и индивидуальными предпринимателями при осуществлении ими наличных денежных расчетов и (или) расчетов с использованием платежных карт в случаях продажи товаров, выполнения работ или оказания услуг.</span></p>
<p><span>В статье 5 Федерального закона N 54-ФЗ предусмотрена обязанность организаций и индивидуальных предпринимателей, применяющих контрольно-кассовую технику, выдавать клиентам при осуществлении наличных денежных расчетов в момент оплаты отпечатанные кассовые чеки.</span></p>
<p><span>Статьей 14.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях предусмотрено, что продажа товаров, выполнение работ либо оказание услуг в организациях торговли либо в иных организациях, осуществляющих реализацию товаров, выполняющих работы либо </span></p>
<p style="text-align:center"><span>2</span></p>
<p><span>оказывающих услуги, а равно гражданами, зарегистрированными в качестве индивидуальных предпринимателей, при отсутствии установленной информации об изготовителе или о продавце либо без применения в установленных законом случаях контрольно-кассовых машин - влечет наложение административного штрафа на граждан в размере от одной тысячи пятисот до двух тысяч рублей; на должностных лиц - от трех тысяч до четырех тысяч рублей; на юридических лиц - от тридцати тысяч до сорока тысяч рублей.</span></p>
<p><span>Факт неприменения Обществом контрольно-кассовой техники при осуществлении наличных денежных расчетов судом первой инстанции установлен, материалами дела подтвержден и Обществом не отрицается.</span></p>
<p><span>Согласно части 2 статьи 2.1 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях юридическое лицо признается виновным в совершении административного правонарушения, если будет установлено, что у него имелась возможность для соблюдения правил и норм, за нарушение которых Кодексом или законами субъектов РФ предусмотрена административная ответственность, но данным лицом не были приняты все зависящие от него меры по их соблюдению.</span></p>
<p><span>Суд первой инстанции установил, что Общество не приняло все зависящие от него меры для предотвращения правонарушения: не обеспечило соблюдение продавцом требований законодательства о применении контрольно-кассовой техники при осуществлении наличных денежных расчетов; не осуществило надлежащий контроль за исполнением работником своих трудовых обязанностей. Вместе с тем ненадлежащее исполнение продавцом возложенных на него функций не является основанием для освобождения Общества от административной ответственности.</span></p>
<p><span>Суд первой инстанции также обоснованно указал, что устное распоряжение директора Общества о приостановлении работы магазина на период ремонта кассового аппарата, не может быть признано в качестве меры, достаточной для предотвращения вменяемого Обществу правонарушения. Других доказательств, подтверждающих отсутствие вины, Обществом представлено не было.</span></p>
<p><span>Таким образом, Арбитражный суд Республики Марий Эл полно выяснил обстоятельства, имеющие значение для дела, его выводы соответствуют обстоятельствам дела, нормы материального права применены правильно, нарушений норм процессуального права, являющихся в силу части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в любом случае основаниями для отмены судебного акта, не допущено, в связи с чем апелляционная жалоба удовлетворению не подлежит.</span></p>
<p><span>Обществу подлежит возврату из федерального бюджета уплаченная им по платежному поручению от 17.12.2007 № 27 государственная пошлина в сумме 1000 руб., поскольку в соответствии с частью 4 статьи 208 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации заявление об оспаривании решения административного органа о привлечении к административной ответственности государственной пошлиной не облагается. </span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 268, 269 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВИЛ:</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p><span>Решение Арбитражного суда Республики Марий Эл от 08.10.2007 по делу  №А38-3136/2007-4-236 оставить без изменения.</span></p>
<p><span>Апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Магнолия» оставить без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Возвратить обществу с ограниченной ответственностью «Магнолия» из федерального бюджета государственную пошлину в сумме 1000 руб., уплаченную по платежному поручению от 17.12.2007 № 27.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий</span></p>
<p><span>Т.В.  Москвичева</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи</span></p>
<p><span>М.Н.Кириллова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>М.Б.Белышкова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
]]></body>
