<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Смирнова Ирина Александровна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-2514/2008</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-1313/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>30.05.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>600017, г</span></b><b><span>. Владимир, ул. Березина, д. 4</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>http://1aas.arbitr.ru</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>_______________________________________________________</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p><span>г. Владимир </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>30 мая 2008 года                                            Дело № </span><span>А43-2514/2008-38-32</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 26.05.2008.</span></p>
<p><span>Постановление в полном объеме изготовлено 30.05.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего Смирновой И.А.,</span></p>
<p><span>судей </span><span>Урлекова В.Н., Кирилловой М.Н.,</span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Б</span><span>огдановой Т.В., </span></p>
<p><span>рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу </span><span>общества с ограниченной ответственностью «Торговый дом «Русские машины» </span></p>
<p><span>на решение Арбитражного суда Нижегородской области от 27.03.2008 </span></p>
<p><span>по делу № А43-2514/2008-38-32, </span></p>
<p><span>принятое судьей Яшковой Е.Л. </span></p>
<p><span>по заявлению общества с ограниченной ответственностью «Торговый дом «Русские машины» </span></p>
<p><span>о признании незаконным постановления Территориального управления Федеральной службы финансово-бюджетного надзора в Нижегородской области от 07.02.2008 № 22-08/11 о привлечении к административной ответственности,</span></p>
<p><span>при участии:</span></p>
<p><span>от Территориального управления Федеральной службы финансово-бюджетного надзора в Нижегородской области – Мазуровой И.А. по доверенности от 08.05.2008 № 32-14-04/803, Музычук А.О. по доверенности от 08.05.2008 № 32-14-04/802;</span></p>
<p><span>от общества с ограниченной ответственностью «Торговый дом «Русские машины» - Скворцова А.В. по доверенности от 24.12.2007 № 5,</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>и  установил:</span></p>
<p><span> </span></p>
<p><span> общество с ограниченной ответственностью «Торговый дом «Русские машины» (далее – Общество) обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с требованием о признании незаконным </span><span>постановления </span><span>Территориального управления Федеральной службы финансово-бюджетного надзора в Нижегородской области<span> </span></span><span>(далее - Управление) от </span><span>07.02.2008 № 22-08/11</span><span> о привлечении Общества к административной ответственности по части 6 статьи 15.25 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях (далее - КоАП).</span></p>
<p><span>Решением от 27.03.2008 Арбитражный суд Нижегородской области отказал Обществу в удовлетворении требования, признав доказанной его вину в совершении административного правонарушения.</span></p>
<p><span>Общество не согласилось с принятым решением арбитражного суда первой инстанции и обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой просит его отменить и принять по делу новый судебный акт. </span></p>
<p><span>По мнению заявителя, оно не имело возможности до 27.02.2007 представить в банк паспорта сделки документы, необходимые для его переоформления, поскольку дополнительное соглашение о внесении изменений в контракт от 01.02.2007 фактически было подписано сторонами лишь 27.02.2007.</span></p>
<p><span>Общество считает, что совершенное им правонарушение не содержало существенной угрозы охраняемым общественным отношениям, не повлекло нарушение прав и законных интересов граждан и государства, а потому может быть признано малозначительным.</span></p>
<p><span>В апелляционной жалобе Общество также указало, что оно не было извещено надлежащим образом о времени и месте составления в отношении него протокола и рассмотрения дела об административном правонарушении, поскольку полномочия единоличного исполнительного органа Общества – генерального директора на основании решения единственного участника Общества от 28.07.2005 переданы обществу с ограниченной ответственностью «Управляющая компания «Группа ГАЗ», которому соответствующие извещения не направлялись.</span></p>
<p><span>Представитель Общества в судебном заседании поддержал доводы апелляционной жалобы.</span></p>
<p><span>Представители Управления в судебном заседании и в отзыве на апелляционную жалобу просили оставить решение суда без изменения, а апелляционную  жалобу – без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Законность и обоснованность решения Арбитражного суда Нижегородской  области от 27.03.2008 проверены Первым арбитражным апелляционным судом в порядке, предусмотренном в статье 266 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Изучив материалы дела, выслушав представителей лиц, участвующих в деле, арбитражный суд апелляционной инстанции установил следующее.</span></p>
<p><span>13.02.2006 Общество заключило экспортный контракт                                      № ДР70/0007/994/06 с обществом с ограниченной ответственностью «Интер-Авто» (Украина) на поставку автомобилей марки «ГАЗ», их принадлежностей и относящихся к ним документов со сроком действия до 01.03.2007.</span></p>
<p><span>В соответствии с контрактом Обществом в филиале Акционерного коммерческого Сберегательного банка Российской Федерации (открытого акционерного общества) Волго-Вятском банке был открыт паспорт сделки № 06020031/1481/0937/1/0.</span></p>
<p><span>Дополнительным соглашением к контракту от 01.02.2007 стороны продлили срок его действия до 01.06.2007.</span></p>
<p><span>В связи с внесенными в контракт изменениями Общество должно было оформить лист первый паспорта сделки № 06020031/1481/0937/1/0, а также представить дополнительное соглашение в уполномоченный банк в срок, установленный пунктом 3.15 Инструкции Центрального банка Российской Федерации от 15.06.2004 № 117-И «О порядке представления резидентами и нерезидентами уполномоченным банкам документов и информации при осуществлении валютных операций, порядке учета уполномоченными банками валютных операций и оформления паспортов сделок», чего им сделано не было.</span></p>
<p><span>Усмотрев в действиях Общества нарушение положений указанной Инструкции Центрального банка Российской Федерации от 15.06.2004                № 117-И, Нижегородской таможней 17.01.2008 составлен протокол об административном правонарушении № 10408000-25/2008.</span></p>
<p><span>В соответствии с частью 1 статьи 28.8 КоАП материалы дела об административном правонарушении переданы Управлению, которое, рассмотрев их, 07.02.2008 приняло постановление № 22-08/11 о привлечении Общества к административной ответственности на основании части 6 статьи 15.25 КоАП с назначением наказания в виде штрафа в сумме                  40&nbsp;000 руб.</span></p>
<p><span>Указанной нормой права предусмотрена ответственность за </span><span>несоблюдение установленных порядка или сроков представления форм учета и отчетности по валютным операциям, нарушение установленного порядка использования специального счета и (или) резервирования, нарушение единых правил оформления паспортов сделок либо нарушение установленных сроков хранения учетных и отчетных документов или паспортов сделок.</span></p>
<p><span>Частью 2 статьи 24 Федерального закона от 10.12.2003 № 173-ФЗ «О валютном регулировании и валютном контроле» установлено, что резиденты и нерезиденты, осуществляющие в Российской Федерации валютные операции, обязаны, в частности, представлять органам и агентам валютного контроля документы и информацию, которые предусмотрены статьей 23 данного Закона.</span></p>
<p><span>В целях обеспечения учета и отчетности по валютным операциям в соответствии со статьей 20 названного </span><span>Федерального закона Центральный Банк России может устанавливать единые правила оформления резидентами в уполномоченных банках паспорта сделки при осуществлении валютных операций между резидентами и нерезидентами.</span></p>
<p><span>Единые правила оформления паспорта сделки предусмотрены Инструкцией Центрального Банка России от 15.06.2004 № 117-И «О порядке представления резидентами и нерезидентами уполномоченным банкам документов и информации при осуществлении валютных операций, порядке учета уполномоченными банками валютных операций и оформления паспортов сделок», в соответствии с пунктом 3.15 которой резидент представляет документы, указанные в этом пункте, после внесения соответствующих изменений в контракт (кредитный договор) либо изменения иной информации, указанной в оформленном паспорте сделки, но не позднее дня осуществления следующей валютной операции по контракту (кредитному договору) либо не позднее очередного срока представления в банк паспорта сделки документов и информации в соответствии с требованиями настоящей инструкции и нормативного акта Банка России, регулирующего порядок представления резидентами уполномоченным банкам подтверждающих документов и информации, связанных с проведением валютных операций с нерезидентами по внешнеторговым сделкам, и осуществления уполномоченными банками контроля за проведением валютных операций.</span></p>
<p><span>Как установлено судом первой инстанции и подтверждается материалами дела, валютная операция по контракту осуществлена Обществом 07.02.2007, вывоз товара с таможенной территории Российской Федерации произведен Обществом в январе 2007 года. </span></p>
<p><span>Согласно пункту 2.7 Положения Центрального Банка России от 01.06.2004 № 258-П «О порядке представления резидентами уполномоченным банкам подтверждающих документов и информации, связанной с проведением валютных операций с нерезидентами по внешнеторговым сделкам, и осуществления уполномоченными банками контроля за проведением валютных операций» справка о поступлении валюты Российской Федерации представляется резидентом в банк паспорта сделки в срок, не превышающий 15 календарных дней, следующих за месяцем, в течение которого были осуществлены валютные операции по контракту.</span></p>
<p><span>Следовательно, лист 1 паспорта сделки резидент должен был оформить либо до 07.02.2007 (дата осуществления следующей валютной операции), либо до 15.02.2007 (дата представления в банк паспорта сделки документов и информации по валютным операциям, связанным с зачислением валюты Российской Федерации, поступившей от нерезидента на счет резидента в банке паспорта сделки). </span></p>
<p><span>Вместе с тем лист 1 паспорта сделки оформлен Обществом лишь 27.02.2007, то есть с нарушением установленного срока от последней даты на 12 дней. </span></p>
<p><span>Таким образом, суд первой инстанции сделал правильный вывод о наличии в действиях Общества состава административного правонарушения, предусмотренного в части 6 статьи 15.25 КоАП, и правомерности привлечения его к административной ответственности.</span></p>
<p><span>Утверждение Общества о том, что оно не имело возможности своевременно представить измененные сведения в уполномоченный банк ввиду подписания дополнительного соглашения сторонами только 27.02.2007, не подтвержден материалами дела.</span></p>
<p><span>Довод заявителя апелляционной жалобы о малозначительности совершенного им правонарушения отклоняется судом апелляционной инстанции.</span></p>
<p><span>Согласно статье 2.9 КоАП при малозначительности совершенного административного правонарушения судья, орган, должностное лицо, уполномоченные решить дело об административном правонарушении, могут освободить лицо, совершившее административное правонарушение, от административной ответственности и ограничиться устным замечанием.</span></p>
<p><span>Как разъяснил Пленум Высшего Арбитражного Суда Российской Федерации в пункте 18 постановления от 02.06.2004 № 10 «О некоторых вопросах, возникших в судебной практике при рассмотрении дел об административных правонарушениях» при квалификации правонарушения в качестве малозначительного судам необходимо исходить из оценки конкретных обстоятельств его совершения. Малозначительность правонарушения имеет место при отсутствии существенной угрозы охраняемым общественным отношениям.</span></p>
<p><span>Указанный вопрос исследовался судом первой инстанции, который, оценив характер правонарушения, правомерно не нашел оснований для признания совершенного Обществом правонарушения малозначительным.</span></p>
<p><span>Не принимается также довод Общества о наличии существенных процессуальных нарушений при составлении протокола об административном правонарушении.</span></p>
<p><span>Общество создано в качестве юридического лица 18.11.2004, местом его нахождения является г. Нижний Новгород, проспект Ильича, д.5.</span></p>
<p><span>01.08.2005 на основании договора о передаче полномочий единоличного исполнительного органа Общества и решения единственного участника Общества – открытого акционерного общества «ГАЗ» полномочия единоличного исполнительного органа (генерального директора) Общества переданы обществу с ограниченной ответственностью «Управляющая компания «РусПромАвто», расположенному  по адресу:                  г. Москва, ул. Студенческая, д. 33, стр. 4.</span></p>
<p><span>Решением единственного участника общества с ограниченной ответственностью «Управляющая компания «РусПромАвто» - открытого акционерного общества «ГАЗ» от 18.09.2006 наименование общество с ограниченной ответственностью «Управляющая компания «РусПромАвто» изменено на общество с ограниченной ответственностью «Управляющая компания «Группа ГАЗ» с юридическим адресом: г. Москва,                                    ул. 2-я Магистральная, д. 8А, о чем 21.08.2007 в Едином государственном реестре юридических лиц сделана соответствующая запись.</span></p>
<p><span>Повесткой от 28.12.2007 № 05-05-07/16201 законный представитель Общества вызывался в Нижегородскую таможню для составления протокола об административном правонарушении на 17.01.2008. Повестка направлялась заказным письмом с уведомлением по адресу: г. Нижний Новгород, проспект Ильича, д.5 и была  вручена 09.01.2008.</span></p>
<p><span>Согласно статье 54 Гражданского кодекса Российской Федерации место нахождения юридического лица определяется местом его государственной регистрации.</span></p>
<p><span>В силу статьи 53 Гражданского кодекса Российской Федерации юридическое лицо приобретает гражданские права и принимает на себя гражданские обязанности через свои органы, действующие в соответствии с законом, иными правовыми актами и учредительными документами. Порядок назначения или избрания органов юридического лица определяется законом или учредительными документами.</span></p>
<p><span>В соответствии с частью 4 статьи 32 Федерального закона от 08.02.1998 № 14-ФЗ «Об обществах с ограниченной ответственностью» руководство текущей деятельностью общества осуществляется единоличным исполнительным органом общества или единоличным исполнительным органом общества и коллегиальным исполнительным органом общества. Исполнительные органы общества подотчетны общему собранию участников общества и совету директоров (наблюдательному совету) общества.</span></p>
<p><span>В соответствии с частью 2 статьи 25.4 КоАП законными представителями юридического лица в соответствии с настоящим Кодексом являются его руководитель, а также иное лицо, признанное в соответствии с законом или учредительными документами органом юридического лица. </span></p>
<p><span>В соответствии с частью 1 статьи 52 Гражданского кодекса Российской Федерации юридическое лицо действует на основании устава, либо учредительного договора и устава, либо только учредительного договора. </span></p>
<p><span>На основании части 3 статьи 52 Гражданского кодекса Российской Федерации, части 4 статьи 12 Федерального закона от 08.02.1998 № 14-ФЗ «Об обществах с ограниченной ответственностью», части 3 статьи 19 Федерального закона от 08.08.2001 № 129-ФЗ «О государственной регистрации юридических лиц и индивидуальных предпринимателей» изменения учредительных документов приобретают силу для третьих лиц с момента их государственной регистрации, а в случаях, установленных законом, - с момента уведомления органа, осуществляющего государственную регистрацию, о таких изменениях. </span></p>
<p><span>В статье 12 Устава Общества закреплено, что руководство текущей деятельностью Общества осуществляется единоличным исполнительным органом - генеральным директором, который подотчетен общему собранию участников Общества. </span></p>
<p><span>Согласно статье 2 Устава адрес единоличного исполнительного органа Общества: г. Нижний Новгород, проспект Ильича, д. 5. </span></p>
<p><span>В соответствии с частью 4 статьи 40 Федерального закона от 08.02.1998 № 14-ФЗ «Об обществах с ограниченной ответственностью» порядок деятельности единоличного исполнительного органа общества и принятия им решений устанавливается уставом общества, внутренними документами общества, а также договором, заключенным между обществом и лицом, осуществляющим</span><span> </span><span>функции его единоличного исполнительного органа. </span></p>
<p><span>Статьей 42 названного Федерального закона Обществу предоставлено право передавать по договору полномочия своего единоличного исполнительного органа управляющему, если такая возможность прямо предусмотрена уставом общества. Договор с управляющим подписывается от имени общества лицом, председательствовавшим на общем собрании участников общества, утвердившим условия договора с управляющим, или участником общества, уполномоченным решением общего собрания участников общества.</span></p>
<p><span>В Уставе Общества не предусмотрена возможность передачи полномочий единоличного исполнительного органа управляющей компании, а в государственном реестре (согласно представленным выпискам) не содержится сведений о том, что исполнительным органом является общество с ограниченной ответственностью «Управляющая компания «Группа ГАЗ» с юридическим адресом: г. Москва,                                    ул. 2-я Магистральная, д. 8А.</span></p>
<p><span>Таким образом, у административного органа не было обязанности устанавливать, кто непосредственно исполняет обязанности единоличного исполнительного органа Общества и  место его нахождения.</span></p>
<p><span>Суд апелляционной инстанции считает, что в данном конкретном случае должностное лицо Нижегородской таможни и Управление приняли  все необходимые и достаточные меры для извещения законного представителя Общества о времени и месте составления протокола об административном правонарушении, а также о рассмотрении дела, на что указывает Пленум Высшего Арбитражного Суда Российской Федерации в пунктах 10, 24 постановления от 02.06.2004 № 10 (в редакции от 26.07.2007).</span></p>
<p><span>Кроме того, суд апелляционной инстанции отмечает, что на стадии производства по делу об административном правонарушении и рассмотрения дела судом первой инстанции Обществом не было сообщено о том, что обязанности его единоличного исполнительного органа исполняет управляющая компания, тогда как у него имелась такая возможность. Указанное обстоятельство приведено лишь в апелляционной жалобе.</span></p>
<p><span>Суд апелляционной инстанции расценивает такое поведение Общества как недобросовестное, свидетельствующее о злоупотреблении своими процессуальными правами.</span></p>
<p><span>Протокол об административном правонарушении составлен, а оспариваемое постановление принято уполномоченными должностными лицами на основании статьи 28.3 и 23.60 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</span></p>
<p><span>С учетом установленных обстоятельств постановление Управления о привлечении Общества к административной ответственности является законным, принятым с соблюдением процессуальных требований Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</span></p>
<p><span>При изложенных обстоятельствах апелляционная жалоба заявителя по приведенным в ней доводам удовлетворению не подлежит.</span></p>
<p><span>Арбитражный суд Нижегородской области в полном объеме выяснил обстоятельства, имеющие значение для дела, его выводы основаны на правильном применении норм материального права.</span></p>
<p><span>Нарушений норм процессуального права, являющихся в соответствии с частью 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в любом случае основаниями для отмены решения арбитражного суда первой инстанции, не установлено.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 268, 269, 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный  суд</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВИЛ:</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Нижегородской области от 27.03.2008 по делу № А43-2514/2008-38-32 оставить без изменения, апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «Торговый дом «Русские машины» - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий</span></p>
<p><span>И.А.  Смирнова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи</span></p>
<p><span>В.Н.  Урлеков</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>М.Н.  Кириллова</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
]]></body>
