<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Соловьева Марина Владимировна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-8583/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-4746/2007</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>21.02.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=313 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL></p>
<h1>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</h1>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>.Владимир, ул. Березина, д. 4</span></p>
<p style="text-align:center"><span>http<span>://1</span>aas<span>.</span>arbitr<span>.</span>ru</span></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<h1>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</h1>
<p>&nbsp;</p>
<p>г. Владимир                                                         Дело №  А43-8583/2007-13-197</p>
<p>21 февраля 2008 года</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Резолютивная часть постановления объявлена 14 февраля 2008 года, полный текст постановления изготовлен 21 февраля 2008 года.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Первый арбитражный апелляционный суд в составе председательствующего судьи Соловьевой М.В., судей Максимовой М.А., Бухтояровой Л.В.  при ведении протокола секретарем судебного заседания Доан С.Х.  рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью Фирма «Нижегородстрой», г. Нижний Новгород, на решение Арбитражного суда Нижегородской области от 22.11.2007 по делу № А43-8583/2007-13-197, принятое судьей Соколициной В.П., по иску общества с ограниченной ответственностью Фирма «Нижегородстрой» к комитету по управлению городским имуществом и земельными ресурсами Администрации г. Нижнего Новгорода и Администрации г. Нижнего Новгорода, с участием третьего лица, не заявляющего самостоятельных требований  на предмет спора: Управления Федеральной регистрационной службы по Нижегородской области о признании недействительной выписки из реестров и государственной регистрации права собственности.</p>
<p><b>&nbsp;</b></p>
<p><b>В судебном заседании участвуют представители:</b></p>
<p>от истца – не явился, извещен (ходатайство об отложении судебного заседания от 07.02.2008);</p>
<p>от 1-го ответчика – не явился, извещен  (уведомление № 71430);</p>
<p>от 2-го ответчика – не явился, извещен (уведомление № 71379);</p>
<p>от третьего лица – не явился, извещен (уведомление № 71432).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Суд установил.</p>
<p>Общество с ограниченной ответственностью Фирма «Нижегородстрой» (далее – ООО Фирма «Нижегородстрой») обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с иском к комитету по управлению городским имуществом и земельными ресурсами Администрации г. Нижнего Новгорода (далее – Комитет или КУГИ) и Администрации г. Нижнего Новгорода (далее – администрация) о признании недействительной выписки из реестра муниципальной собственности от 23.03.22007 № 23-08/2-6004 и записи о государственной регистрации права собственности от 15.05.2007 № 52-52-01/096/2007-222,  свидетельства о государственной регистрации права серии 52-АВ № 088266 от 15.05.2007.</p>
<p>К участию в деле в качестве  третьего лица, не заявляющего требований на предмет спора, привлечено  Управление Федеральной регистрационной службы по Нижегородской области (далее – УФРС по Нижегородской области).</p>
<p>Решением Арбитражного суда Нижегородской области от 22.11.2007 в удовлетворении исковых требований отказано на основании ст. 4 АПК РФ.</p>
<p><span>ООО Фирма «Нижегородстрой» не согласилось с принятым решением и обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с жалобой, в которой просит вышеуказанное решение отменить на основании пунктов 1, 3, 4 части 1 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в связи с неполным выяснением обстоятельств, имеющих значение для дела; несоответствием выводов, изложенных в решении, обстоятельствам дела; нарушением и неправильным применением норм процессуального права - ст. 4 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.     </span></p>
<p>По мнению заявителя, нежилое здание, расположенное по адресу: Б. Покровская, 15 и нежилое помещение № 49 являются различными объектами недвижимого имущества, в  связи с чем не может быть одновременно зарегистрировано два права муниципальной собственности на два различных объекта – здание и нежилое помещение третьего этажа.</p>
<p>Считает, что права истца нарушены оспариваемой государственной регистрацией права собственности, так как администрация<span> города Нижнего Новгорода пытается выселить ООО Фирма </span><span>«Нижегородстрой» из всего здания по адресу: г. Нижний Новгород, ул. Большая Покровская, 15-</span>15, а именно, с 1, 2, 3, 4 этажей, предъявляя в суд Выписку из реестра муниципального имущества <span>на все здание. Однако, в действительности, право муниципальной собственности </span><span>зарегистрировано лишь на 3 и 4 этажи, а не на все здание (право муниципальной собственности на </span><span>1 и 2 этажи не зарегистрировано), что подтверждается свидетельствами о государственной </span><span>регистрации права собственности на нежилые помещения № 49, 3 этаж, и № 50, 4 этаж.</span></p>
<p><span>По мнению заявителя, суд необоснованно отказал в удовлетворении ходатайства о приостановлении производства по делу до рассмотрения ФАС ВВО кассационной жалобы на решение от 23.05.2005  по делу № А43-35010/2006-38-1137.</span></p>
<p><span>УФРС по Нижегородской области в отзыве на апелляционную жалобу от 06.02.2008 №6/1661 указывает, что судом первой инстанции полно и всесторонне исследованы все фактические обстоятельства дела. Просит решение суда оставить без изменения, апелляционную жалобу – без удовлетворения. Ходатайствует о рассмотрении жалобы в отсутствие своего представителя.</span></p>
<p><span>Стороны, надлежащим образом извещенные о месте и времени судебного разбирательства, в заседание суда не явились, ответчики отзывы на апелляционную жалобу не представили.</span></p>
<p><span>В порядке статьи 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации суд рассматривает жалобу в отсутствие не явившихся сторон, надлежащим образом извещенных о времени и месте судебного разбирательства, по имеющимся материалам дела.</span></p>
<p>Законность и обоснованность  принятого по делу решения проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</p>
<p><span>Повторно рассмотрев дело, проверив доводы заявителя жалобы, отзыва, апелляционная инстанция не находит оснований для отмены судебного акта.     </span></p>
<p>Из материалов дела усматривается, что 15.05.2007 УФРС зарегистрировано право муниципальной собственности на нежилое помещение №49 площадью 1023 кв.м., этаж 3, находящееся по адресу: г.Нижний Новгород, ул.Б.Покровская, дом 15.</p>
<p>Право муниципальной собственности зарегистрировано на основании выписки из реестра муниципального имущества №23-08/2-6005 от 23.03.2007.</p>
<p>В подтверждение права собственнику выдано свидетельство о государственной регистрации права серии 52-АВ № 088266.</p>
<p>В реестре муниципального имущества числится также все здание, расположенное по адресу: г.Н.Новгород, ул.Б.Покровская, дом15.</p>
<p>Право муниципальной собственности на спорный объект недвижимости возникло на основании п. 2 Постановления Верховного Совета РФ от 27.12.91 N 3020-1, согласно  которому  объекты государственной собственности, указанные в Приложении 3 (жилищный и нежилой фонды, находящиеся в управлении исполнительных органов местных Советов народных депутатов (местной администрации), независимо от того, на чьем балансе они находятся, передаются в муниципальную собственность городов, что и имело место в данном случае.</p>
<p>В соответствии с п. 1 ст. 2 Федерального закона «О государственной регистрации прав на недвижимое имущество и сделок с ним» государственная регистрация прав на недвижимое имущество и сделок с ним - юридический акт признания и подтверждения государством возникновения, ограничения (обременения), перехода или прекращения прав на недвижимое имущество в соответствии с Гражданским кодексом РФ. Государственная регистрация является единственным доказательством существования зарегистрированного права. Зарегистрированное право на недвижимое имущество может быть оспорено только в судебном порядке.</p>
<p><span> Правом на обращение в арбитражный суд за защитой своих нарушенных или оспариваемых прав и законных интересов обладает заинтересованное лицо (статья 4 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации).</span></p>
<p><span>Согласно статье 65 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации каждое лицо, участвующее в деле, должно доказать обстоятельства, на которые оно ссылается как на основание своих требований и возражений. </span></p>
<p>Обратившись в суд с требованием о признании государственной регистрации права муниципальной собственности на нежилое помещение недействительной, заявитель должен  доказать наличие совокупности двух условий – несоответствие оспариваемой регистрации действующему законодательству и нарушение данной регистрацией законных прав и интересов истца.</p>
<p>Вместе с тем, из имеющихся в деле документов не усматривается наличие у заявителя какого-либо субъективного материального права и охраняемого законом интереса на спорное помещение и нарушение прав истца оспариваемой регистрацией. При указанных обстоятельствах суд первой инстанции обоснованно  признал истца незаинтересованным лицом по заявленным требованиям и отказал в удовлетворении иска.</p>
<p>Нарушений в применении ст.4 АПК РФ судом апелляционной инстанции не установлено.</p>
<p>Основания для приостановления производства по делу у суда отсутствовали, в связи с чем нарушений процессуального права судом не допущено.</p>
<p>Апелляционный суд проверил доводы заявителя жалобы в полном объеме и признал их необоснованными на основании вышеизложенного.</p>
<p>Материалы дела исследованы судом полно, всесторонне и объективно, представленным сторонами доказательствам дана надлежащая правовая оценка, изложенные в обжалуемых судебных актах выводы соответствуют фактическим обстоятельствам дела и нормам права.</p>
<p>Оснований для отмены обжалуемого судебного акта по приведенным в апелляционной жалобе доводам не имеется.Неправильного применения норм материального права судом первой инстанции не допущено.</p>
<p>Решение суда первой инстанции является законным и обоснованным.</p>
<p><span>Нарушений норм процессуального права, влекущих безусловную отмену судебного акта, при рассмотрении жалобы апелляционной инстанцией не установлено. </span></p>
<p><span>В порядке статьи 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации государственная пошлина за рассмотрение апелляционной жалобы относится на заявителя. </span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 258, 268 – 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><span>ПОСТАНОВИЛ:</span></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Решение Арбитражного суда Нижегородской области от 22.11.2007 оставить без изменения, апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью Фирма «Нижегородстрой» – без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа в двухмесячный срок.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p>Председательствующий судья</p>
<h4><span>М.В. Соловьева</span></h4>
<p>&nbsp;</p>
<p>Судьи</p>
<p>М.А. Максимова</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Л.В. Бухтоярова</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
