<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Соловьева Марина Владимировна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А79-2806/2008</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-2813/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции по существу спора,Иск удовлетворить частично</result>
<date>27.11.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:left"></p>
<p style="text-align:center"></p>
<p style="text-align:left"></p>
<p></p>
<p></p>
<h1 style="text-align:center">ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</h1>
<p style="text-align:center">600017, г. Владимир, ул. Березина, д. 4</p>
<h1 style="text-align:center">П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</h1>
<p>&nbsp;</p>
<p>г. Владимир&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Дело № А79-2806/2008</p>
<p>27 ноября 2008 года</p>
<p>Резолютивная часть постановления объявлена 20 ноября 2008 года, полный текст постановления изготовлен 27 ноября 2008 года.</p>
<p></p>
<p>Первый арбитражный апелляционный суд в составе председательствующего судьи Соловьевой М.В., судей Наумовой Е.Н., Насоновой Н.А., при ведении протокола секретарем судебного заседания Доан С.Х., рассмотрел в открытом судебном заседании дело № А79-2806/2008 по иску открытого акционерного общества «Чувашметалл» к обществу с ограниченной ответственностью «Стройтехмаркет» о взыскании 1 155 130 руб.,</p>
<p>при участии представителей:</p>
<p>от истца &#150; &nbsp;не явился, извещен (уведомление № 32374);</p>
<p>от ответчика &#150; &nbsp;не явился, извещен (уведомление № 32375, ходатайство о рассмотрении жалобы в отсутствие представителя от 19.11.2008).</p>
<p>Установил, что открытое акционерное общество «Чувашметалл» (далее &#150; ОАО «Чувашметалл») обратилось в Арбитражный суд Чувашской Республики с иском к обществу с ограниченной ответственностью «Стройтехмаркет» (далее &#150; ООО «Стройтехмаркет») &nbsp;о взыскании 464234 руб. 08 коп. пени за просрочку платежа в период с 26.03.2007 по 25.06.2008 (с учетом уточнения исковых требований в порядке статьи 49 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации).</p>
<p>Решением арбитражного суда от 10.07.2008 исковые требования удовлетворены частично. С общества с ограниченной ответственностью «Стройтехмаркет» в пользу открытого акционерного общества «Чувашметалл» взысканы 300000 руб. пени за период просрочки платежа с 26.03.2007 по 25.06.2008 и 6942 руб. 90 коп. расходов по государственной пошлине. В части взыскания 711 411 руб. 27 коп. долга производство по делу прекращено. В оставшейся части требований в иске отказано. Истцу возвращено из бюджета 10332 руб.76 коп. госпошлины.</p>
<p>ООО «Стройтехмаркет» не согласилось с принятым по делу решением, что послужило поводом для обращения в суд с апелляционной жалобой.</p>
<p>Постановлением Первого арбитражного апелляционного суда от &nbsp;16.09.2008 решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 10.07.2008 по делу № А79-2806/2008 отменено, дело назначено на новое рассмотрение.</p>
<p>Истец в уточнении исковых требований от 12.11.208 настаивает на взыскании 480353 руб. пени за период с 11.03.2007 по 25.06.2008.</p>
<p>Ответчик отзыв на исковое заявление &nbsp;суду апелляционной инстанции не представил.</p>
<p>Стороны, надлежащим образом извещенные о месте и времени судебного разбирательства, в заседание суда не явились, заявив ходатайства о рассмотрении дела в их отсутствие.</p>
<p>В порядке статьи 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации суд рассматривает дело в отсутствие неявившихся сторон, по имеющимся материалам.</p>
<p>Рассмотрев исковые требования, &nbsp;оценив в совокупности представленные в материалы дела доказательства, суд апелляционной инстанции считает, что исковые требования подлежат удовлетворению частично.</p>
<p>Истец &nbsp;в ходе судебного разбирательства заявил отказ от исковых требований в части взыскания долга в сумме 711411 руб. 27 коп. в связи с добровольным удовлетворением ответчиком исковых требований в этой части.</p>
<p>В соответствии с ч.2 ст.49 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации истец вправе при рассмотрении дела в арбитражном суде любой инстанции до принятия судебного акта, которым заканчивается рассмотрение дела в суде соответствующей инстанции, отказаться от иска полностью или частично.</p>
<p>Поскольку &nbsp;частичный отказ истца от иска не противоречит действующему законодательству, не нарушает права и законные интересы других лиц, суд принимает уменьшение истцом размера исковых требований.</p>
<p>На основании п. 4 ч. 1 ст.150 Арбитражного процессуального &nbsp;кодекса Российской Федерации производство по делу в части взыскания 711411 руб. 27 коп. долга подлежит прекращению.</p>
<p>Дело рассматривается по существу по уточненным исковым требованиям о взыскании &nbsp;пени.</p>
<p>Как следует из материалов дела, между ОАО «Чувашметалл» (поставщик) и ООО «Стройтехмаркет» (покупатель) заключены договоры поставки № 71-01 от 20 февраля 2007 года и № 107-01 от 26 декабря 2007 года, согласно которым поставщик принимает на себя обязательства поставить в адрес покупателя металлопродукцию в ассортименте и в количестве, указанных в спецификациях, принятых поставщиком.</p>
<p>Во исполнение обязательств по договору истец поставил в адрес ответчика продукцию по товарным накладным &nbsp;на общую сумму 9029105 руб. 12 коп.</p>
<p>Факт получения товара ответчиком не оспаривается. Оплата &nbsp;на дату обращения истца в суд с настоящим иском произведена частично. Долг оплачен ответчиком после обращения в суд.</p>
<p>В силу части 1 статьи 486 Гражданского кодекса Российской Федерации покупатель обязан оплатить товар непосредственно до или после передачи ему продавцом товара, если иное не предусмотрено настоящим Кодексом, другими законами, иными правовыми актами или договором купли-продажи и не вытекает из сущности обязательства.</p>
<p>Сроки оплаты установлены пунктами 3.3 договоров.</p>
<p>Пунктами 5.2 договоров установлена ответственность покупателя за нарушение обязательств по оплате товара в виде уплаты пени в размере 0,1% за каждый день просрочки от неоплаченной стоимости металлопродукции.</p>
<p>Факт просрочки оплаты товара ООО «Стройтехмаркет» подтверждается материалами дела (накладными, приходно-кассовыми ордерами и платежными поручениями об оплате).</p>
<p>Согласно расчету истца сумма пени за несвоевременную оплату товара за период с 26.03.2007 по 25.06.2008 составляет 480353 руб.</p>
<p>Ответчиком расчет пени не оспорен, заявлено ходатайство об уменьшении размера пени в соответствии со статьей 333 Гражданского кодекса Российской Федерации.</p>
<p>Оценив в совокупности представленные в дело доказательства, обстоятельства дела, условия договора, размер долга, период просрочки, размер пени, который значительно превышает установленную ставку рефинансирования, суд апелляционной инстанции считает подлежащий взысканию размер пени явно несоразмерным последствиям нарушения обязательства и на основании статьи 333 ГК РФ уменьшает сумму пени до 300000 руб.</p>
<p>В &nbsp;удовлетворении остальной части пени отказывает.</p>
<p>В порядке статьи 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, статьи 333.40 Налогового кодекса РФ государственная пошлина за рассмотрение искового заявления относится на ответчика в полном объеме, поскольку частично исковые требования удовлетворены ответчиком после обращения в суд с иском, а размер пени уменьшен судом в соответствии со статьей 333 Гражданского кодекса Российской Федерации.</p>
<p>Руководствуясь статьями 258, 268 &#150; 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</p>
<p></p>
<p style="text-align:center">ПОСТАНОВИЛ:</p>
<p style="text-align:center"></p>
<p>1. Взыскать с общества с ограниченной ответственностью «Стройтехмаркет» в пользу открытого акционерного общества «Чувашметалл» 300000 руб. пени за период &nbsp;с 26.03.2007 по 25.06.2008, 17275 руб. 65 коп. государственной пошлины за рассмотрение искового заявления.</p>
<p>Исполнительный лист выдать.</p>
<p>2. В оставшейся части пени в иске отказать.</p>
<p>3. В части взыскания 711411 руб. 27 коп. долга производство по делу прекратить.</p>
<p>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</p>
<p>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа в двухмесячный срок.</p>
<p></p>
<p>Председательствующий судьяМ.В. Соловьева</p>
<p></p>
<p>СудьиЕ.Н. НаумоваН.А. Насонова</p>
<p style="text-align:left"></p>
<p style="text-align:left"></p>
<p></p>
<p></p>
]]></body>
