<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Урлеков В. Н.</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-5073/2008</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-1788/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>03.07.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:left"></p>
<p style="text-align:left"></p>
<p style="text-align:left"></p>
<p style="text-align:left"></p>
<p></p>
<p style="text-align:center"></p>
<p>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</p>
<p style="text-align:center">600017, г. Владимир, ул. Березина, д. 4</p>
<p style="text-align:center">http://1aas.arbitr.ru</p>
<p style="text-align:center">________________________________________________________</p>
<p style="text-align:center">ПОСТАНОВЛЕНИЕ</p>
<p style="text-align:center"></p>
<p style="text-align:left"></p>
<p style="text-align:left">г. Владимир&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>
<p style="text-align:left">&nbsp;</p>
<p style="text-align:left">«03» &nbsp;июля &nbsp;2008 года &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Дело № А43-5073/2008-26-103</p>
<p style="text-align:left"></p>
<p>Резолютивная часть постановления объявлена 26 июня &nbsp;2008 года.</p>
<p>Постановление изготовлено в полном объеме &nbsp;03 июля 2008 года.</p>
<p style="text-align:left"></p>
<p style="text-align:left">Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</p>
<p style="text-align:left">председательствующего Урлекова В.Н.,</p>
<p style="text-align:left">судей &nbsp;Смирновой И.А., Протасова Ю.В.,</p>
<p>при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Гавриловой Е.В., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу открытого акционерного общества «Домоуправляющая компания Советского района» на решение &nbsp;Арбитражного суда Нижегородской области от 30.04.2008 по делу &nbsp;№ А43-5073/2008-26-103, принятое судьей Новиковой Н.Н., &nbsp;по заявлению открытого акционерного общества «Домоуправляющая компания Советского района» об оспаривании постановления Государственной жилищной инспекции &nbsp;Нижегородской области &nbsp;от 12.02.2008г. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;№515-04-113-08д о привлечении &nbsp;к административной ответственности.</p>
<p></p>
<p>В судебном заседании приняли участие представители:</p>
<p>от ОАО ««Домоуправляющая компания Советского района»&#150; представитель не явился, надлежащим образом извещен о месте и времени рассмотрения апелляционной жалобы (почтовое уведомление №02035);</p>
<p>от Государственной жилищной инспекции Нижегородской области &#150; представитель не явился, надлежащим образом извещен о месте и времени рассмотрения апелляционной жалобы (почтовое уведомление № 02036).</p>
<p></p>
<p></p>
<p></p>
<p>Первый арбитражный апелляционный суд установил:</p>
<p>открытое акционерное общество «Домоуправляющая компания Советского района» (далее &#150; ОАО «Домоуправляющая компания Советского района», общество) обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области &nbsp;с заявлением о признании незаконным и отмене постановления Государственной жилищной инспекции Нижегородской области (далее &#150; инспекция, административный орган) от 12.02.2008г. №515-04-113-08 д о привлечении к административной ответственности по статье 7.22 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>
<p>В обоснование заявленных требований общество указало на отсутствие его вины в совершении вменяемого правонарушения.</p>
<p>Инспекция с заявленными требованиями не согласилась, считает оспариваемое постановление законным.</p>
<p>Решением арбитражного суда Нижегородской области от 30.04.2008 в удовлетворении заявления обществу отказано.</p>
<p>Не согласившись с принятым судебным актом, общество обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой.</p>
<p>Заявитель апелляционной жалобы ссылается на отсутствие вины в совершении вменяемого ему правонарушения и нарушение норм процессуального права, выразившееся в нерассмотрении заявления по существу по основанию пропуска срока на оспаривание постановления административного органа.</p>
<p>Законность принятого Арбитражным судом Нижегородской области решения проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке, установленном в статьях 259, 266, 268 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</p>
<p>Как следует из материалов дела 31.01.2008 инспекцией проведено внеплановая мероприятие по государственному контролю за обеспечением прав и законных интересов жителей квартиры №70 в доме №26по улице Юбилейной в г.Н.Новгород при предоставлении жилищных и коммунальных услуг, отвечающих требованиям стандартов качества.</p>
<p>В ходе проверки выявлено, что в период с октября 2007 по 31.01.2008, ОАО «Домоуправляющая компания Советского района» не приняло надлежащих мер по содержанию и ремонту названного дома, что привело к нарушению утвержденных постановлением Государственного комитета РФ по строительству и жилищно-коммунальному комплексу «Правил и норм технической эксплуатации жилищного фонда» (далее &#150; Правила) от 27.09.2003 №170 &nbsp;&nbsp;ГОСТ Р 51617-2000, а именно: в угловой комнате квартиры №70 дома №26 зафиксировано наличие плесневелых пятен на потолке и стенах; установлены отклонения в работе системы вентиляции и несоблюдение &nbsp;температурного режима &nbsp;в жилых комнатах, где температура &nbsp;воздуха в угловой комнате квартиры №70 составила &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;+ 18 ? С при наружной температуре воздуха -5 ? С.</p>
<p>По результатам проверки составлены акт №515-04-41-08д и протокол об административном правонарушении от 01.02.2008 №515-04-20-08д (л.д.20-22).</p>
<p>12.02.2008г. в присутствии представителя ОАО «Домоуправляющая компания Советского района» &nbsp;Терентьевой Е.Н., действовавшей по доверенности от 30.08.2007, &nbsp;заместителем руководителя Государственной жилищной инспекции Нижегородской области вынесено постановление по делу об &nbsp;административном правонарушении № 515-04-113-08 д о привлечении ОАО «Домоуправляющая компания Советского района» по статье 7.22 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях к административной ответственности в виде штрафа в размере 40 000рублей (л.д.15-16).</p>
<p>ОАО «Домоуправляющая компания Советского района», посчитав, указанное постановление незаконным, обратилось в арбитражный суд с заявлением об оспаривании решения административного органа.</p>
<p>Решением Арбитражного суда Нижегородской области от 30.04.2008, в удовлетворении заявленных требований отказано в связи с пропуском обществом срока на подачу заявления об оспаривании решения административного органа, предусмотренного частью 2 статьи 208 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</p>
<p>Рассмотрев апелляционную жалобу, Первый арбитражный апелляционный суд не нашел оснований для отмены решения суда первой инстанции.</p>
<p>Постановление по делу об административном правонарушении, совершенном юридическим лицом или лицом, осуществляющим предпринимательскую деятельность без образования юридического лица, обжалуется в арбитражный суд в соответствии с арбитражным процессуальным законодательством (часть 3 статьи 30.1 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях).</p>
<p>Частью 2 статьи 208 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации &nbsp;предусмотрено, что заявление об оспаривании решения административного органа о привлечении к административной ответственности может быть подано в арбитражный суд в течение десяти дней со дня получения копии оспариваемого решения, если иной срок не установлен федеральным законодательством. В случае пропуска указанного срока он может быть восстановлен судом по ходатайству заявителя.</p>
<p>Аналогичное правило закреплено в части 1 статьи 30.3 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</p>
<p>При этом, как разъяснил Пленум Высшего Арбитражного Суда Российской Федерации в постановлении от 27.01.2003 № 2 «О некоторых вопросах, связанных с введением в действие Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях» судам следует учитывать, что положения части 3 статьи 30.1 КоАП не могут толковаться как исключающие предусмотренное пунктом 3 части 1 этой статьи право юридических лиц и индивидуальных предпринимателей обжаловать в вышестоящий орган постановления, вынесенные в отношении них должностными лицами, по делам об административных правонарушениях.</p>
<p>Следовательно, в случае обжалования в вышестоящий орган постановления об административном правонарушении десятидневный срок на его обжалование в арбитражном суде должен исчисляться со дня получения решения вышестоящего органа.</p>
<p>Из материалов дела усматривается, что копия оспариваемого постановления получена представителем общества в день его вынесения 12.02.2008 (л.д.16). Жалоба общества от 27.02.2008 вышестоящему должностному лицу инспекции решением последнего от 20.03.2008 №186 (л.д.26), врученным представителю общества в этот же день, оставлена без удовлетворения.</p>
<p>Общество обратилось в Арбитражный суд Нижегородской области с заявлением о признании незаконным и отмене названного выше постановления Инспекции 03.04.2008, то есть в срок, установленный частью 2 статьи 208 АПК РФ для подачи заявления об оспаривании решения административного органа о привлечении к административной ответственности.</p>
<p>При таких обстоятельствах вывод суд первой инстанции о пропуске ОАО «Домоуправляющая компания Советского района» срока для оспаривания постановления инспекции является ошибочным и подлежит исключению из мотивировочной части оспариваемого решения.</p>
<p>Между тем оснований для отмены оспариваемого судебного решения суд апелляционной инстанции не усматривает.</p>
<p>В соответствии со статьей 7.22 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, нарушение лицами, ответственными за содержание жилых домов и (или) жилых помещений, правил содержания и ремонта жилых домов и (или) жилых помещений либо порядка и правил признания их непригодными для постоянного проживания и перевода их в нежилые, а равно переоборудование жилых домов и (или) жилых помещений без согласия нанимателя (собственника), если переоборудование существенно изменяет условия пользования жилым домом и (или) жилым помещением, -влечет наложение административного штрафа на должностных лиц в размере от четырех тысяч до пяти тысяч рублей; на юридических лиц - от сорока тысяч до пятидесяти тысяч рублей.</p>
<p>Факт нарушения привил содержания и ремонта жилого дома №26 по улице Юбилейной в г.Н.Новгород подтвержден материалами дела, в частности: обращением в инспекцию жительницы квартиры №70 Лесневской Н.Г. (л.д.24), актом проведения внепланового мероприятия по государственному контролю от 31.01.2008 №515-04-41-08д (л.д.22), предписанием от 31.01.2008 №515-04-16-08д (л.д.25), протоколом об административном правонарушении от 01.02.2008 №515-04-20-08д (л.д.20-22), что свидетельствует о наличии &nbsp;в действиях общества состава вменяемого ему административного правонарушения.</p>
<p>Порядок привлечения Общества к административной ответственности административным органом соблюден. О времени и месте составления протокола об административном правонарушении и рассмотрении дела об административном правонарушении законный представитель Общества извещен надлежащим образом. (л.д.21, 18) Протокол об административном правонарушении составлен в присутствии генерального директора Синицына А.А.(л.д.20). Дело рассмотрено в присутствии представителя общества по доверенности Терентьевой Е.Н. (л.д.15-16).</p>
<p>Довод ОАО «Домоуправляющая компания Советского района» об отсутствии вины в совершении вменяемого ему административного правонарушения судом апелляционной инстанции отклоняется, поскольку достоверных и достаточных доказательств, свидетельствующих о том, что выявленные инспекцией нарушения возникли именно по причине самостоятельной замены жильцами квартиры №70 чугунных радиаторов на импортные приборы отопления, обществом судам первой и апелляционной инстанций не представлено.</p>
<p>Нарушений норм процессуального права, являющихся в силу части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации &nbsp;безусловным основанием для отмены судебного акта, Арбитражным судом Нижегородской области не допущено.</p>
<p>Вопрос о взыскании расходов по государственной пошлине по апелляционной жалобе не рассматривался, так как в соответствии со статьей 30.2 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях жалоба на решение о привлечении к административной ответственности &nbsp;государственной пошлиной &nbsp;не облагается.</p>
<p>Руководствуясь статьями 266, 268, 269 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд</p>
<p style="text-align:center"></p>
<p style="text-align:center">ПОСТАНОВИЛ:</p>
<p>решение Арбитражного суда Нижегородской области от 30.04.2008 по делу № А43-5073/2008-26-103 оставить без изменения, апелляционную жалобу открытого акционерного общества «Домоуправляющая компания Советского района» - без удовлетворения.</p>
<p>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</p>
<p>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</p>
<p>ПредседательствующийВ.Н.УрлековСудьиЮ.В.ПротасовИ.А.Смирнова</p>
<p style="text-align:left"></p>
<p></p>
<p></p>
]]></body>
