<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Белышкова Марина Борисовна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А79-1015/2008</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-1010/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>21.04.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=288 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>. Владимир, ул. Березина, д. 4</span></p>
<p style="text-align:center"><span>http</span><span>://1</span><span>aas</span><span>.</span><span>arbitr</span><span>.</span><span>ru</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>г. Владимир                                             </span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>21 апреля 2008 </span><span>года                                                       Дело №  А79-1015/2008</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 15.04.2008.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен 21.04.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе: председательствующего судьи Белышковой М.Б., судей Захаровой Т.А., Кирилловой М.Н., при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Лебедевой О.А., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «ТОМ» на решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 03.03.2008, принятое судьей Бойко О.И. по заявлению общества с ограниченной ответственностью «ТОМ» о признании незаконным и отмене постановления Инспекции Федеральной налоговой службы по г. Чебоксары от 06.02.2008 № 24 о назначении административного наказания, предусмотренного статьей 15.1 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях. </span></p>
<p><span>Общество с ограниченной ответственностью «ТОМ», надлежащим образом извещенное о времени и месте рассмотрения апелляционной жалобы, явку своего представителя в судебное заседание не обеспечило.</span></p>
<p><span>Представитель Инспекции Федеральной налоговой службы по                           г. Чебоксары, надлежащим образом извещенный о времени и месте рассмотрения апелляционной жалобы, в судебное заседание также не явился. </span></p>
<p><span>Исследовав материалы дела, Первый арбитражный апелляционный суд установил:</span></p>
<p><span>общество с ограниченной ответственностью «ТОМ»  (далее по тексту – общество) обратилось в Арбитражный суд Чувашской Республики с заявлением о признании незаконным и отмене постановления  Инспекции Федеральной налоговой службы по г. Чебоксары (далее по тексту – инспекция, заявитель) от 06.02.2008 № 24 о назначении административного наказания, предусмотренного статьей 15.1 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях (далее по тексту – Кодекс). </span></p>
<p><span>Суд первой инстанции решением от 03.03.2008 в удовлетворении заявленных требований отказал. </span></p>
<p><span>Не согласившись с принятым судебным актом, общество обратилось в арбитражный суд с апелляционной жалобой, в которой просит отменить решение суда от 03.08.2008, принять по делу новый судебный акт.</span></p>
<p><span>По мнению заявителя, при принятии решения судом первой инстанции неполно выяснены обстоятельства, имеющие значение для дела. </span></p>
<p><span>Общество считает, что в рассматриваемом случае судом не были учтены обстоятельства, являющиеся основанием для признания совершенного правонарушения малозначительным и применения положений статьи 2.9 Кодекса.   </span></p>
<p><span>Заявитель утверждает, что в спорный период времени бухгалтер общества ввиду болезни не имела возможности произвести запись в кассовой книге об оприходовании и выдаче в качестве заработной платы 8&nbsp;769 рублей. </span></p>
<p><span>Кроме того, по мнению общества, отсутствие оборудования кассы является малозначительным правонарушением, поскольку в организации все денежные операции проводятся в безналичном порядке.  </span></p>
<p><span>Записи в кассовой книге об операциях за 2007 год свидетельствуют о расходовании наличных денежных средств лишь на выплату заработной платы работникам общества, что свидетельствует об отсутствии  реализации товаров, работ или услуг за наличный расчет третьим лицам. </span></p>
<p><span>В судебное заседание представитель общества, надлежащим образом извещенный о времени и месте рассмотрения жалобы, не явился. </span></p>
<p><span>Инспекция, надлежащим образом извещенная о времени и месте рассмотрения жалобы, явку своего представителя в судебное заседание также не обеспечила, представив отзыв на апелляционную жалобу, считает ее не подлежащей удовлетворению, а решение суда первой инстанции – законным и обоснованным. </span></p>
<p><span>Апелляционная жалоба рассмотрена в порядке статей 123, 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации без участия представителей сторон.</span></p>
<p><span>Законность принятого судебного акта проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке, установленном статьями 258, 266, 268 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела, общество зарегистрировано  администрацией Московского района г. Чебоксары 07.04.1993. </span></p>
<p><span>25.01.2008 инспекцией проведена проверка выполнения обществом требований Федерального закона от 22.05.2003 № 54-ФЗ «О применении контрольно-кассовой техники при осуществлении наличных денежных расчетов и (или) расчетов с использованием платёжных карт».</span></p>
<p><span>В ходе проверки налоговым органом установлено неоприходование в кассу денежной наличности 28.12.2007, а именно, денежных средств в размере 8 769 рублей, полученных по чеку БН 9287401 в акционерном коммерческом банке «Чувашкредитпромбанк». Как указано в акте и протоколе, данная сумма не оприходована (не оформлен приходный кассовый ордер, сумма не отражена в кассовой книге организации). </span></p>
<p><span>Кроме того, установлено отсутствие оборудованной кассы (изолированного помещения, предназначенного для приема, выдачи и временного хранения наличных денежных средств).</span></p>
<p><span>По результатам проверки налоговым органом составлен акт от 21.01.2008 № 002192, вынесено определение от 25.01.2008 о возбуждении дела об административном правонарушении (о проведении административного расследования) и 31.01.2008 составлен протокол об административном правонарушении № 013.  </span></p>
<p><span>Усмотрев в действиях общества наличие состава административного правонарушения, предусмотренного статьей 15.1 Кодекса, постановлением от 06.02.2008 № 24 инспекция привлекла общество к административной ответственности в виде штрафа в размере 40 000 рублей.</span></p>
<p><span>Общество, посчитав, что указанным постановлением нарушены его права и законные интересы, обратилось в арбитражный суд с заявлением о признании его незаконным и отмене. </span></p>
<p><span>Суд первой инстанции, посчитав доказанным факт совершения заявителем  вменяемого ему административного правонарушения,  вину общества в совершении данного правонарушения, и, не усмотрев нарушений налоговым органом процессуальных норм  при привлечении общества к ответственности, признал правомерным привлечение заявителя к административной ответственности, предусмотренной статьей 15.1 Кодекса. </span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд считает решение суда первой инстанции подлежащим оставлению без изменения с учетом следующего. </span></p>
<p><span>В соответствии с частями 6, 7 статьи 210 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации при рассмотрении дела об оспаривании решения административного органа о привлечении к административной ответственности арбитражный суд в судебном заседании проверяет законность и обоснованность оспариваемого решения, устанавливает наличие соответствующих полномочий административного органа, принявшего оспариваемое решение, устанавливает, имелись ли законные основания для привлечения к административной ответственности, соблюден ли установленный порядок привлечения к ответственности, не истекли ли сроки давности привлечения к административной ответственности, а также иные обстоятельства, имеющие значение для дела. При рассмотрении дела об оспаривании решения административного органа арбитражный суд не связан доводами, содержащимися в заявлении, и проверяет оспариваемое решение в полном объеме.</span></p>
<p><span>Согласно статье 15.1 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях нарушение порядка работы с денежной наличностью и порядка ведения кассовых операций, выразившееся в осуществлении расчетов наличными деньгами с другими организациями сверх установленных размеров, неоприходовании (неполном оприходовании) в кассу денежной наличности, несоблюдении порядка хранения свободных денежных средств, а равно в накоплении в кассе наличных денег сверх установленных лимитов, – влечет наложение административного штрафа.</span></p>
<p><span>Порядок ведения кассовых операций в Российской Федерации утвержден Положением о правилах организации наличного денежного обращения на территории     Российской Федерации, утвержденным Советом директоров Банка России от 05.01.1998 № 14-П (далее по тексту - Положение), а также решением Совета директоров Центрального банка России от 22.09.1993 № 40 (далее по тексту - Порядок), раздел II которого регламентирует прием, выдачу наличных денег и оформление кассовых документов.</span></p>
<p><span>В пункте 13 указанного Порядка установлено, что прием наличных денег кассами предприятий производится по приходным кассовым ордерам, подписанным главным бухгалтером или лицом на это уполномоченным письменным распоряжением руководителя предприятия.</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктами 22 и 24 Порядка ведения кассовых операций все поступления и выдачи наличных денег предприятия учитывают в кассовой книге. Записи в книгу производятся кассиром сразу же после получения или выдачи денег по каждому ордеру или другому заменяющему его документу. Ежедневно в конце рабочего дня кассир подводит итоги операций за день, выводит остаток денег в кассе на следующее число и передает в бухгалтерию в качестве отчета копию записей в кассовой книге за день с приходными кассовыми документами под расписку в кассовой книге.</span></p>
<p><span>Согласно постановлению Государственного комитета Российской Федерации по статистике от 18.08.1998 № 88 «Об утверждении унифицированных форм первичной учетной документации по учету кассовых операций, по учету результатов инвентаризации» для оформления поступления наличных денег в кассу организации применяется приходный кассовый ордер (форма № КО-1).</span></p>
<p><span>Названные требования к порядку работы с денежной наличностью и ведению кассовых операций предусматривают ежедневное оприходование в кассу денежных средств.</span></p>
<p><span>Как установлено инспекцией и судом первой инстанции, а также не оспаривается заявителем, <span>28.12.2007 общество получило наличные денежные средства в размере 8 769 рублей, на момент проведения проверки, то есть  25.01.2008, денежная наличность в указанной сумме не оприходована. </span></span></p>
<p><span>Статьей 29 Порядка предусмотрено, что  руководители предприятий обязаны оборудовать кассу (изолированное помещение, предназначенное для приема, выдачи и временного хранения наличных денег) и обеспечить сохранность денег в помещении кассы, а также при доставке их из учреждения банка и сдаче в банк. В тех случаях, когда по вине руководителей предприятий не были созданы необходимые условия, обеспечивающие сохранность денежных средств при их хранении и транспортировке, они несут в установленном законодательством порядке ответственность.</span></p>
<p><span>Единые требования к технической укрепленности и оборудованию сигнализацией помещений касс предприятий приведены в Приложении № 3 к Порядку ведения кассовых операций.</span></p>
<p><span>В пункте 3 данного приложения установлен перечень требований, которым должно отвечать помещение кассы для обеспечения надежной сохранности наличных денежных средств. В частности, помещение кассы должно быть изолированным от других служебных и подсобных помещений; располагаться на промежуточных этажах многоэтажных зданий. В двухэтажных зданиях кассы размещаются на верхних этажах. В одноэтажных зданиях окна кассового помещения оборудуются внутренними ставнями; должны иметь капитальные стены, прочные перекрытия пола и потолка, надежные внутренние стены и перегородки; закрываться на две двери: внешнюю, открывающуюся наружу и внутреннюю, изготовленную в виде стальной решетки открывающейся в сторону внутреннего расположения кассы; оборудоваться специальным окошком для выдачи денег; иметь сейф (металлический шкаф) для хранения денег и ценностей, в обязательном порядке, прочно прикрепленным к строительным конструкциям пола и стены стальными ершами; располагать исправным огнетушителем.</span></p>
<p><span>Согласно пункту 30 Порядка все наличные деньги и ценные бумаги на предприятиях хранятся, как правило, в несгораемых металлических шкафах, а в отдельных случаях - в комбинированных и обычных металлических шкафах, которые по окончании рабочего дня закрываются ключом и опечатываются печатью кассира. </span></p>
<p><span>Инспекцией и судом первой инстанции также установлено отсутствие в обществе оборудованной кассы (изолированного помещения, предназначенного для приёма, выдачи и временного хранения наличных денежных средств). Данный факт также не оспаривается заявителем. </span></p>
<p><span>Таким образом, </span><span>факт совершения обществом административного правонарушения, предусмотренного статьей 15.1 Кодекса, выраженного в неоприходовании в кассу денежных средств, отсутствии изолированного помещения кассы, предназначенного для приема, выдачи и временного хранения наличных денег, обеспечивающего сохранность денежных средств,  подтверждается материалами дела.</span></p>
<p><span> Не принимается во внимание суда довод заявителя о том, что неоприходование выручки ввиду болезни  главного бухгалтера общества является основанием для признания  совершенного им административного правонарушения малозначительным в силу следующего.</span></p>
<p><span>Согласно статье 2.9 Кодекса при малозначительности совершенного административного правонарушения судья, орган, должностное лицо, уполномоченные решить дело об административном правонарушении, могут освободить лицо, совершившее административное правонарушение, от административной ответственности и ограничиться устным замечанием.</span></p>
<p><span>Высшим Арбитражным Судом Российской Федерации  в пункте 18 постановления Пленума от 02.06.2004 № 10 «О некоторых вопросах, возникших в судебной практике при рассмотрении дел об административных правонарушениях» разъяснено, что при квалификации правонарушения в качестве малозначительного судам необходимо исходить из оценки конкретных обстоятельств его совершения. Малозначительность правонарушения имеет место при отсутствии существенной угрозы охраняемым общественным отношениям.</span></p>
<p><span>Правонарушение, за которое общество привлечено к административной ответственности, посягает на установленный порядок общественных отношений в сфере торговли и финансов, а также правила разрешительной системы допуска хозяйствующих объектов в сферу торговли и финансов, в связи с чем оно несет существенную угрозу охраняемым общественным отношениям в сфере предпринимательской деятельности.</span></p>
<p><span>Статья 15.1 Кодекса предусматривает возможность назначения административного наказания в пределах минимального и максимального размеров санкции, с учетом характера совершенного правонарушения, данных о правонарушителе, его материального и финансового положения, а также обстоятельств, смягчающих административную ответственность. </span></p>
<p><span>В данном случае мера ответственности инспекцией определена в пределах санкции, предусмотренной  указанной нормой закона,  и применен   минимальный размер штрафа.</span></p>
<p><span>При таких обстоятельствах предусмотренные статьей 2.9 Кодекса основания для освобождения заявителя от административной ответственности ввиду малозначительности правонарушения у суда отсутствовали.</span></p>
<p><span>Таким образом, </span><span>суд первой инстанции, не установив обстоятельств, исключающих производство  по делу об административном правонарушении, а также обстоятельств, вызывающих неустранимые сомнения в виновности лица, привлекаемого к административной ответственности,  правомерно отказал в удовлетворении требований заявителя.</span></p>
<p><span>Административное наказание обществу назначено в соответствии со статьей 4.1 Кодекса. При этом судом учитывались  обстоятельства совершения административного правонарушения, отсутствие отягчающих административную ответственность обстоятельств,  давность  привлечения к административной ответственности. </span></p>
<p><span>С учетом изложенного Арбитражный суд Чувашской Республики правомерно отказал в удовлетворении заявления общества о признании незаконным и отмене постановления  инспекции от 06.02.2008 № 24 о назначении административного наказания, предусмотренного статьей 15.1 Кодекса. </span></p>
<p><span>Изложенным опровергаются доводы апелляционной жалобы.</span></p>
<p><span>Арбитражный суд Чувашской Республики полно и всесторонне выяснил обстоятельства, имеющие значение для дела,  выводы суда соответствуют обстоятельствам дела, нормы материального права применены правильно, нарушений норм процессуального права, являющихся  в силу  части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации  в любом случае основаниями для отмены судебного акта, не допущено, в связи с чем апелляционная жалоба удовлетворению не подлежит.</span></p>
<p><span>Вопрос о распределении расходов по государственной пошлине с апелляционной жалобы не рассматривался с учетом положений части 4 статьи 208 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, в соответствии с которой заявление об оспаривании решения административного органа о привлечении к административной ответственности государственной пошлиной не облагается.</span></p>
<p><span>  Руководствуясь статьями 266 – 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд апелляционной инстанции</span></p>
<p style="text-align:center"><span>П О С Т А Н О В И Л:</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 03.03.2008 по делу № А79-1015/2008 оставить без изменения, апелляционную жалобу общества с ограниченной ответственностью «ТОМ» – без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок с даты принятия.</span></p>
<p style="text-align:left"><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:left"><span>Председательствующий судья                                   М.Б. Белышкова </span></p>
<p style="text-align:left"><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:left"><span>Судьи                                                                          Т.А. Захарова</span></p>
<p style="text-align:left"><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:left"><span>                                                                                    М.Н. Кириллова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
]]></body>
