<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Беляков Е. Н.</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-11176/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-4492/2007</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>07.04.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><span></span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>.Владимир, ул. Березина, д.4, </span><span>http</span><span>://1</span><span>aas</span><span>.</span><span>arbitr</span><span>.</span><span>ru</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>г. Владимир                                                                Дело №А43-11176/2007-2-253</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>«07» апреля 2008 года</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 31 марта 2008 года.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен  07 апреля 2008 года.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе: председательствующего судьи Белякова Е.Н. судей Максимовой М.А., Соловьевой М.В.,  при ведении протокола судебного заседания секретарем Третьяковой Е.Р. рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу администрации города Нижнего Новгорода на решение Арбитражного суда Нижегородской области от 26.10.2007 по делу №А43-11176/2007-2-253, принятое судьей Дроздовой С.А., по иску сельхозкооператива «Агро», г. Дзержинск Нижегородской области, к администрации города Нижнего Новгорода, обществу с ограниченной ответственностью Фирма «Импульс», г. Нижний Новгород, о признании недействительным размещения муниципального заказа в части и понуждении заключить муниципальный контракт. </span></p>
<p><span>При участии:</span></p>
<p><span>от истца – представитель не явился, извещен (уведомление №15395);</span></p>
<p><span>от ответчиков: 1) от администрации города Нижнего Новгорода – Миллер М.Г. по доверенности от 20.12.2007 №01-298/Д (сроком до 31.12.2008);</span></p>
<p><span>2) от ООО Фирма «Импульс» – представитель не явился, извещен (уведомление №15394).</span></p>
<p><span>Суд установил, что истец, сельхозкооператив «Агро» обратился в Арбитражный суд Нижегородской области с иском к администрации города Нижнего Новгорода, обществу с ограниченной ответственностью Фирма «Импульс» о признании недействительным размещения администрацией г.Нижнего Новгорода муниципального заказа по лоту №6 открытого конкурса на размещение заказа на выполнение работ по капитальному ремонту объектов озеленения - посадке деревьев, кустарников, живой изгороди на территории г.Нижнего Новгорода в 2007 году в части допуска ООО фирма «Импульс» к участию в конкурсе, признания ООО фирма «Импульс» победителем конкурса и заключения муниципального контракта, и понуждении администрации г.Нижнего Новгорода заключить с истцом муниципальный контракт по лоту №6 на условиях, изложенных в конкурсной заявке и конкурсной документации, с урегулированием судом сроков начала и окончания работ. </span></p>
<p><span>Исковые требования обоснованы статьями 11, 12, 449 Гражданского кодекса Российской Федерации, части 6 статьи 7, подпунктов 1, 4 части 1 статьи 12, пункта 15 части 4 статьи 22, частей 2, 8, 10 статьи 28, статьи 60, части 7 статьи 65 Федерального закона Российской Федерации «О размещении заказов на поставки товаров, выполнение работ, оказание услуг для государственных и муниципальных нужд» от 21.07.2005 № 94-ФЗ.</span></p>
<p><span>Решением от 26.10.2007 Арбитражный суд Нижегородской  области частично удовлетворил исковые требования, признал недействительным размещение администрацией г. Нижнего Новгорода муниципального заказа по лоту №6 открытого конкурса на размещение заказа на выполнение работ по капитальному ремонту объектов озеленения - посадке деревьев, кустарников, живой изгороди на территории г. Нижнего Новгорода в 2007 году, взыскал с администрации г. Нижнего Новгорода в пользу сельхозкооператива «Агро» 1500 руб. расходов по делу.</span></p>
<p><span>Не согласившись с принятым судебным актом, администрация города Нижнего Новгорода обратилась в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой просит решение отменить в части признания недействительным размещения муниципального заказа на выполнение работ по капитальному ремонту объектов озеленения - посадке деревьев, кустарников, живой изгороди на территории г. Нижнего Новгорода в 2007 году по лоту №6. В качестве процессуальных оснований для отмены судебного акта указывает пункт 3 части 1, пункты 2, 3 части 2 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, а именно: несоответствие выводов, изложенных в решении, обстоятельствам дела, применение закона, не подлежащего применению, неправильное истолкование закона.</span></p>
<p><span>Оспаривая законность судебного акта, заявитель жалобы не согласен с выводом суда первой инстанции о том, что </span><span>конкурсная комиссия должна была отказать ООО Фирма «Импульс» в допуске к участию в конкурсе по причине наличия в документах, представленных в составе заявки на участие в конкурсе, несоответствий.</span></p>
<p><span>Как указывает заявитель, то обстоятельство, что в локальном сметном расчете указано, что заготовка кустарников производится с комом земли, а в ведомости №1 – без кома, явилось единственным основанием для признания конкурса недействительным.</span></p>
<p><span>Заявитель жалобы ссылается на то, что суд первой инстанции применил нормы закона, не подлежащие применению, поскольку руководствовался частью 7 статьи 26 Федерального закона от 21.07.2005 №94-ФЗ «О размещении заказов на поставки товаров, выполнение работ, оказание услуг для государственных и муниципальных нужд», тогда указанная правовая норма была признана утратившей силу.</span></p>
<p><span>Администрация города Нижнего Новгорода считает необоснованной ссылку суда первой инстанции на решение и предписание комиссии управления Федеральной антимонопольной службы по Нижегородской области по контролю в сфере размещения заказов, согласно которым конкурсная комиссия нарушила положения закона о размещении заказов при заключении муниципального контракта по спорному лоту. </span></p>
<p><span>В судебном заседании 04.02.2008 представитель заявителя</span><span> поддержал доводы, изложенные в апелляционной жалобе. Считает решение необоснованным, просит его отменить в части признания недействительным размещения муниципального заказа на выполнение работ по капитальному ремонту объектов озеленения - посадке деревьев, кустарников, живой изгороди на территории г. Нижнего Новгорода в 2007 году по лоту №6.</span></p>
<p><span>ООО фирма «Импульс» и сельхозкооператив «Агро»<span> отзывы на апелляционную жалобу не представили, явку полномочных представителей в судебное заседание не обеспечили.</span> </span></p>
<p><span>В порядке статьи 158 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации рассмотрение дела отложено до 03.03.2008.</span></p>
<p><span>03.03.2008 стороны в заседание суда не явились. ООО фирма «Импульс» ходатайством от 01.02.2008 просило о рассмотрении жалобы в отсутствие своего представителя. 29.02.2008 факсимильным сообщением поступило заявление от сельхозкооператива «Агро» о приостановлении судебного разбирательства. Ходатайство  рассмотрено  судом  и  отклонено.</span></p>
<p><span>Судебное заседание было отложено до 31.03.2008.</span></p>
<p><span>Дело рассматривается в порядке статьи 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в отсутствие представителей сельхозкооператив «Агро» и ООО фирма «Импульс», надлежащим образом извещенных о времени и месте судебного разбирательства.</span></p>
<p><span>Законность и обоснованность принятого по делу судебного акта проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Повторно рассмотрев дело, проверив доводы заявителя апелляционной жалобы, арбитражный апелляционный суд не нашел </span><span>оснований для отмены судебного акта.</span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела и установлено судом первой инстанции, 25.05.2007 в газете «День города» №34/163 и на официальном сайте Нижнего Новгорода и Нижегородской области было опубликовано информационное сообщение о проведении администрацией г. Нижнего Новгорода открытого конкурса на размещение муниципального заказа на выполнение работ по капитальному ремонту объектов озеленения - посадке деревьев, кустарников, живой изгороди на территории города в 2007 году. </span></p>
<p><span>Предмет конкурса был разделен на 8 лотов, шестым из которых являлось выполнение работ по капитальному ремонту объектов озеленения в Приокском районе г. Нижнего Новгорода  с начальной ценой 1004658 руб. 27 коп.</span></p>
<p><span>По лоту №6 было подано три заявки: ООО фирма «Импульс», ООО «Совхоз «Цветы» и сельхозкооператив «Агро».</span></p>
<p><span>По результатам рассмотрения ООО «Совхоз цветы» отказано в допуске к участию в конкурсе, остальные участники были допущены. Первое место присвоено заявке ООО фирма «Импульс» как лицу, набравшему наибольшее количество баллов.</span></p>
<p><span>17.07.2007 с победителем заключен муниципальный контракт №117.</span></p>
<p><span>Считая, что размещение муниципального заказа произведено с нарушением требований закона №94-ФЗ, сельхозкооператив «Агро» обратился в арбитражный суд с настоящим иском.</span></p>
<p><span>Согласно  пункту 1  статьи 449  Гражданского  кодекса  Российской  Федерации торги,  проведенные с  нарушением  правил,  установленных  законом,  могут  быть  признаны  судом  недействительными  по  иску  заинтересованного  лица.</span></p>
<p><span>Положениями  статьи  12  Федерального закона  «О  размещении  заказов  на  поставки  товаров,  выполнение  работ,  оказание  услуг  для  государственных   и  муниципальных  нужд»  установлено, что  при  рассмотрении  заявок  на  участие  в  торгах  участник  размещения  заказа  не  допускается  компетентной  комиссией  к  участию в  конкурсе  или  аукционе  в  случае:</span></p>
<p><span>1) непредоставления  определенных  законом  документов либо  наличия в  таких  документах недостоверных  сведений  об  участнике  размещения  заказа  или  о товарах, о  работах, об  услугах,  соответственно   на  поставку,  выполнение,  оказание  которых размещается  заказ;</span></p>
<p><span>2) несоответствие  организации  требованиям  законодательства;</span></p>
<p><span>3) невнесение  денежных  средств  в  качестве  обеспечения  заявки  на  участие в  конкурсе или  аукционе,  если  требование  обеспечения  таких  заявок  указано в  извещении  о  проведении  торгов;</span></p>
<p><span>4) несоответствие   заявки  на  участие  в  конкурсе  или  аукционе  требованиям  конкурсной  документации либо   документации об  аукционе, в  том  числе  наличие  в  таких  заявках  предложения  о  цене  контракта,  превышающей  начальную  (максимальную)  цену  контракта (цену лота).</span></p>
<p><span>Данный  перечень  является  исчерпывающим.</span></p>
<p><span>Согласно  конкурсной  документации (форма №2 - информационная  карта),  участниками  размещения  заказа  предоставляется, в  числе  прочих  документов,  заявка   на  участие  в  конкурсе,  содержащая  предложение  об  условиях  исполнения муниципального контракта (форма №3), с  приложением  локального  сметного  расчета по  заявленному  лоту  и  документов,  подтверждающих  заявленные  параметры.</span></p>
<p><span>В  соответствии с  формой №3  конкурсной  документации  предложение  об  условиях  исполнения  муниципального  контракта  делается в  соответствии с  заданием  на  капитальный  ремонт,  которое  является  приложением к  муниципальному  контракту с  приложением локального  сметного  расчета и  технологической  карты.</span></p>
<p><span>Пунктом 4.1  задания  на  капитальный  ремонт  объектов  озеленения  предусмотрен  перечень  работ, в  состав  которых  входит  копание  траншей  вокруг  деревьев,  упаковка  кома в  мягкую  тару.</span></p>
<p><span>В  материалах  дела  имеется  заявка ООО  фирма «Импульс»,  содержащая  предложение об  условиях  исполнения  контракта, с  приложением локального  сметного  расчета,  согласно  которому заготовка  деревьев  и  кустарников  производится с  комом  земли в  мягкой  упаковке. Также  приложена  технологическая  карта,  календарные  планы,  расчет  потребности в  механизмах и  ведомость от 26.06.2007 №1 по  капитальному  ремонту  объектов  озеленения.</span></p>
<p><span>Как  следует  из  указанной  ведомости,  кустарники  предусмотрены  без  кома  земли.</span></p>
<p><span>Таким  образом,  суд  первой  инстанции    пришел  в  правильному  выводу,  что в  приложенных  к  заявке  ответчика  документах  имеются  противоречия: в  смете  кустарники  указаны  с  комом  земли, в  ведомости -  без  кома,  следовательно,  заявка  ООО  фирма  «Импульс» в  указанной  части  не  соответствует  требованиям конкурсной  документации.</span></p>
<p><span>Указанное  противоречие  устранено  не  было, в  связи с  чем  заявка  ответчика, в  состав  которой  входят  приложенные к  ней  документы,  признана  несоответствующей   требованиям  конкурсной  документации, что  должно  было  повлечь  отказ в  допуске  к  участию в  торгах в  силу  подпункта 4  пункта 1  статьи 12  Закона №94-ФЗ.</span></p>
<p><span>23.07.2007 УФАС  по  Нижегородской  области  по  результатам  рассмотрения  жалобы сельхозкооператива «Агро»  вынесено  решение №213-ФАС52-КТ-28-09/07-07  о  признании  конкурсной  комиссии  нарушившей  требования  пункта 15  части 4 и части 2.1  статьи 22,  частей 2,8  статьи 28 Закона №94-ФЗ,  одновременно  выдано  предписание  об  устранении  выявленных  нарушений,  необходимости  повторно  провести  процедуру  оценки  и сопоставления  заявок,  однако  предписание   администрацией  исполнено  не  было. Копия  жалобы администрацией  была   получена.</span></p>
<p><span>В  соответствии с  пунктом 5  статьи 60  Закона №94-ФЗ  заказчик  не  вправе  заключить  муниципальный  контракт  до  рассмотрения  жалобы  на  действия  заказчика  уполномоченным  органом.</span></p>
<p><span>Действуя разумно и  добросовестно, администрация  имела  возможность  своевременно  узнать  о факте  принятия  жалобы к  рассмотрению УФАС  по  Нижегородской  области в  целях  избежания  нарушений  закона.</span></p>
<p><span>Признание торгов недействительными  влечет  недействительность  договора,  заключенного  с  лицом,  выигравшим  торги.</span></p>
<p><span>Доводы заявителя апелляционной жалобы  рассмотрены  апелляционным  судом  и  отклонены  как  необоснованные.</span></p>
<p><span>Судом  полно,  всесторонне  и  объективно  исследованы  имеющиеся в  деле  доказательства.</span></p>
<p><span>С учетом изложенного обжалуемый судебный акт соответствует нормам материального права, изложенные в нем выводы - установленным по делу фактическим обстоятельствам и имеющимся в деле доказательствам. Нарушений норм процессуального права,  являющихся в соответствии с частью 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации основанием для отмены судебного акта в любом случае, судом не установлено, поэтому апелляционная жалоба удовлетворению не подлежит.</span></p>
<p><span>На основании статьи 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации судебные расходы по апелляционной жалобе относятся на заявителя.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 110, 269, 270, 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный апелляционный суд</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><span>П О С Т А Н О В И Л:</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>      решение Арбитражного суда Нижегородской области от 26.10.2007 по </span><span>делу №</span><span>А43-11176/2007-2-253 оставить без изменения, а апелляционную жалобу администрации города Нижнего Новгорода - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию -  Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий судья                                             Е.Н. Беляков</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи                                                                                      М.А. Максимова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>                                                                                                М.В. Соловьева</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
]]></body>
