<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Вечканов Александр Игоревич</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А79-8174/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-994/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Изменить решение суда полностью и принять новый с/а</result>
<date>04.07.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>600017, г</span></b><b><span>.Владимир, ул. Березина, д. 4</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>http</span><span>://1</span></b><b><span>aas</span><span>.</span></b><b><span>arbitr</span><span>.</span></b><b><span>ru</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>г. Владимир                                                                        <span>Дело № </span></span><span>А79-8174/2007</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>04 июля 2008 года.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления  объявлена 27.06.2008.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен  04.07.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе председательствующего судьи Вечканова А.И., судей </span><span>Родиной Т.С., Казаковой Н.А.<span>, </span>при ведении протокола  помощником судьи Бобковой Ж.В.<span>,</span></span></p>
<p><span>рассмотрев в открытом судебном заседании апелляционную жалобу заявителя<span> –</span> общества с ограниченной ответственностью «Росинка» на решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 05.02.2008 по делу            № А79-8174/2007, принятое судьей Ростовой З.М., </span></p>
<p><span>по иску Чебоксарского городского комитета по управлению имуществом к обществу с ограниченной ответственностью «Росинка», при участии третьего лица - муниципального унитарного предприятия «Управление жилищно-коммунального хозяйства и благоустройства», о взыскании                   376 760 рублей 77 копеек,</span></p>
<p><span>при участии в заседании суда:</span></p>
<p><span>от истца – Васильев Ю.А. по доверенности от 10.01.2008 № 3 (сроком действия до 31.12.2008);</span></p>
<p><span>от ответчика (заявителя жалобы) – Егунов И.Б., по доверенности от  09.02.2008 №21-01/166923 (сроком действия три года);</span></p>
<p><span>от третьего лица – представитель не явился, извещен (уведомление                  № 11329),</span></p>
<p><span>установил:</span></p>
<p><span>Чебоксарский городской комитет по управлению имуществом обратился в Арбитражный суд Чувашской Республики с иском к обществу с ограниченной ответственностью «Росинка» <span>о </span>взыскании 354 426 рублей                 13 копеек, в том числе:</span></p>
<p><span>1) процентов за пользование чужими денежными средствами за несвоевременное внесение платы за пользованием помещением за период с 25.02.2005 по 17.09.2006 в сумме 25&nbsp;572 рублей 06 копеек; </span></p>
<p><span>2) задолженность по договору аренды помещения № 241 от 26.02.2005 по состоянию на 27.06.2007 в сумме 286 742 рублей 43 копеек в том числе:</span></p>
<p><span>- задолженность по арендной плате в сумме 269 325 рублей 52 копеек;</span></p>
<p><span>- пени за просрочку внесения арендной платы за период с 21.09.2006 по 27.06.2007 в сумме 17 107 рублей 72 копеек;</span></p>
<p><span>- задолженность по эксплуатационным расходам за период с 01.06.2007 по 27.06.2007 в сумме 251 рубля 66 копеек;</span></p>
<p><span>- пени за просрочку внесения эксплуатационных расходов за период с 21.09.2006 по 27.06.2007 в сумме 57 рублей 54 копеек;</span></p>
<p><span>3) по договору аренды имущества № 242 от 26.02.2005 задолженность по  состоянию на 01.11.2007 в сумме 56 865 рублей 38 копеек, в том числе:</span></p>
<p><span>- задолженность по арендной плате в сумме 40 087 рублей 15 копеек;</span></p>
<p><span>- пени за просрочку внесения арендной платы за период с 21.07.2006 по 01.11.2007 в сумме 2 024 рублей 48 копеек (с учетом уточнений в порядке статьи 49 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации).</span></p>
<p><span>Исковые требования основаны на статьях 395, 614, 1107 Гражданского кодекса Российской Федерации и мотивированы ненадлежащим исполнением ответчиком своих обязательств по своевременному внесению арендных платежей согласно договорам аренды от 26.02.2005 № 241 и от 26.02.2005               № 242.</span></p>
<p><span>К участию в деле в качестве третьего лица, не заявляющего самостоятельные требования на предмет спора, привлечено муниципальное унитарное предприятие «Управление жилищно-коммунального хозяйства и благоустройства».</span></p>
<p><span>Решением от 05.02.2008 Арбитражный суд Чувашской Республики иск удовлетворил.</span></p>
<p><span>Общество с ограниченной ответственностью «Росинка», не согласившись с принятым решением от 05.02.2008, обратилось в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой просит отменить принятый судебный акт на основании пунктов 1, 4  части 1 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в связи с </span><span>неполным выяснением обстоятельств, имеющих значение для дела, нарушением норм материального и процессуального права</span><span>. </span></p>
<p><span>По мнению заявителя жалобы, истец не имеет право на взыскание арендных платежей и эксплуатационных расходов по договору  №241 от 26.02.2005 за период с 09.04.2007 по 27.06.2007, поскольку является ненадлежащим истцом в связи с  заключением им 21.03.2007 с МУП </span><span>«УЖКХ и благоустройства» договора № 13/07 пользования на праве хозяйственного ведения.</span></p>
<p><span>Заявитель указывает, что соглашение о переводе долга не было зарегистрировано в установленном законом порядке, что противоречит требованиям действующего гражданского законодательства, в связи с чем считает его незаключенным. Начисление арендной платы и эксплуатационных расходов завышено.</span></p>
<p><span>Кроме того, указывает, что суд первой инстанции в нарушение статьи 69 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации не учел выводы Арбитражного суда Чувашской  Республики в решении от 27.07.2006 по делу № А79-145/2006, вступившем в законную силу, согласно которому суд отказал истцу во взыскании с ответчика по договору №241 от 26.02.2005 задолженности по 01.12.2005.</span></p>
<p><span>В заседание суда заявитель поддержал доводы, изложенные в апелляционной жалобе.</span></p>
<p><span>Истец в заседании суда и в отзыве </span><span>просит решение суда оставить без изменения, апелляционную жалобу - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Третье лицо в заседание суда </span><span>явку полномочного представителя не обеспечил.</span></p>
<p><span>В порядке статьи 163 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в судебном заседании был объявлен перерыв до 27.06.2008.</span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации дело рассматривается в отсутствие третьего лица, надлежащим образом извещенного о времени и месте судебного разбирательства, по имеющимся в нем документам.</span></p>
<p><span>Законность и обоснованность  принятого по делу решения проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Повторно рассмотрев дело, проверив доводы апелляционной жалобы,  суд апелляционной инстанции считает решение Арбитражного суда Чувашской Республики  от 05.02.2008 подлежащим изменению по следующим основаниям.</span></p>
<p><span>Из материалов дела следует, что в соответствии с распоряжением главы администрации г. Чебоксары от 20.12.2004 № 4179-р между Чебоксарским городским комитетом по управлению имуществом (арендодатель) и обществом с ограниченной ответственностью «Росинка» (арендатор) подписан договор аренды нежилого помещения муниципальной собственности г. Чебоксары от </span><span><span>26.05.2005</span></span><span> </span><span>№ 241, согласно которому арендодатель передает арендатору во временное пользование нежилое помещение № 2, расположенное в подвале и на первом этаже жилого пятиэтажного кирпичного дома, общей площадью 1032,6 кв.м. по адресу г. Чебоксары  ул.  Максимова,  д.5. По акту от 26.02.2005 нежилое помещение передано арендодателем арендатору.</span></p>
<p><span>Срок аренды определен с <span> 25.02.2005 по 25.02.2015</span>.</span></p>
<p><span>Договор зарегистрирован в Управлении Федеральной регистрационной службы по Чувашской Республике 18.09.2006.</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктом 3.3 договора аренды № 241 и приложению             № 2 к <span>договору ежемесячный размер арендной платы составляет 26 008 рублей <span>35 </span>копеек</span>. Платежи по договору подлежат перечислению ежемесячно не позднее 20 числа месяца, за который они производятся.</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктом 3.4.1. договора аренды арендатор перечисляет долю арендодателя в эксплутационных расходах ежемесячно так, чтобы обеспечить ее поступление на счет арендодателя не позднее 20 числа месяца, за который производятся платежи, в размере 1/200 части от действующего на дату перечисления установленного законом минимального размера оплаты труда, умноженной на величину общей арендуемой площади.</span></p>
<p><span>Кроме этого, 26.02.2005 между Чебоксарским городским комитетом по управлению имуществом (арендодатель) и обществом с ограниченной ответственностью «Росинка» (арендатор) подписан договор аренды № 242 движимого имущества муниципальной собственности г. Чебоксары, согласно которому арендодатель передает арендатору во временное пользование движимое имущество, перечень которого определен в приложении № 1 к договору.</span></p>
<p><span>Срок аренды по договору № 242  от 26.02.2005 установлен с 25.02.2005 по 25.02.2015 включительно. </span></p>
<p><span>Согласно пункту 3.2 договора аренды № 242 и приложению № 2 к договору ежемесячный размер арендного дохода составляет 1 699 рублей               63 копейки. Платежи по договору подлежат перечислению ежемесячно не позднее 20 числа месяца, за который они производятся.</span></p>
<p><span>Основанием для обращения в Арбитражный суд Чувашской Республики явилось возникновение задолженности по арендным платежам и пени по договору.</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктом 2 части 1 статьи 150 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации арбитражный суд прекращает производство по делу, если установит, что имеется вступивший в законную силу принятый по спору между теми же лицами, о том же предмете и по тем же основаниям судебный акт арбитражного суда, суда общей юрисдикции или компетентного суда иностранного государства, за исключением случаев, если арбитражный суд отказал в признании и приведении в исполнение решения иностранного суда.</span></p>
<p><span>Как усматривается из решения <span>Арбитражного суда Чувашской  Республики от 27.07.2006 по делу № А79-145/2006, вступившего в законную силу, предметом судебного разбирательства явились правоотношения, вытекающие из незаключенного договора №241 от 26.02.2005, не зарегистрированного к моменту рассмотрения спора установленным порядком. Этим же судебным актом прекращено производство по делу в части взыскания по договору №242 от 26.02.2005 долга по арендной плате по 01.12.2005.</span></span></p>
<p><span>Поскольку в данной части настоящий иск заявлен хотя и тем же истцом к тому же ответчику, что и иск, по которому вступило в законную силу решение Арбитражного суда <span>Чувашской  Республики от 27.07.2006 по делу №А79-145/2006</span>, однако по иным основаниям, вытекающим из договорных отношений (договор №241), суд первой инстанции обоснованно рассмотрел дело в полном объеме по существу, не допустив нарушений норм процессуального права.</span></p>
<p><span>Что касается долга по договору №242, в настоящем иске ко взысканию период по 01.12.2005 года Комитетом фактически не предъявлен, о чем свидетельствует указание на отсутствие задолженности на 22.02.2006 в его расчете (т.1 л.д.129).</span></p>
<p><span>Согласно статье 606 Гражданского кодекса Российской Федерации по договору аренды (имущественного найма) арендодатель (наймодатель) обязуется предоставить арендатору (нанимателю) имущество за плату во временное владение и пользование или во временное пользование.</span></p>
<p><span>В части 1 статьи 614 Гражданского кодекса Российской Федерации указано, что арендатор обязан своевременно вносить плату за пользование имуществом (арендную плату).</span></p>
<p><span>В статье 608 Гражданского кодекса Российской Федерации установлено, что право сдачи имущества в аренду принадлежит его собственнику. Арендодателями могут быть также лица, управомоченные законом или собственником сдавать имущество в аренду.</span></p>
<p><span>В рассматриваемом случае таким управомоченным лицом является МУП «УЖКХ и благоустройства», поскольку Комитет заключил с Предприятием договор от № 13/07  от 21.03.2007, согласно которому собственник передает, а пользователь принимает в пользование на праве хозяйственного ведения нежилое помещение № 2, расположенное в подвале и на первом этаже жилого пятиэтажного кирпичного дома, общей площадью 1032,60 кв.м., по адресу: Чувашская Республика, г. Чебоксары, ул. Максимова, 5. Объект передан пользователю по акту от 21.03.2007. </span></p>
<p><span>Пунктом 1.6 договора № 13/07 оговорено, что нежилое помещение передано в аренду ООО «Росинка» по договору аренды № 241.</span></p>
<p><span>Право хозяйственного ведения МУП «УЖКХ и благоустройства» зарегистрировано в Едином государственном реестре прав на недвижимое имущество и сделок с ним 09.04.2007. </span></p>
<p><span>27.06.2007 право хозяйственного ведения МУП «Управление жилищно-коммунального хозяйства и благоустройства» прекращено.</span></p>
<p><span>Согласно пунктам 1 и 2 статьи 50 Гражданского кодекса Российской Федерации юридические лица, являющиеся коммерческими организациями, могут создаваться в форме государственных и муниципальных унитарных предприятий. При этом целью деятельности коммерческой организации является извлечение прибыли.</span></p>
<p><span>В соответствии с частью 2 статьи 113 Гражданского кодекса Российской Федерации имущество государственного или муниципального предприятия находится соответственно в государственной или муниципальной собственности и принадлежит такому предприятию на праве хозяйственного ведения или оперативного управления.</span></p>
<p><span>Право хозяйственного ведения имуществом, в отношении которого собственником принято решение о закреплении за унитарным предприятием, возникает у этого предприятия с момента передачи имущества, если иное не установлено законом. Согласно статье 131 Кодекса право хозяйственного ведения подлежит государственной регистрации.</span></p>
<p><span>Поэтому в данном случае право хозяйственного ведения у муниципального унитарного предприятия возникло с даты регистрации права - 09.04.2007.</span></p>
<p><span>Правомочия унитарного предприятия, основанного на праве хозяйственного ведения по владению, пользованию и распоряжению государственным (муниципальным) имуществом, находящимся у него в хозяйственном ведении, определены статьями 294, 295 Кодекса.</span></p>
<p><span>Согласно статьям 294, 295, 299 (пункту 1) Гражданского кодекса Российской Федерации муниципальному унитарному предприятию может принадлежать имущество только на праве хозяйственного ведения. Право хозяйственного ведения управления имуществом, в отношении которого собственником принято решение о закреплении за унитарным предприятием, возникает у этого предприятия с момента передачи имущества, если иное не установлено законом и иными правовыми актами или решением собственника.</span></p>
<p><span>По смыслу пункта 2 статьи 295 Гражданского кодекса Российской Федерации, унитарное предприятие наделено правом сдавать принадлежащее ему на праве хозяйственного ведения недвижимое имущество в аренду. Ограничение такого права состоит лишь в необходимости получения согласия на то собственника имущества.</span></p>
<p><span>Перечень прав собственника имущества, находящегося в хозяйственном ведении государственного (муниципального) предприятия, определяется в соответствии с пунктом 1 статьи 295 Гражданского кодекса Российской Федерации и иными законами.</span></p>
<p><span>Предусмотренное абзацем 2 указанного пункта право собственника на получение части прибыли от использования имущества, находящегося в хозяйственном ведении, реализуется путем ежегодного получения части прибыли, остающейся в распоряжении унитарного предприятия после уплаты налогов и иных обязательных платежей в порядке, в размерах и в сроки, которые определяются Правительством Российской Федерации, уполномоченными органами государственной власти субъектов Российской Федерации или органами местного самоуправления (статья 17 Федерального закона 14.11.2002 № 161-ФЗ «О государственных и муниципальных унитарных предприятиях»).</span></p>
<p><span>Из толкования норм Гражданского кодекса Российской Федерации и упомянутого Закона следует, что собственник имущества имеет право лишь на часть прибыли от деятельности предприятия (в эту часть может входить и вся прибыль от сдачи имущества в аренду), а не на прямое получение арендной платы. Перечисление доходов собственнику нарушает имущественную обособленность унитарного  предприятия  как  юридического лица. Получение  арендной  платы   от  сданного в  аренду  имущества (взыскание  пени), находящегося на праве хозяйственного  ведения,  является  доходом  коммерческой  организации.</span></p>
<p><span>Таким образом, суд первой инстанции сделал неправомерный вывод о том, что передача муниципального имущества в хозяйственное ведение муниципальному предприятию не лишает арендодателя права требовать от ответчика внесения арендной платы в полном объеме.</span></p>
<p><span>При указанных обстоятельствах Комитет утратил право требовать от ответчика уплаты платежей по договору аренды № 241 от </span><span><span>26.05.2005</span></span><span> </span><span>с момента государственной регистрации права хозяйственного ведения, то есть с 09.04.2007. В связи с изложенным в удовлетворении требований истца в этой части суд апелляционной инстанции отказывает.</span></p>
<p><span>При таких обстоятельствах вывод суда первой инстанции противоречит обстоятельствам дела, что </span><span>в соответствии с пунктом 3 части 1 статьи 270 является основанием для изменения решения суда первой инстанции и принятия по делу нового судебного акта.</span></p>
<p><span>С учетом вышеизложенного, суд апелляционной инстанции полагает правомерным дать оценку правоотношениям сторон<span> за период с 25.03.2005 по 08.04.2007</span>, вытекающим из <span>договоров №№241,242 от 26.02.2005, изменив взыскиваемую сумму.</span></span></p>
<p><span>При этом довод жалобы, что с ответчиком изменение арендной ставки не согласовано, суд отклоняет. Как следует из материалов дела, ответчик был извещен об изменениях базовой ставки арендной платы с 1 апреля 2006 года и с 1 апреля 2007 года путем опубликования в газете «Чебоксарские новости» постановлений главы администрации города Чебоксары. Таким образом, условия пункта 3.3.2 договора аренды №241 арендодателем соблюдены.</span></p>
<p><span>По договору №241 в указанный период истец правомерно начислил арендную плату всего в сумме 1054085 рублей 52 копейки, эксплуатационные расходы в сумме 20380 рублей.</span></p>
<p><span>При этом обязанность по оплате долга по договорам №№187,188 от 02.04.2003 ответчик принял в силу подпункта 3 пункта 2.3 договора №241 от 26.02.2005, а потому довод заявителя жалобы о несоблюдении формы перевода долга суд считает несостоятельным и отклоняет таковой.</span></p>
<p><span>Ответчиком в счет погашения задолженности сделаны платежи 15.11.2006, 20.01.2006, 22.02.2006, 22.03.2006, 12.05.2006, 26.06.2006, 21.07.2006, 27.11.2006, 04.04.2007, 11.04.2007, 15.05.2007, 16.05.2007, 31.07.2007, всего арендных платежей на сумму 906803 рубля 10 копеек и <span>эксплуатационных расходов</span> - на 21608 рублей 40 копеек. Все платежи истец принял в счет арендной платы и <span>эксплуатационных расходов</span>, о чем свидетельствует его расчет задолженности (т.1 л.д.129).</span></p>
<p><span>С учетом изложенного, суд апелляционной инстанции пришел к выводу, что по договору №241 задолженность по арендной плате перед истцом составляет 147282 рубля 42 копейки, долг по <span>эксплуатационным расходам </span>у ответчика перед истцом отсутствует.</span></p>
<p><span>Расчету процентов за пользование чужими денежными средствами за несвоевременное внесение платы за пользование помещением за период с 25.02.2005 по 17.09.2006 судом первой инстанции дана верная оценка, в связи с чем таковые подлежат взысканию с ответчика в сумме 25&nbsp;572 рублей 06 копеек.</span></p>
<p><span>Пени подлежат взысканию с начисленных в <span>период с 21.09.2005 по 08.04.2007</span> арендных платежей и эксплуатационных расходов с учетом просрочки платежа, верно указанного истцом, соответственно, в сумме 11038 рублей 51 копейки и 54 рубля 62 копейки.</span></p>
<p><span>По договору №242, учитывая излишне начисленные арендные платежи после 09.04.2007, долг ответчика отсутствует, пени составляют 950 рублей 56 копеек.</span></p>
<p><span>Согласно статье 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации расходы по государственной пошлине распределяются пропорционально удовлетворенным требованиям.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 176, 258, 268 - 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный суд</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>П О С Т А Н О В И Л:</span></b></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Чувашской Республики от 05.02.2008 по делу № А79-8174/2007  изменить.</span></p>
<p><span>Взыскать с общества с ограниченной ответственностью «Росинка» в пользу Чебоксарского городского комитета по управлению имуществом: </span></p>
<p><span>1) проценты за пользование чужими денежными средствами за несвоевременное внесение платы за пользованием помещением за период с 25.02.2005 по 17.09.2006 в сумме 25&nbsp;572 рублей 06 копеек; </span></p>
<p><span>2) по договору аренды помещения № 241 от 26.02.2005 по состоянию на 08.04.2007:</span></p>
<p><span>- задолженность по арендной плате в сумме 147282 рубля 42 копейки;</span></p>
<p><span>- пени за просрочку внесения арендной платы в сумме 11038 рублей 51 копейку;</span></p>
<p><span>- пени за просрочку внесения эксплуатационных расходов в сумме 54 рубля 62 копейки;</span></p>
<p><span>3) по договору аренды имущества № 242 от 26.02.2005 по состоянию на 08.04.2007:</span></p>
<p><span>- пени за просрочку внесения арендной платы в сумме 950 рублей 56 копеек.</span></p>
<p><span>В удовлетворении остальной части иска отказать.</span></p>
<p><span>Исполнительный лист выдать.</span></p>
<p><span>Взыскать с общества с ограниченной ответственностью «Росинка» в пользу Чебоксарского городского комитета по управлению имуществом расходы по государственной пошлине в размере 5197 рублей 96 копеек за рассмотрение дела в суде первой инстанции и 478 рублей 32 копейки – в апелляционной инстанции.</span></p>
<p><span>Исполнительный лист выдать.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа в двухмесячный срок со дня его принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий            </span></p>
<p style="text-align:center"><span>                   А.И. Вечканов</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><span>             Т.С.Родина</span></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Н.А.Казакова</span></p>
]]></body>
