<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Вечканов Александр Игоревич</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А38-4756/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-1030/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Изменить решение суда в части и принять новый с/а</result>
<date>05.05.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>&nbsp;</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>600017, г</span></b><b><span>.Владимир, ул. Березина, д. 4</span></b></p>
<p style="text-align:center"><b><span>http</span><span>://1</span></b><b><span>aas</span><span>.</span></b><b><span>arbitr</span><span>.</span></b><b><span>ru</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>_______________________________________________________</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>г. Владимир                                                         Дело № </span><span>А38-4756/2007-3-316</span></p>
<p style="text-align:center"><span>                                                                                                            (3/21-2008)  </span></p>
<p><span>05 мая 2008 года.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления  объявлена 25.04.2008.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен  05.05.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе: председательствующего судьи Вечканова А.И., судей </span><span>Казаковой Н.А., Аксеновой Г.А.<span>, при ведении протокола </span>секретарем судебного заседания Никоновой А.В.,   </span></p>
<p><span>рассмотрев в открытом судебном заседании апелляционную жалобу заявителя<span> – </span>индивидуального предпринимателя Царегородцевой Валентины Валериановны, г. Йошкар-Ола, на решение Арбитражного суда Республики Марий Эл от 07.02.2008 по делу №А38-4756/2007-3-316 (3/21-2008), принятое судьей Куликовой В.Г., </span></p>
<p><span>по иску индивидуального предпринимателя Царегородцевой Валентины Валериановны к потребительскому ипотечному кооперативу «Строим Вместе» о взыскании 182 282 рублей 47 копеек,</span></p>
<p><span>при участии в судебном заседании:</span></p>
<p><span>от истца (заявителя жалобы)  – Пучкова А.О. по доверенности от 17.04.2008 (сроком действия три года);</span></p>
<p><span>от ответчика  – Дмитриева Ф.Е. по доверенности от 30.11.2006 (сроком действия три года),</span></p>
<p><span>установил:</span></p>
<p><span>индивидуальный предприниматель Царегородцева Валентина Валериановна<span> обратилась в Арбитражный суд Республики Марий Эл с иском к </span>потребительскому ипотечному кооперативу «Строим Вместе» о взыскании задолженности по арендной плате в сумме 249 600 рублей за период с января 2007 года по 01 февраля 2008 года, а также процентов за пользование чу­жими денежными средствами в сумме 13 898 рублей 29 копеек за период просрочки исполнения денежного обязательства с февраля 2006 года по 1 февраля 2008 го­да (с учетом уточнений в порядке статьи 49 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации).</span></p>
<p><span>Исковые требования основаны на статьях 309, 310, 395, 610, 614, 621 Гражданского кодекса Российской Федерации и мотивированы ненадлежащим исполнением от­ветчиком обязательств по внесению арендной платы за пользование нежилым помещением. Кроме того, истец указал, что спорное нежилое помещение до на­стоящего времени арендатором по акту приема-передачи не возвращено.</span></p>
<p><span>Решением от 07.02.2008 Арбитражный суд Республики Марий Эл  удовлетворил исковые требования частично. Взыскал с ответчика в пользу истца задолженность в сумме 115&nbsp;200 рублей за период с января по июнь 2007 года, проценты за пользование чужим денежными средствами в сумме 10&nbsp;856 рублей 49 копеек, а также расходы по уплате госпошлины пропорционально удовлетворенным требованиям. В остальной части иска отказал.</span></p>
<p><span>Индивидуальный предприниматель Царегородцева Валентина Валериановна<span>, не согласившись с принятым решением от 07.02.2008 в части отказа в удовлетворении иска за период с июля 2007 года по 01.02.2008, а также процентов за пользование чужими денежными средствами, обратилась в Первый арбитражный апелляционный суд с жалобой, в которой просит его изменить на основании пункта 3 части 1 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в связи с </span>несоответствием выводов, изложенных в решении, обстоятельствам дела<span>.</span></span></p>
<p><span>По мнению заявителя, выводы суда противоречат статьям 622, 655 Гражданского кодекса Российской Федерации, а также положениям договора аренды от 01.02.2006, регулирующим договорный порядок возвращения арендуемых помещений арендодателю, поскольку  ответчиком в материалы дела не представлено ни письменного акта приема-передачи, ни подтверждения своего обращения к арендодателю с предложением подписать такой акт, ни доказательств уклонения истца от подписания данного документа, ни уведомления о том, что арендатор покинул помещение.</span></p>
<p><span>Кроме того, заявитель не согласен с выводом суда о том, что доказательством прекращения пользования ответчиком спорным арендованным помещением является договор субаренды иного помещения от 01.07.2007, а также размещение 07.07.2007 рекламного модуля о смене местонахождения потребительского ипотечного кооператива «Строим Вместе».</span></p>
<p><span>Заявитель жалобы в заседании суда поддержал доводы апелляционной жалобы.</span></p>
<p><span>Ответчик - </span><span>ПИК «Строим Вместе» в заседании суда и в отзыве просит решение суда оставить без изменения, апелляционную жалобу - без удовлетворения. Указывает на то, что 01.07.2007 он освободил спорное нежилое помещение, арендованное у истца, стал пользоваться другим помещением по договору субаренды с ИП Полевщиковым А.А. Кроме того, о смене места нахождения в газете «7 Дней» № 25 от 30 июня 2007 года и №26 от 7 июля 2007 года был размещен рекламный модуль.</span></p>
<p><span>В порядке статьи 163 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в судебном заседании был объявлен перерыв с 18.04.2008 до 25.04.2008.</span></p>
<p><span>Законность и обоснованность принятого судебного акта проверена Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Повторно рассмотрев дело, проверив доводы апелляционной жалобы, Первый арбитражный апелляционный суд пришел к выводам <span>о наличии оснований для изменения судебного акта первой инстанции</span>.</span></p>
<p><span>Как усматривается из материалов дела, </span><span>01.02.2006 между инди­видуальным предпринимателем Царегородцевой Валентиной Валериановной (арендодатель) и потребительским ипотечным кооперативом «Строим Вместе» (арендатор) был заключен договор аренды № СВ-1/06, в соответствии с ус­ловиями которого арендодатель обязался предоставить арендатору во временное владение и пользование помещения на 1-ом этаже позиции 1, 2 встро­енного помещения </span><span>III</span><span>, литер-А, общей площадью 19,2 кв.метра в здании, располо­женном по адресу: РМЭ, г. Йошкар-Ола, ул. Свердлова, 36А, а арендатор обязался вносить плату за пользование нежилым поме­щением до 5 числа следующего месяца. </span></p>
<p><span>Согласно пункту 3.1. договора аренды данный дого­вор является одновременно актом приема-передачи арендуемого помещения. Факт принятия имущества в аренду ответчиком не оспаривается.</span></p>
<p><span>Пунктом 9.1 договора аренды именно на арендатора возложена обязанность возвратить помещение в течение 14 календарных дней после окончания срока действия договора по акту приема-передачи. </span></p>
<p><span>Арендная плата, предусмотренная п. 5 настоящего договора в размере 1&nbsp;000 рублей за 1 квадратный метр вносится арендатором ежемесячно, в срок по пятого числа следующего месяца.</span></p>
<p><span>Договор аренды был заключен на срок 11 месяцев, то есть до 01.01.2007.</span></p>
<p><span>По истечении срока действия указанного договора арендатор продолжал пользоваться спорными помещениями при отсутствии возражений со стороны арендодателя.</span></p>
<p><span>При таких условиях в соответствии с пунктом 2 статьи 610, пунктом 2 статьи 621 Гражданского кодекса Российской Федерации договор аренды  № СВ-1/06 после 01.01.2007 считается возобновленным на неопределенный срок, и арендатор обязан вносить арендную плату за весь пе­риод пользования объектом аренды на прежних условиях.</span></p>
<p><span>Учитывая, что арендатор не вносил арендной платы в спорном периоде, не возвратил спорное помещение по акту приема-передачи, истец обратился в арбитражный суд с настоящим иском.</span></p>
<p><span>Отказывая в удовлетворении исковых требований в части взыскания задолженности по арендной плате <span>за период с июля 2007 года по 01.02.2008, а также процентов за пользование чужими денежными средствами,</span> суд первой инстанции исходил из того, что договорные отношения у сторон прекращены с 28.05.2007 на основании пункта 2 статьи 610 Гражданского кодекса Российской Федерации, поскольку истец, направив ответчику письмо от 22.05.2007., отказался от дальнейшего действия договора аренды и самостоятельно установил дату прекращения арендных отношений. Суд признал доказанным, что спорное помещение освобождено ответчиком с 01.07.2007 в связи с использованием им с указанной даты другого помещения, что, по его мнению, подтверждается договором субаренды. </span></p>
<p><span>Однако суд апелляционной инстанции не может признать данные выводы обоснованными, поскольку они сделаны без учета и надлежащей оценки всех существенных обстоятельств дела.  </span></p>
<p><span>Рассматриваемые отношения регулируются положениями главы 34 Гражданского кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>В силу статей 606, 614, 654 Гражданского кодекса Российской Федерации у арендатора с 01.01.2007 возникло денеж­ное обязательство по оплате пользования и владения арендованным имущест­вом.</span></p>
<p><span>Статья 614 ГК РФ устанавливает, что арендатор обязан своевременно вно­сить плату за пользование имуществом (арендную плату)</span><span>.</span></p>
<p><span>Статьей 622 Гражданского кодекса Российской Федерации  предусмотрено, что при прекращении договора аренды арендатор обязан вернуть арендодателю взятое им в аренду имущество. В соответствии с названной статьей в случае невозвращения арендатором арендованного имущества арендодатель вправе потребовать внесения арендной платы за все время просрочки.</span></p>
<p><span>Согласно пункту 9.1 договора аренды и пункту 2 статьи 655 Гражданского кодекса Российской Федерации надлежащим доказательством своевременного возврата является письменный акт приема-передачи имущества.</span></p>
<p><span>Вопреки этим положениям законодательства и договора ответчик не представил ни письменного акта приема-передачи, ни подтверждения своего обращения к арендодателю с предложением подписать такой акт, ни убедительных доказательств уклонения последнего от подписания поименованного документа.</span></p>
<p><span>Довод о том, что с 01 июля 2007 года ответчик занимает по договору субаренды помещение по другому адресу, является несостоятельным, поскольку действующее законодательство не содержит запрета арендовать нежилые помещения в неограниченном количестве.</span></p>
<p><span>С учетом указанных норм права, а также представленных доказательств, которым дана оценка, суд апелляционной инстанции пришел к выводу об обоснованности заявленных требований о взыскании задолженности по арендной плате в сумме 249 600 рублей за период с января 2007 года по 01.02.2008.</span></p>
<p><span>Статьей 395 Гражданского кодекса Российской Федерации  установлена ответственность за неисполнение денежно­го обязательства, в соответствии с которой за пользование чужими денежными средствами вследствие просрочки в их уплате подлежат уплате проценты на сумму этих средств.</span></p>
<p><span>В связи с вышеизложенным требование о взыскании процентов за пользование чу­жими денежными средствами в сумме 13 898 рублей                    29 копеек за период просрочки исполнения денежного обязательства с февраля 2006 года по 01.02.2008 подлежит удовлетворению.</span></p>
<p><span>При таких обстоятельствах решение суда первой инстанции подлежит изменению на основании пункта 3 части 1 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в связи с </span><span>несоответствием выводов, изложенных в решении, обстоятельствам дела<span>.</span></span></p>
<p><span>Согласно статье 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации расходы по государственной пошлине распределяются пропорционально удовлетворенным требованиям.</span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 17, 110, 176, 257, 268-271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный суд</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>П О С Т А Н О В И Л:</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Республики Марий Эл от 07.02.2008 по делу  № А38-4756/2007-3-316 (3/21-2008) изменить<span>, </span>апелляционную жалобу индивидуального предпринимателя Царегородцевой Валентины Валериановны - удовлетворить.    </span></p>
<p><span>Взыскать с потребительского ипотечного кооператива «Строим Вместе» в пользу индивидуального предпринимателя Царегородцевой Валентины Валериановны задолженность в сумме 249 600 рублей за период с января 2007 года по 01 февраля 2008 года, проценты за пользование чу­жими денежными средствами в сумме 13 898 рублей 29 копеек за период просрочки исполнения денежного обязательства с февраля 2006 года по 1 февраля 2008 го­да<span>, а всего 263&nbsp;498 рублей 29 копеек.</span></span></p>
<p><span>Исполнительный лист выдать.</span></p>
<p><span>Взыскать с потребительского ипотечного кооператива «Строим Вместе» в пользу индивидуального предпринимателя Царегородцевой Валентины Валериановны расходы по государственной пошлине в размере 6769 рублей 97 копеек за рассмотрение дела в суде первой инстанции и 1000 рублей – в апелляционной инстанции.</span></p>
<p><span>Исполнительный лист выдать.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию Федерального арбитражного суда Волго-Вятского округа в двухмесячный срок.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий                                                             А.И. Вечканов</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи                                                                                            Н.А. Казакова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>                                                                                                       Г.А.Аксенова</span></p>
]]></body>
