<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Родина Татьяна Сергеевна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А43-22514/2007</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-4430/2007</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>16.12.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><span></span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>.Владимир, ул. Березина, д.4,</span><span> </span><span>http</span><span>://1</span><span>aas</span><span>.</span><span>arbitr</span><span>.</span><span>ru</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>г. Владимир                                                            Дело № А43-22514/2007-8-584</span></p>
<p><span>«16 » декабря  2008 года</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего судьи Родиной Т.С.,</span></p>
<p><span>судей Насоновой Н.А., Ершовой О.А.,</span></p>
<p><span>при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Тузковой М.А., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу Кутьиной Ирины Николаевны на решение Арбитражного суда Нижегородской области  от 22.09.2008 по делу № А43-22514/2007-8-584, принятое судьей Прохоровой Л.В., по иску Райского Вячеслава Александровича к Кутьину Дмитрию Михайловичу, Кутьиной Ирине Николаевне, Межрайонной инспекции ФНС России №2 по Нижегородской области о признании недействительными  решения о государственной регистрации изменений в учредительные документы, изменений в сведения о юридическом лице и решения общего собрания участников,</span></p>
<p><span>при участии:</span></p>
<p><span>от Кутьиной И.Н. - полномочный представитель не явился, надлежащим образом уведомлен о месте и времени рассмотрения апелляционной жалобы (почтовое уведомление  № 21864);</span></p>
<p><span>от Райского В.А. – Пономаренко А.П. по доверенности от 20.08.2007 № 52-01/370687   (сроком на три года);</span></p>
<p><span>от Кутьина Д.М. – полномочный представитель не явился, надлежащим образом уведомлен о месте и времени рассмотрения апелляционной жалобы (почтовое уведомление  № 21865);</span></p>
<p><span>от МИФНС № 2 по Нижегородской области -  полномочный представитель не явился, надлежащим образом уведомлен о месте и времени рассмотрения апелляционной жалобы (почтовое уведомление № 21861);</span></p>
<p><span>от ООО «Ока-Керама» - Пономаренко А.П. по доверенности от 20.08.2007 № 52-01/370687   (сроком на три года), Захарова Ю.Г. по доверенности от 27.05.2008 (сроком на один год), </span></p>
<p><span>установил, что Райский Вячеслав Александрович обратился в Арбитражный суд Нижегородской области с иском к Кутьину Дмитрию Михайловичу, Кутьиной Ирине Николаевне, Межрайонной инспекции ФНС России №2 (далее – МИФНС №2 по Нижегородской области) о признании недействительными  решения о государственной регистрации изменений в учредительные документы, изменений в сведения о юридическом лице -              ООО «Ока-Керама» и решения общего собрания участников.</span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 49 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации  истец уточнил исковые требования в письменном виде: просил признать недействительными решение общего собрания участников ООО «Ока – Керама» от 06.08.2007 №12, решение Межрайонной ИФНС России № 2 по Нижегородской области о государственной регистрации изменений в сведения о юридическом лице, записей в ЕГРЮЛ за                                        № 2075249068387, 2075249068376 от 15.08.2007, признать недействующими свидетельства: серия 52 № 00376324, серия 52 №003763242 от 15.08.2007.</span></p>
<p><span>Решением от 22.09.2008 исковые требования удовлетворены.</span></p>
<p><span>Не согласившись с принятым судебным актом, Кутьина И.Н. обратилась  в Первый арбитражный апелляционный суд с апелляционной жалобой, в которой просит решение отменить как принятое  с нарушением норм материального и процессуального права.</span></p>
<p><span>Заявитель указывает на несоответствие обстоятельствам дела отражения в решении факта привлечения с  согласия истца  к участию в деле в качестве  четвертого ответчика  ООО «Ока – Керама», тогда как данный вопрос в судебном заседании 15.09.2008 не рассматривался, ООО «Ока-Керама» о смене  своего статуса не извещалось.</span></p>
<p><span>Кроме того,  Кутьина И.Н. считает, что настоящий спор неподведомственен арбитражному суду, поскольку МИФНС №2 не является участником общества. По мнению заявителя, действующее законодательство не предусматривает таких способов защиты права, как признание недействительными записей в ЕГРЮЛ и признание недействующими свидетельств о внесении изменений в ЕГРЮЛ. Рассмотрев иск по заявленному требованию, суд нарушил статью 12 Гражданского кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>ООО «Ока-Керама» в отзыве на жалобу сослалось на отсутствие у Кутьиной И.Н. права на обжалование решения, так как она признана ненадлежащим ответчиком по делу.</span></p>
<p><span>По сути жалобы представитель общества пояснил, что общество имело возможность ознакомиться  с существом иска  и защищать свои интересы в суде, поскольку было надлежащим образом уведомлено о месте и времени судебного разбирательств, получило копию иска, заявление об уточнении исковых требований, однако не сочло необходимым направить своего представителя в  суд. Считает, что права общества не нарушены.</span></p>
<p><span>Определением от 05.12.2008 разрешение апелляционной жалобы было отложено.</span></p>
<p><span>После отложения представитель общества подтвердил свою позицию, указав на то, что права общества не нарушены, а восстановлены, поскольку состав участников общества и конкретный единоличный исполнительный орган стали соответствовать действительности.</span></p>
<p><span>Дело рассматривается в порядке статьи 156 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в отсутствие Кутьиной И.Н.,  Кутьина Д.М. и представителя МИФНС № 2 по Нижегородской области.</span></p>
<p><span>Законность и обоснованность принятого по делу судебного акта проверены Первым арбитражным апелляционным судом в порядке главы 34 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Повторно рассмотрев дело, проверив доводы заявителя апелляционной жалобы, арбитражный апелляционный суд не находит оснований для отмены решения. </span></p>
<p><span>Как следует из материалов дела и установлено судом, согласно пунктам 1.1, 4.1 устава, пункту 1 учредительного договора ООО «Ока-Керама», утвержденных решением общего собрания участников от 27.04.2006 № 9, участниками общества  являются Кутьина Ирина Николаевна, Райский Вячеслав Александрович с долями в уставном капитале общества 49%, 51% соответственно.</span></p>
<p><span>06.08.2007 состоялось общее собрание учредителей ООО «Ока-Керама», в котором приняли участие Кутьина И.Н. и Кутьин Д.М., были приняты решения о внесении изменений в учредительный договор и устав общества, об освобождении от должности директора ООО «Ока-Керама» Владимирова А.В.  и избрании нового директора общества – Кутьина Д.М.</span></p>
<p><span>На основании заявлений, подписанных Кутьиным Д.М., 15.08.2007 в ЕГРЮЛ были внесены записи: </span></p>
<p><span>- о внесении изменений в сведения о юридическом лице, связанные с внесением изменений в учредительные документы, за государственным регистрационным номером 2075249068387; </span></p>
<p><span>- о внесении изменений в сведения о юридическом лице, не связанные с внесением изменений в учредительные документы, за государственным регистрационным номером 2075249068376. </span></p>
<p><span>Межрайонная ИФНС №2 выдала свидетельства серии 52 № 003763243, серии 52 № 003763242 от 15.08.2007  на основании вышеуказанных записей в ЕГРЮЛ. </span></p>
<p><span>Указывая на то, что истец о проведении собрания уведомлен не был, на собрании участников не присутствовал, протокол собрания, изменения в устав и учредительный договор не подписывал, Райский В.А. обратился в суд с настоящим иском.</span></p>
<p><span>В соответствии с частью 1 статьи 43 Федерального закона «Об обществах с ограниченной ответственностью» решение общего собрания участников общества, принятое с нарушением требований настоящего Федерального закона, иных правовых актом Российской Федерации, устава общества и нарушающее права и законные интересы участника общества, может быть признано судом недействительным по заявлению участника общества, не принимавшего участия в голосовании или голосовавшего против оспариваемого решения.</span></p>
<p><span>Порядок созыва собрания урегулирован статьями 35-37 Федерального закона «Об обществах с ограниченной ответственностью». Истец не получал уведомления о проведении общего собрания учредителей ООО «Ока - Керама» 06.08.2007,  и его представитель не присутствовал на нем. Доказательств обратного в материалы дела не представлено.</span></p>
<p><span>В силу подпунктов 2 и 3 пункта 2 статьи 33, пункта 8 статьи 37 Федерального закона «Об обществах с ограниченной ответственностью» решение по вопросам внесения изменений в устав принимается большинством не менее двух третей голосов от общего числа участников общества, решения по вопросу внесения изменений в учредительный договор принимаются участниками общества единогласно, а остальные решения принимаются большинством голосов от общего числа голосов участников общества, если необходимость большего числа голосов для принятия таких решений не предусмотрена Законом или уставом общества. </span></p>
<p><span>В силу пункта 5.2 устава ООО «Ока - Керама» изменения устава общества принимаются большинством в две трети голосов общего собрания участников, внесение изменений в учредительный договор принимаются участниками общества единогласно. </span></p>
<p><span>Поскольку в нарушение названных норм права собрание проведено и решение принято единолично Кутьиной И.Н., владеющей 49% уставного капитала, суд первой инстанции пришел к верному выводу о проведении собрания с существенными нарушениями законодательства в отсутствие предусмотренного законом кворума, что влечет за собой недействительность принятых решений.</span></p>
<p><span>Судом также установлено, что на основании представленного в регистрационный орган решения участника Кутьиной И.Н. МИФНС №2 по Нижегородской области были внесены изменения в учредительные документы. Поскольку решение от 06.08.2007 общего собрания участников ООО «Ока-Керама» признано судом недействительным, а оно в силу статьи 17 Федерального закона «О государственной регистрации юридических лиц и индивидуальных предпринимателей» легло в основу регистрации изменений, судом первой инстанции требования в части признания недействительными решения МИФНС России № 2 по Нижегородской области о государственной регистрации изменений в учредительные документы ООО «Ока - Керама», записей в ЕГРЮЛ№2075249068387, 2075249068376 и свидетельств серии 52 № 003763243, серии 52 № 003763242 от 15.08.2007 правомерно удовлетворены.</span></p>
<p><span>Судом обоснованно отклонены требования к Кутьину Д.М. и                     Кутьиной И.Н., так как ответчиком по данной категории спора является само общество, принявшее оспариваемый акт.</span></p>
<p><span>Довод о нарушении судом норм процессуального права – привлечение   ООО «Ока-Керама» в качестве четвертого ответчика якобы без согласия истца и продолжении судебного разбирательства, а не разрешении спора сначала, судом отклоняется.</span></p>
<p><span>Протокол судебного заседания от 15.09.2008 зафиксировал факт привлечения третьего лица ООО «Ока-Керама» в порядке статьи 47 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации с согласия истца в качестве четвертого ответчика. Таким образом, в силу пункта 11 части 2 статьи 155 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в протоколе отражено определение (протокольное), вынесенное судом без удаления из зала судебного заседания, что не противоречит требованиям пункта 5 статьи 184 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Представитель истца подтвердил наличие согласия на замену.</span></p>
<p><span>Материалы дела не содержат замечания на протокол, тогда как на основании статьи 9 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации лица, участвующие в деле, несут риск наступления последствий совершения или несовершения ими процессуальных действий.</span></p>
<p><span>Более того, привлечение ООО «Ока-Керама» в качестве ответчика нашло отражение в решении. </span></p>
<p><span>В связи с этим у суда второй инстанции нет оснований сомневаться в достоверности сведений, отраженных в протоколе.</span></p>
<p><span>ООО «Ока-Керама» не считает свои права нарушенными.</span></p>
<p><span>Ссылка заявителя о нерассмотрении дела с самого начала нашла свое подтверждение, однако ООО «Ока-Керама» было привлечено к участию в деле 23.07.2008 в качестве третьего лица и извещено о ходе рассмотрения дела. Таким образом, данное процессуальное нарушение не повлекло принятия неправильного решения.</span></p>
<p><span>Довод заявителя об отсутствии решения налогового органа судом отклоняется, записи в ЕГРЮЛ внесены на основании решения от 15.08.2007, что нашло отражение в выписке из ЕГРЮЛ от 21.07.2008.</span></p>
<p><span>Более того, апелляционный суд согласен с позицией истца о том, что права Кутьиной И.Н. обжалуемым решением не ущемлены. </span></p>
<p><span>Р<span>ешение законно и обоснованно, </span>принято <span>при полном, объективном, всестороннем исследовании доказательств, представленных в дело.</span></span></p>
<p><span>Процессуальных нарушений, предусмотренных пунктом 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, являющихся основанием для безусловной отмены судебного акта, апелляционным судом не установлено.</span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации расходы по государственной пошлине за рассмотрение апелляционной жалобы относятся на заявителя.  </span></p>
<p><span>Руководствуясь статьями 110, 269, 270, 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, Первый арбитражный апелляционный суд</span></p>
<p style="text-align:center"><span>П О С Т А Н О В И Л:</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Нижегородской области  от 22.09.2008 по делу № А43-22514/2007-8-584 оставить без изменения, апелляционную жалобу Кутьиной Ирины Николаевны  – без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в кассационную инстанцию -  Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий судья                                                      Т.С. Родина</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи                                                                                               Н.А. Насонова</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>                                                                                                          О.А. Ершова</span></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
