<region></region>
<court>1 арбитражный апелляционный суд</court>
<judge>Гущина Алла Михайловна</judge>
<vidpr>Арбитраж</vidpr>
<CaseNumber>А79-4629/2008</CaseNumber>
<InstanceNumber>01АП-4023/2008</InstanceNumber>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category></category>
<result>Постановление суда апелляционной инстанции: Оставить решение суда без изменения, жалобу без удовлетворения</result>
<date>10.12.2008</date>
<url></url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<p style="text-align:center"><table cellpadding=0 cellspacing=0> <tr>  <td width=292 height=0></td> </tr> <tr>  <td></td>  <td></td> </tr> </table> <br clear=ALL> <b><span>ПЕРВЫЙ АРБИТРАЖНЫЙ АПЕЛЛЯЦИОННЫЙ СУД</span></b></p>
<p style="text-align:center"><span>600017, г</span><span>. Владимир, ул. Березина, д. 4</span></p>
<p style="text-align:center"><span>http<span>://1</span>aas<span>.</span>arbitr<span>.</span>ru</span></p>
<p style="text-align:center"><span>________________________________________________________</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>г. Владимир</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>«10» декабря 2008 года                                                    Дело № А79-4629/2008</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Резолютивная часть постановления объявлена 08.12.2008.</span></p>
<p><span>Полный текст постановления изготовлен 10.12.2008.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд в составе:</span></p>
<p><span>председательствующего Гущиной А.М.,</span></p>
<p><span>судей Кирилловой М.Н., Белышковой М.Б., при ведении протокола судебного заседания секретарем судебного заседания Лебедевой О.А., рассмотрел в открытом судебном заседании апелляционную жалобу Инспекции Федеральной налоговой службы по г. Чебоксары на решение Арбитражного суда Чувашской Республики от&nbsp;30.09.2008 по делу                             № А79-4629/2008, принятое судьей Андреевой С.В. по заявлению общества с ограниченной ответственностью внедренческая фирма «ОКСИ» - «Общество коммерческих структур и инноваций» о признании недействительным решения Инспекции Федеральной налоговой службы по г. Чебоксары от 29.05.2008 № 15-08/119.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>В судебном заседании приняли участие представители:</span></p>
<p><span>от Общества с ограниченной ответственностью внедренческая фирма «ОКСИ» - «Общество коммерческих структур и инноваций» - Маркушев В.С. по доверенности от 15.07.2008 № 15 (т.1, л.д. 81), Серебрякова Т.Ю. по доверенности от 28.07.2008 № 13 (т.1, л.д. 79), Сорокин Д.Г. по доверенности от 28.07.2008 № 16 (т.1, л.д. 78);</span></p>
<p><span>от Инспекции Федеральной налоговой службы по г. Чебоксары – Борисов Д.В. по доверенности от 15.01.2008 № 05-22/29 (т.1, л.д. 83), Краснова А.М. по доверенности от 05.12.2008 № 05-22/324.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Изучив материалы дела, <span>выслушав пояснения представителей сторон,</span> Первый арбитражный апелляционный суд установил следующее.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Инспекцией Федеральной налоговой службы по г. Чебоксары (далее – Инспекция) проведена выездная налоговая проверка общества с ограниченной ответственностью внедренческая фирма «ОКСИ» - «Общество коммерческих структур и инноваций» по вопросам соблюдения законодательства о налогах и сборах.</span></p>
<p><span>В ходе проверки было установлено, что Обществом </span><span>занижены внереализационные доходы за 2006 год на сумму 22&nbsp;287&nbsp;465 руб. 87коп.:</span></p>
<p><span>- в результате неисчисления процентов (дисконта) на сумму 13815711,31 руб. по векселям закрытого акционерного общества «Международная лесопромышленная компания «Волга-Босфор» № 060, № 061, № 062, № 063, № 064, № 065, №066 со сроком погашения «по предъявлении, но не ранее 01.08.2006» номинальной стоимостью 2000000&nbsp;руб. каждый и по векселю ВБ № 067 со сроком погашения «по предъявлении, но не ранее 01.08.2006» номинальной стоимостью 2848427,31 руб.;</span></p>
<p><span>- в результате неисчисления процентов (дисконта) на сумму 8471754,56 руб. по векселям закрытого акционерного общества «Алатырский сыродельный комбинат» №0000024, №0000025, №0000026, №0000027, №0000028, №0000029, №0000030, №0000031, №0000032 со сроком погашения «по предъявлении, но не ранее 01.08.2006» номинальной стоимостью 1000000 руб. каждый и по векселю № 0000033 со сроком погашения «по предъявлении, но не ранее 01.08.2006» номинальной стоимостью 11331408 руб.</span></p>
<p><span>По результатам проверки 05.05.2008 составлен акт №15-08/95дсп.</span></p>
<p><span>Заместитель начальника Инспекции, рассмотрев материалы проверки, 29.05.2008 вынес решение № 15-08/119, согласно которому Обществу предложено уплатить <span>налог на прибыль в сумме 3&nbsp;844 617 руб.</span>, <span>пени за несвоевременную  уплату данного налога в размере 527 819 руб.</span></span></p>
<p><span>Данным решением Общество также привлечено к налоговой ответственности, предусмотренной пунктом 1 статьи 122 Налогового кодекса Российской Федерации, за совершение налогового правонарушения в виде штрафа в размере 768 923 руб. </span></p>
<p><span>Не согласившись с данным решением, Общество обратилось в Арбитражный суд Чувашской Республики.</span></p>
<p><span>Решением от 30.09.2008 суд удовлетворил заявленные Обществом требования.</span></p>
<p><span>В апелляционной жалобе по эпизоду с векселями закрытого акционерного общества «Алатырский сыродельный комбинат» Инспекция ссылается на неправильное применении судом норм материального права, а именно пункта 6 статьи 250, статьи 271 Налогового кодекса Российской Федерации, неправильное истолкование норм  статьи 43 и пункта 4 статьи 328 Налогового кодекса Российской Федерации, а также на неполное выяснение обстоятельств, имеющих значение для дела.</span></p>
<p><span>По мнению Инспекции, для вторичных векселедержателей заранее заявленным доходом по дисконтным векселям будет являться доход, рассчитанный исходя из цены приобретения и номинальной стоимости векселя. Поскольку данный доход приравнен к процентному, он должен быть учтен по методу начисления налогоплательщиками, применяющими метод начисления при формировании налоговой базы в соответствии с положениями главы 25 Налогового кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Инспекция со ссылкой на пункт 1 статьи 271 Налогового кодекса Российской Федерации указала, что доходы признаются в том отчетном периоде, в котором они имели место, независимо от фактического поступления денежных средств иного имущества (работ, услуг) и (или) имущественных прав. В связи с этим вывод суда о том, что признание доходов и расходов по операциям с векселями третьих лиц должно осуществляться в момент их реализации и получения дохода, считает противоречащим нормам налогового законодательства.</span></p>
<p><span>Инспекция считает необоснованным вывод суда о необходимости представления в материалы дела выписок о движении денежных средств по банковскому счету Общества, подтверждающих получение дисконта, и справок ответственных лиц.</span></p>
<p><span>Полагает, что изменение срока погашения векселя с «по предъявлении, но не ранее 01.08.2006» на «по предъявлении, но не ранее 01.07.2009» лишь в 2008 году не изменяет  обязанности по исчислению и уплате Обществом налога на прибыль за 2006 год.</span></p>
<p><span>Инспекция обращает внимание на то обстоятельство, что сделки Общества по реализации векселей </span><span>закрытого акционерного общества «Международная лесопромышленная компания «Волга-Босфор» не направлены на достижение положительного экономического результата в гражданско-правовых отношениях, так как Общество заведомо знало о возможности получения дохода по указанным векселям, приобретенным по цене ниже номинальной стоимости.</span></p>
<p><span>По мнению Инспекции, сделки между Обществом и открытым акционерным обществом «Чувашкабель», открытым акционерным обществом «Железобетон» по продаже векселей закрытого акционерного общества «Международная лесопромышленная компания «Волга-Босфор» направлены на получение необоснованных налоговых преимуществ в виде уменьшения налоговых обязательств по уплате налога на прибыль посредством учета операций, не обусловленных разумными экономическими причинами. Считает, что отношения между Обществом и закрытым акционерным обществом «Международная лесопромышленная компания «Волга-Босфор», которые являются взаимозависимыми, могут оказать влияние на условия  или экономические результаты их деятельности.</span></p>
<p><span>Представители Инспекции в судебном заседании поддержали позицию налогового органа.</span></p>
<p><span>Общество в отзыве на апелляционную жалобу просит оставить решение без изменения, апелляционную жалобу - без удовлетворения. Общество пояснило, что векселя </span><span>закрытого акционерного общества «Международная лесопромышленная компания «Волга-Босфор» им реализованы в 2006 году по цене приобретения, поэтому доход в виде дисконта не был получен. Полагает, что довод Инспекции о направленности сделок Общества по реализации указанных векселей </span><span>на получение необоснованных налоговых преимуществ в виде уменьшения налоговых обязательств по уплате налога на прибыль необоснован и не подтвержден материалами дела.</span></p>
<p><span>В отношении векселей закрытого акционерного общества «Алатырский сыродельный комбинат» Общество полагает, что, исходя из норм налогового законодательства, у вторичного векселедержателя не возникает дохода в виде дисконта. Инспекцией, по мнению Общества, не представлено доказательств получения им дохода в виде дисконта, а именно выписок о движении денежных средств по банковскому счету, справок ответственного лица, которому поручено ведение учета доходов (расходов) по долговым обязательствам. Общество считает, что положения статьи 328 Налогового кодекса Российской Федерации не применимы к операциям Общества с рассматриваемыми ценными бумагами, так как эти отношения не возникали в рамках договоров займа, кредита.</span></p>
<p><span>Представители Общества  в судебном заседании поддержал позицию налогоплательщика.</span></p>
<p><span>Рассмотрение апелляционной жалобы Инспекции откладывалось на основании статьи 158 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Проверив обоснованность доводов, изложенных в апелляционной жалобе, отзыве на апелляционную жалобу, дополнении к отзыву на апелляционную жалобу и в выступлениях представителей лиц, участвующих в деле, Первый арбитражный апелляционный суд считает, что обжалуемый судебный акт подлежит оставлению без изменения по следующим основаниям.</span></p>
<p><span>В силу части 3 статьи 43 Налогового кодекса Российской Федерации (далее – Кодекс) процентами признается любой заранее заявленный (установленный) доход, в том числе в виде дисконта, полученный по долговому обязательству любого вида (независимо от способа его оформления).</span></p>
<p><span>Согласно пункту 6 статьи 250 Кодекса внереализационными доходами налогоплательщика признаются доходы в виде процентов, полученных по договорам займа, кредита, банковского счета, банковского вклада, а также по ценным бумагам и другим долговым обязательствам.</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктом 3 статьи 328 Кодекса проценты по договорам кредита, займа и иным аналогичным договорам, иным долговым обязательствам (включая ценные бумаги) учитываются на дату признания дохода (расхода) в соответствии с главой 25 Кодекса.</span></p>
<p><span>Согласно пункту 1 статьи 271 Кодекса в целях исчисления налога на прибыль доходы признаются в том отчетном (налоговом) периоде, в котором они имели место, независимо от фактического поступления денежных средств, иного имущества (работ, услуг) и (или) имущественных прав (метод начисления).</span></p>
<p><span>В силу пункта 2 статьи 271 Налогового кодекса Российской Федерации по доходам, относящимся к нескольким отчетным (налоговым) периодам, и в случае, если связь между доходами и расходами не может быть определена четко или определяется косвенным путем, доходы распределяются налогоплательщиком самостоятельно с учетом принципа равномерности признания доходов и расходов.</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктом 6 статьи 271 Кодекса по договорам займа и иным аналогичным договорам (иным долговым обязательствам, включая ценные бумаги), срок действия которых приходится более чем на один отчетный период, в целях главы 25 Кодекса доход признается полученным и включается в состав соответствующих доходов на конец соответствующего отчетного периода.</span></p>
<p><span>В случае прекращения действия договора (погашения долгового обязательства) до истечения отчетного периода доход признается полученным и включается в состав соответствующих доходов на дату прекращения действия договора (погашения долгового обязательства).</span></p>
<p><span>Пунктом 4 статьи 328 НК РФ предусмотрено, что налогоплательщик, определяющий доходы (расходы) по методу начисления, определяет сумму дохода (расхода), полученного (выплаченного) либо подлежащего получению (выплате) в отчетном периоде в виде процентов, в соответствии с условиями договора, исходя из установленных по каждому виду долговых обязательств доходности и срока действия такого долгового обязательства в отчетном периоде с учетом положений настоящего пункта. Налогоплательщик в аналитическом учете на основании справок ответственного лица, которому поручено ведение доходов (расходов) по долговым обязательствам, обязан отразить в составе доходов (расходов) сумму процентов, причитающуюся к получению (выплате) на конец месяца.</span></p>
<p><span>Из положений вышеприведенных правовых норм следует, что налогоплательщик, который приобрел на вторичном рынке вексель с дисконтом, при методе начисления отражает доход в виде дисконта в соответствующей части на конец каждого отчетного (налогового) периода (в составе внереализационных доходов) в течение всего срока нахождения векселя на балансе налогоплательщика, а не только при реализации (погашении) векселя. </span></p>
<p><span>Общество является плательщиком налога на прибыль и применяет метод начисления при формировании налоговой базы в соответствии с Приказом от 11.01.2006г. «Об утверждении Положения об учетной политике в целях налогообложения на 2006 год» и в соответствии с положениями главы 25 «Налог на прибыль» Налогового кодекса Российской Федерации.</span></p>
<p><span>Из материалов дела следует, что Общество по договору № 0411-15/01 от 15.11.2004 и акту приема-передачи векселей приобрело у общества с ограниченной ответственностью «Меттехэнерго» простые векселя в количестве 21 штуки на общую вексельную сумму 33 179 835 руб. 31 коп. за 5 972 370 руб. 36 коп. (т.1 л.д. 129 - 132 ).</span></p>
<p><span>Согласно указанному договору Общество приобрело в том числе 9 векселей ЗАО «Алатырский сыродельный комбинат» серии АСК № 0000024 - 0000032 номинальной стоимостью 1 000 000 руб. каждый, по цене 180 000 руб. за вексель и 1 вексель ЗАО «Алатырский сыродельный комбинат» серии АСК № 0000033 номинальной стоимостью 1 331 408 руб., по цене 239 653 руб. 44 коп. Указанные векселя выпущены 09.08.2004 со сроком погашения «по предъявлении, но не ранее 01.08.2006».</span></p>
<p><span>При этом Общество не оспаривает, что векселя закрытого акционерного общества «Алатырский сыродельный комбинат» в количестве 10 штук не реализованы на 31.12.2006. О наличии указанных векселей у Общества на 31.12.2006 свидетельствует анализ счета 58.2 за 2006 (т.1 л.д.149-151).</span></p>
<p><span>Судом первой инстанции установлено и материалами дела подтверждается <span>(письмо от 02.08.2006 № 02-08/01,</span><span> </span>письмо от 09.08.2006 № 09-08/01, письмо от 07.08.2006 № 108, соглашение от 11.06.2008 ), что  между закрытым акционерным обществом «Алатырский сыродельный комбинат» и Обществом достигнуто соглашение и внесены соответствующие изменения в векселя об изменении срока погашения «по предъявлению, но не ранее 01.07.2009».</span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 69 Положения о переводном и простом векселе в случае изменения текста векселя лица, поставившие свои подписи после этого изменения, отвечают в соответствии с содержанием измененного текста; притом что лица, поставившие свои подписи до этого, отвечают в соответствии с содержанием первоначального текста.</span></p>
<p><span>Таким образом, действия Общества по изменению срока погашения векселей не противоречат действующему законодательству.</span></p>
<p><span>Вместе с тем вывод суда первой инстанции о том, что заранее заявленный доход при методе начисления должен быть обязательно получен, подтвержден выписками  о движении денежных средств Общества по банковскому счету, справками ответственного лица и только в этом случае он будет признан процентом, Первый арбитражный апелляционный суд считает неверным, не соответствующим нормам материального права. </span></p>
<p><span>При этом Первый арбитражный апелляционный суд соглашается с доводом Инспекции о том, что Общество, приобретая векселя по цене ниже его номинальной стоимости, заведомо знало, что получит доход в виде разницы между номинальной стоимостью векселя и затратами на его приобретение (что делает такой доход заранее заявленным),  и этот доход подпадает под определение пункта 3 статьи 43 Налогового кодекса Российской Федерации. </span></p>
<p><span>Однако Инспекцией изначально неверно определен размер внереализационного дохода в виде дисконта по векселям </span><span>закрытого акционерного общества «Алатырский сыродельный комбинат»</span><span> и, как следствие,  налоговая база по налогу на прибыль за 2006 год.</span></p>
<p><span>При определении налоговой базы по налогу на прибыль моментом получения внереализационного дохода в виде дисконта Инспекция определила  срок погашения векселей (указанный как </span><span>«по предъявлении, но не ранее 01.08.2006»</span><span>), что противоречит положениям статей 271, 328 Кодекса.</span></p>
<p><span>Инспекцией не учтено, что векселя находились у Общества более одного налогового период (в том числе до внесения изменений в векселя – 2005-2006 года). Следовательно, сумма дисконта, приходящаяся на соответствующий отчетный (налоговый) период – 2006 год, не может составлять 8&nbsp;471&nbsp;754,56 руб. Указанная сумма дисконта должна равномерно учитываться в составе внереализационных доходов в течение всего периода нахождения векселей на балансе Общества.</span></p>
<p><span>По данным уточненной налоговой декларации по налогу на прибыль за 2006 год (т.2 л.д.82-87) по итогам налогового периода Обществом получен убыток в размере 6&nbsp;251&nbsp;037 руб.  В связи с доначислением внереализационных доходов на сумму дисконта, приходящуюся на 2006 год, прибыли у Общества не возникает. </span></p>
<p><span>В связи с вышеизложенным оснований для доначисления налога на прибыль, пеней и штрафа за 2006 год у Инспекции по эпизоду с векселями закрытого акционерного общества «Алытырский сыродельный комбинат» не имелось.</span></p>
<p><span>Таким образом, ошибочный вывод суда первой инстанции не повлиял на правильность принятого судебного акта.</span></p>
<p><span>Также из материалов дела следует, что Общество по</span><span> договору № 0411-15/01 от 15.11.2004 и акту приема-передачи векселей приобрело у общества с ограниченной ответственностью «Меттехэнерго» в том числе 10 векселей закрытого акционерного общества «Международная лесопромышленная компания «Волго-Босфор» серии ВБ №№ 057-066 номинальной стоимостью 2 000&nbsp;000 руб. каждый по цене 360 000 руб. за вексель и 1 вексель закрытого акционерного общества «Международная лесопромышленная компания «Волго-Босфор» серии ВБ №067 номинальной стоимостью 2 848 427 руб. 31 коп. по цене 512 716 руб. 92 коп. Указанные векселя выпущены 09.08.2004 со сроком погашения «по предъявлении, но не ранее 01.08.2006».</span></p>
<p><span>Судом установлено, что Общество до срока погашения продало открытому акционерному обществу «Завод «Чувашкабель» 3 векселя закрытого акционерного общества «Международная лесопромышленная компания «Волго - Босфор» серии ВБ №№ 057-059 номинальной стоимостью 2 000 000 руб. каждый по цене 360 000 руб. за вексель, то есть по цене приобретения (т.1 л.д.87-89).</span></p>
<p><span>Кроме того, 30.10.2006 (то есть после срока погашения) Общество реализовало открытому акционерному обществу «Железобетон» 7 векселей закрытого акционерного общества «Международная лесопромышленная компания «Волго-Босфор» серии ВБ №№ 060-066 номинальной стоимостью 2 000 000 руб. каждый по цене 360 000 руб. за вексель и 1 вексель ЗАО «Международная лесопромышленная компания «Волго-Босфор» серии ВБ №067 номинальной стоимостью 2 848 427 руб. 31 коп. по цене 512 716 руб. 92 коп., то есть также по ценам приобретения (т.1 л.д.90-91).</span></p>
<p><span>В соответствии с пунктом 2 статьи 280 Кодекса доходы налогоплательщика от операций по реализации или иного выбытия ценных бумаг (в том числе погашения) определяются исходя из цены реализации или иного выбытия ценной бумаги, а также суммы накопленного процентного (купонного) дохода, уплаченной покупателем налогоплательщику, и суммы процентного (купонного) дохода, выплаченной налогоплательщику эмитентом (векселедателем). При этом в доход налогоплательщика от реализации или иного выбытия ценных бумаг не включаются суммы процентного (купонного) дохода, ранее учтенные при налогообложении.</span></p>
<p><span>Согласно статье 329 Кодекса доходом по операциям с ценными бумагами признается выручка от продажи ценных бумаг в соответствии с условиями договора реализации. При реализации ценных бумаг расходом признается цена приобретения реализованных ценных бумаг, рассчитанная с учетом установленного налогоплательщиком метода учета ценных бумаг (ФИФО, ЛИФО, по стоимости единицы).</span></p>
<p><span>Пунктом 20 постановления ЦИК СССР и СНК СССР от 07.08.1937 № 104/1341 «О введении в действие положения о  переводном и простом векселе» предусмотрено, что индоссамент, совершенный после срока платежа, имеет те же последствия, что и предшествующий индоссамент.</span></p>
<p><span>Как следует из налоговой декларации по налогу на прибыль за 2006&nbsp;год, представленной Обществом (т.2 л.д.88-93), в результате реализации  векселей </span><span>закрытого акционерного общества «Международная лесопромышленная компания «Волго - Босфор» </span><span>Обществом не получено прибыли, определяемой как разница между ценой реализации и ценой приобретения векселей.</span></p>
<p><span>Невключение дисконта в состав внереализационных доходов за 2006 год по указанным векселям не повлекло за собой занижения налоговой базы по налогу на прибыль, так как при реализации векселей учтенный ранее для налогообложения доход в виде дисконта в любом случае должен быть отражен в составе внереализационных расходов (пункт 2 статьи 280 Кодекса).</span></p>
<p><span>Первый арбитражный апелляционный суд отклоняет как несостоятельный довод Инспекции о том, что проведенные Обществом операции по реализации векселей </span><span>не направлены на достижение положительного экономического результата в гражданско-правовых отношения, </span><span>кроме получения необоснованной налоговой выгоды.</span></p>
<p><span>По смыслу правовой позиции Конституционного Суда Российской Федерации, изложенной в постановлении от 24.02.2004 № 3-П, судебный контроль не призван проверять экономическую целесообразность решений, принимаемых субъектами предпринимательской деятельности, которые в сфере бизнеса обладают самостоятельностью и широкой дискрецией, поскольку в силу рискового характера такой деятельности существуют объективные пределы в возможностях судов выявлять наличие в ней деловых просчетов (определение Конституционного Суда Российской Федерации от 04.06.2007 № 320-О-П).</span></p>
<p><span>В данном случае Инспекция не представила доказательств, свидетельствующих о направленности действий Общества на получение необоснованной налоговой выгоды, влиянии взаимозависимости на результаты сделок Общества.</span></p>
<p><span>В связи с вышеизложенным оснований для доначисления налога на прибыль, пеней и штрафа за 2006 год у Инспекции по эпизоду с векселями закрытого акционерного общества «Международная лесопромышленная компания «Волго - Босфор» не имелось.</span></p>
<p><span>Таким образом, Арбитражный суд Чувашской Республики полно выяснил обстоятельства, имеющие значение для дела, его выводы соответствуют обстоятельствам дела, нормы материального права применены правильно, нарушений норм процессуального права, являющихся в силу части 4 статьи 270 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации в любом случае основаниями для отмены судебного акта, не допущено, в связи с чем апелляционная жалоба удовлетворению не подлежит.</span></p>
<p><span>В соответствии со статьей 110 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации расходы по государственной пошлине по апелляционной жалобе относятся на заявителя апелляционной жалобы.</span></p>
<p><span>На основании изложенного, руководствуясь статьями 266 - 271 Арбитражного процессуального кодекса Российской Федерации, арбитражный суд апелляционной инстанции</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:center"><b><span>П О С Т А Н О В И Л :</span></b></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>решение Арбитражного суда Чувашской Республики от&nbsp;30.09.2008 по делу А79-4629/2008 оставить без изменения, апелляционную жалобу Инспекции Федеральной налоговой службы по г. Чебоксары - без удовлетворения.</span></p>
<p><span>Постановление вступает в законную силу со дня его принятия.</span></p>
<p><span>Постановление может быть обжаловано в Федеральный арбитражный суд Волго-Вятского округа в двухмесячный срок с даты принятия.</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Председательствующий</span></p>
<p style="text-align:right"><span>А.М. Гущина</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>Судьи</span></p>
<p style="text-align:right"><span>М.Б.Белышкова</span></p>
<p style="text-align:right"><span>&nbsp;</span></p>
<p><span>&nbsp;</span></p>
<p style="text-align:right"><span>М.Н. Кириллова</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></body>
