<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-153/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>24.12.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3855522&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 18pt; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 34 Хангаласского</SPAN> улуса (<SPAN class=Cnsl>района ) Республики Саха (Якутия) Калачёв Е.А., исполняющий обязанности мирового судьи по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), с участием госинспектора отдела государственного экологического контроля Абыйской улусной <SPAN class=Cnsl>инспекции охраны природы (далее по тексту ОГЭК Абыйской УИОП) Алексеевой Л.А., представителя юридического лица Муниципального образования городское поселение «Белая</SPAN></SPAN> Гора» <SPAN class=Cnsl>Дохунаева Ю.М.,</SPAN> рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица - МО ГП «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>», </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; проведенной&nbsp; внеплановой проверки (контрольного)&nbsp; мероприятия по надзору&nbsp; над выполнением в срок предписания &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА1&gt; по устранению нарушений законодательства в области ораны окружающей среды и обращения с отходами производства и потребления в администрации МО СП «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>», выявлено, что муниципальное образование СП «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>» как юридическое лицо не выполнило требования предписания, а именно: не убран мусор по ул.30 лет Победы, 4/2 и 14/2, Строителей, 5/2 и 12/3; не добавлены мусоросборники по ул.<SPAN class=Cnsl>Строителей,</SPAN> 5/2 и ул.30 лет Победы, 4/2.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; По факту не выполнения&nbsp; в срок предписания &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА1&gt; в отношении юридического лица МО СП «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>» &nbsp;госинспектором ОГЭК Абыйской УИОП <SPAN class=Cnsl>Алексеевой Л.А.</SPAN> в отношении юридического лица - муниципального образования городское поселение «<SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>» составлен протокол &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА2&gt;&nbsp; об административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 КоАП&nbsp; РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Алексеева Л.А в</SPAN> силу положения п.37 ч.2 ст.28.3 КоАП РФ правомочна составлять протокол об административном правонарушении, предусмотренном ч.1 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании представитель юридического лица, не признавая факт административного правонарушения, пояснил, что администрация городского поселения действовала согласно требованиям Федерального закона РФ <SPAN class=Cnsl>№ 89-ФЗ</SPAN> «Об отходах производства и потребления», она организовала сбор и вывоз в соответствии с требованиями ч.ч. 1, 2 и 3 ст. 13 указанного Федерального закона. В полномочия администрации не входит выявление организаторов стихийного сброса мусора на территории муниципального образования и составления в их отношении протоколов об административном правонарушении. Считает, что юридическое лицо муниципальное образование городское поселение «<SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>» в данном случае не является субъектом правонарушения. Дополнил, что сбор отходов ведёт Автономное учреждение «Служба заказчика», а вывоз осуществляет ИП «Жирков», они работают на основе договоров с администрацией МО ГП. Администрация МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>» утвердила «Правила благоустройства МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>», утвердила «Порядок организации сбора и вывоза отходов на территории МО ГП «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании <SPAN class=Cnsl>Алексеева Л.А. пояснила</SPAN>: по результатам внеплановой проверки установлено, что МО СП «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>» &nbsp;не были выполнены&nbsp; в полном объеме&nbsp; и не устранены нарушения, предусмотренные федеральным законам&nbsp; «Об отходах производства&nbsp; и потребления». За невыполнение в срок до&nbsp; &lt;ДАТА3&gt; нарушений, указанных в предписании,&nbsp; в отношении юридического лица составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения <SPAN class=Cnsl>Алексеевой Л.А.,</SPAN> представителя юридического лица, проанализировав&nbsp; представленные и&nbsp; исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ &nbsp;юридическим лицом не находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписание &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА1&gt; вынесено в отношении должностного лица, тогда как протокол об административном правонарушении составлен в отношении юридического лица. Исходя из диспозиции ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, административная ответственность по указанной статье наступает в том случае, если в установленный срок не было исполнено законное предписание органа, осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Правомочность проведения проверки <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Алексеевой Л.А. в области окружающей среды установлена Положением о Министерстве охраны природы Республики Саха (Якутия), утвержденного постановлением Правительства РС (Я) от 28.02.2009 г. № 78</SPAN></SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Предписание №26 от 14.10.2011 года законно, содержит требования об устранении нарушений законодательства и основано как на требованиях Федерального закона от <SPAN class=Cnsl>24.06.1998 № 89-ФЗ (в ред. от</SPAN> 19.07.2011) «Об</SPAN>отходах производства и потребления», так и иных законодательных, правовых норм. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из данного положения и законодательных актов о местном самоуправлении, жильцы не являются участниками правоотношения по обращению с отходами при их размещении. Отходы, образовавшиеся в результате жизнедеятельности населения, являются собственностью муниципального образования как юридического лица, что создает последующую обязанность по их сбору, вывозу, утилизации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 4.8.2 «Порядка организации сбора и вывоза отходов на территории МО ГП «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>»» ответственность за организацию сбора и вывоза отходов с территории жилых многоквартирных домов возлагается на обслуживающие организации, которым является единственная организация - АУ «Служба заказчика». Кроме того, пунктом 6.5 «Правил благоустройства МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>» оговорено, что в случае невозможности установления виновных лиц в организации стихийных свалок обязанность по ликвидации этих свалок несут лица, осуществляющие содержание соответствующей территории.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В ходе судебного разбирательства установлено, что мусоросборники принадлежат АУ «Служба заказчика», оно занимается сбором отходов на территории поселка. Автономное учреждение «Служба заказчика» является юридическим лицом, является единоличным исполнительным органом своего учредителя - МО ГП «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>», руководителем является <SPAN class=Cnsl>Карпов И.Н. -</SPAN> заместитель Главы МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>», кроме того, на него возложена обязанность контролировать «Порядок организации сбора и вывоза отходов на территории МО ГП «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>». В соответствии с ч. 9 ст. 2.10 КоАП РФ в случае совершения административного правонарушения единоличным исполнительным органом юридического лица, имеющим статус юридического лица, административное наказание назначается ему в пределах санкции, предусмотренной для юридических лиц. Протокол об административном правонарушении составлен не в отношении того субъекта, в отношении которого было выписано предписание.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах мировой судья считает, что в бездействии юридического лица - муниципального образования городское поселение «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>» нет состава правонарушения, следовательно производство по данному делу необходимо прекратить на основании п. 2 ч. 1 ст. 24.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л :</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Производство по делу об административном правонарушении в отношении Муниципального образования городское поселение «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>»прекратить за отсутствием состава правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 34.8pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Абыйский районный</SPAN> суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Калачёв Е.А.</SPAN></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
