<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-11/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>258,258</category>
<result></result>
<date>30.05.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3606996&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№1-11/2011</SPAN> </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>именем Российской Федерации</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P>п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием: государственного обвинителя - прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия) юриста 1 класса Иванова В.А., подсудимых: Слепцова В.И. и Семенова И.И., защитника по назначению адвоката Борисовой В.С., представившей ордер № 42 от 27 мая 2011 г. и удостоверение №287, выданного Управлением Минюста РФ по РС (Я), представителя потерпевшего по доверенности №2 от 11.01.2011 г. &lt;ФИО1&gt; при секретаре судебного заседания Стручковой Е.Д.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке&nbsp; судебного разбирательства &nbsp;уголовное <SPAN class=Cnsl>дело №1001 по обвинению: Слепцова В.И. и Семенова И.И.</SPAN><B>в совершении преступления, предусмотренного &nbsp;п.п. «а» и «б» &nbsp;ч.1 ст. 258 &nbsp;&nbsp;Уголовного кодекса &nbsp;Российской Федерации</B>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<SPAN class=Cnsl>18 декабря 2009 около 12 часов Слепцов В.И. и Семенов И.И., имея умысел на незаконную охоту, выехали на участок. Не имея разовой именной лицензии, незаконно с помощью нарезного огнестрельного оружия, передвигаясь на механическом транспортном средстве снегоходе «Буран», подсудимые отстрелили 2-х лосей, причинив Государственному охотничьему фонду Республики Саха</SPAN>(Якутия) в Абыйском районе крупный ущерб&nbsp; на общую сумму 175000 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приказу&nbsp; <SPAN class=Cnsl>№75-п от 29.10.2008 г. Департамента охотничьего хозяйства Республики Саха (Якутия) при Министерстве охраны природы Республики Саха (Якутия), причиненный подсудимыми, ущерб, выразившийся в незаконной охоте и отстрела 2-х лосей, по Таксе для исчисления размера взыскания за ущерб, причиненный объектам животного мира, утвержденного приказом Минсельхозпрода РФ от 25.05.1999 г. № 399</SPAN>,&nbsp; составил 175000 (Сто семьдесят пять тысяч) рублей. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Своими умышленными действиями&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Слепцов В.И. и Семенов И.И.,</SPAN> совершили преступление, предусмотренное п.п. «а» и «б» ч.1 ст. 258 УК РФ, выразившимися в незаконной охоте с отстрелом 2-х лосей, с применением механического транспортного средства снегохода «Буран» и с причинением &nbsp;крупного &nbsp;ущерба. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> после предъявленного государственным обвинителем обвинения по п.п. «а» и «б» ч.1 ст. 258 УК РФ&nbsp; подсудимые <SPAN class=Cnsl>Слепцов В.И. и Семенов И.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;вину в совершенном преступлении признали в полном объеме, пояснив. Обвинительный акт соответствует обстоятельствам дела, месту и времени совершения преступления.&nbsp; Сущность предъявленного обвинения &nbsp;им понятна, &nbsp;с&nbsp; обвинением &nbsp;согласны.&nbsp; Ранее заявленное ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства поддерживают. Ходатайство заявлено ими добровольно после консультации с защитником. С материалами уголовного дела ознакомлены, имеющиеся в деле доказательства соответствуют обстоятельствам совершенного преступления. &nbsp;Характер и последствия постановления приговора без проведения судебного &nbsp;разбирательства осознают. Порядок назначения&nbsp; наказания, обжалование приговора понятен. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Ходатайство подсудимых <SPAN class=Cnsl>Слепцова В.И. и Семенова И.И. о проведении судебного разбирательства в особом порядке поддержано защитником Борисовой В.С.</SPAN><I>В судебном заседании</I> &nbsp;представитель потерпевшего Департамента охотничьего хозяйства Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия) при Министерстве охраны природы Республики Саха (Якутия) по доверенности &lt;ФИО1&gt; &lt;АДРЕС&gt;</SPAN>пояснил. Гражданский иск к подсудимым будет предъявляться после вступления приговора в законную силу. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании </I>государственный обвинитель &nbsp;выразил согласие &nbsp;о рассмотрении &nbsp;уголовного дела в особом порядке и постановлении приговора&nbsp;&nbsp; без проведения судебного разбирательства по заявленному ходатайству подсудимых, поддержанного защитником.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав участников &nbsp;процесса, с учетом, что по данному уголовному делу соблюдены все условия, предусмотренные ч.1&nbsp; и ч.2 ст.314 УПК РФ, &nbsp;суд считает возможным вынести в отношении подсудимых обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке <I>в пределах предъявленного обвинения.</I> Оснований для отложения слушания дела, оснований для прекращения и переквалификации действий подсудимых &nbsp;не имеются. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Суд&nbsp; полагает, что данное уголовное дело может быть&nbsp; рассмотрено в особом порядке судебного разбирательства. Обвинение, с которым&nbsp; подсудимые согласны&nbsp; в полном объеме,&nbsp; обоснованно&nbsp; и подтверждено&nbsp; доказательствами, собранными&nbsp; по уголовному делу, и виновность подсудимых доказана полностью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Действия подсудимых &nbsp;квалифицированны&nbsp; как&nbsp; незаконная &nbsp;охота, с применением механического транспортного средства снегохода&nbsp; «Буран», &nbsp;с причинением&nbsp; крупного размера ущерба, предусматривающего уголовную ответственность по п.п. «а» и «б» по ч.1 ст. 258&nbsp; Уголовного кодекса Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Объектом</I>, совершенного подсудимыми&nbsp; преступления, выступает экологическая безопасность животного мира, его стабильность и природно-ресурсный потенциал.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Предметом преступления выступают &nbsp;дикие животные, звери, птицы, которые &nbsp;находятся &nbsp;в состоянии естественной свободы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Объективная сторона </I>преступления &nbsp;состоит в незаконной охоте &nbsp;с причинением крупного ущерба, с применением механического транспортного средства, без специального разрешения (лицензии) на отстрел диких копытных животных, в <I>том числе&nbsp; лосей.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Признаками &nbsp;охоты &nbsp;является &nbsp;даже сам факт нахождения с &nbsp;орудиями охоты и (или) продукцией охоты, собаками охотничьих пород, ловчими птицами.&nbsp; &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Лица, виновные в нарушении законодательства в области охоты и сохранения охотничьих ресурсов, несут ответственность в соответствии с законодательством Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Порядок, регулирующий отношения при использовании животного мира&nbsp; закреплен&nbsp; в Федеральных законах: «О животном мире» <SPAN class=Cnsl>№ 52-ФЗ от 24.04.1995 г. (в ред. от 25.12.2010 г.), «Об охоте и сохранении охотничьих ресурсов…» № 209-ФЗ от 24.07.2009г. (в ред.от 28.12.2010 г.), «Типовых правил охоты в РСФСР» утвержденных Приказом Главохоты от 04.01.1988 г. ( в ред. от 24.07.2008 г.), «Положения об охоте и охотничьем хозяйстве», утвержденного Постановлением Совмина РСФСР № 1548 от 14.10.1960 г.(действующего в настоящее время в редакции от 19.12.1994 г).</SPAN><I>С субъективной &nbsp;стороны - </I>преступление,<I> </I>совершенное подсудимыми &nbsp;&nbsp;характеризуется виной только с прямым умыслом, с причинением крупного ущерба в размере 175000 рублей&nbsp; и образует оконченный состав преступлении. Подсудимые осознавали общественную опасность совершения незаконной охоты и желали&nbsp; этим заниматься.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;С целью изучения личности подсудимых по ходатайству защитника с согласия подсудимых, государственного обвинителя, представителя потерпевшего в судебном заседании исследованы характеризующие данные на подсудимых: <SPAN class=Cnsl>Слепцова В.И. и Семенова И.И., справки ИЦ МВД (л.д. 70,94 ), характеристики (л.д. 74,75, 98, 99), справки МУ «Центральная районная больница» (л.д.72. 97,), справка Межрайонной ИФНС России № 8 по</SPAN>РС(Я), налоговая декларация, справки о составе семьи и о размере&nbsp; заработной платы, справки об имеющимся&nbsp; &nbsp;и зарегистрированным&nbsp;&nbsp; оружии. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно характеристик подсудимый <SPAN class=Cnsl>Слепцов В.И.</SPAN> характеризуется &nbsp;положительно, в&nbsp; злоупотреблении спиртными напитками не замечен, по характеру спокойный, уравновешенный, активно участвует в общественной жизни, хороший семьянин, заботливый отец&nbsp; и внимательный дед троих внуков, трудовая деятельность неизменно связана с сельским хозяйством, неоднократно награждался&nbsp; ценными подарками и был отмечен грамотой Министерства сельского хозяйства Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия). На учете у нарколога&nbsp; и психиатра не состоит. Согласно справке ИЦ МВД РС(Я) &nbsp;к административной и уголовной ответственностям не привлекался.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно характеристик <SPAN class=Cnsl>Семенов И.И. по месту</SPAN> работы характеризуется как исполнительный, трудолюбивый работник, в употреблении спиртными&nbsp; напитками не замечен. По&nbsp; месту жительства&nbsp; характеризуется как активист общественной жизни наслега, участвует в спортивных&nbsp;&nbsp; мероприятиях, субботниках, на собраниях. Является единственным помощником&nbsp; престарелых родителей. На учете у нарколога и психиатра не состоит. Согласно справки ИЦ МВД РС(Я) к административной и уголовной ответственности не привлекался.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">После оглашения данных документов каких-либо дополнений, возражений и ходатайств от сторон не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания судом учитывается: &nbsp;характер совершенного преступления, личность подсудимых, их положительные характеристики с места&nbsp; жительства и работы, наличие смягчающих&nbsp; вину обстоятельств: у <SPAN class=Cnsl>Слепцова В.И. нахождение на иждивении несовершеннолетнего сына; у Семенова И.И.</SPAN>престарелых родителей; совершение преступления подсудимыми впервые и небольшой тяжести, &nbsp;признание&nbsp; вины в полном объеме, раскаяния и отсутствие отягчающих вину обстоятельств. &nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Совершенное &nbsp;подсудимыми преступление &nbsp;по п.п. «а» и «б» ч.1 ст. 258 &nbsp;УК РФ относится к преступлению небольшой тяжести согласно ст.15 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Подсудимые совершили <SPAN class=Cnsl>преступление 18 декабря 2009 г. путем отстрела 2-х лосей из огнестрельного нарезного оружия - ОП- СКС калибра 7.62 *39 мм. АН № 5300 принадлежит Семенову И.И.; ОП-СКС калибра 7.62*39 мм. ДИ № 3273 принадлежит Слепцову В.И.</SPAN>без разрешения (лицензии), с применением механического транспортного средства снегохода «Буран» и с причинением&nbsp; крупного размера ущерба &nbsp;и поэтому на основании п.1 ч.3 ст. 81 УПК РФ &nbsp;данное оружие,&nbsp; находящиеся &nbsp;в оружейной комнате ДЧ ОВД на хранении,&nbsp; для решения вопроса по существу суд полагает передать ОВД.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями Федерального закона <SPAN class=Cnsl>от 24.04.1995 г. № 52-ФЗ (в редакции от 28.12.2010 г.)</SPAN> «О животном мире» - животный мир в пределах территории Российской Федерации является государственной собственностью. Вопросы владения, пользования, распоряжения животным миром на территории Российской Федерации относятся к совместному ведению Российской Федерации и субъектов Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно Указу&nbsp; Президента Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия) от <SPAN class=Cnsl>09.06.2010 г. № 1983 «</SPAN>Об утверждении Положения о Департаменте охотничьего хозяйства в Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия) при Министерстве охраны природы Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия) - <I>Департамент является специально уполномоченным&nbsp; государственным органом исполнительной власти Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия), осуществляющим полномочия в области охоты и сохранения охотничьих ресурсов. Осуществления контроля за оборотом продукции охоты, изъятие в установленном порядке оружия и других орудий незаконной охоты<B>, а также продукции незаконной охоты</B></I><B>.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимые не являются законными&nbsp; владельцами изъятых &nbsp;и приобщенных&nbsp; к уголовному делу в качестве вещественного доказательства &nbsp;&nbsp;части тушь &nbsp;2-х лосей, состоящих из &nbsp;- грудинка 2 места, задние ноги 4 места, передние ноги 4 штуки, язык &nbsp;2 штуки,&nbsp; сердце 2 штуки, почки 4 места, нос 2 штуки, печень 2 места, шейная часть 2 места, задняя часть 2 места, ребра 4 штуки, так как&nbsp; данные части тушь 2-х &nbsp;лосей добыты с нарушением &nbsp;установленных законом правил охоты&nbsp; в Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, незаконно добытые &nbsp;части тушь 2-х &nbsp;лосей &nbsp;находящиеся на хранении в подвале, являющиеся &nbsp;&nbsp;объектом животного мира,&nbsp; подлежат &nbsp;безвозмездному изъятию и передаче законному владельцу для решения по существу в порядке, установленным&nbsp; «Правилами&nbsp; реализации&nbsp; или уничтожения безвозмездно&nbsp; изъятых или конфискованных объектов животного мира, физическое состояние которых не позволяет возвратить их в среду обитания, а также полученной из них продукции», утвержденными Постановлением Правительства Российской&nbsp; Федерации от <SPAN class=Cnsl>9 января 2009 г. № 13 на</SPAN>основании п.4 ч.3 ст.81 УПК РФ. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах суд приходит &nbsp;к выводу о признании &nbsp;&nbsp;подсудимых виновными в совершении преступления по &nbsp;п.п. «а» и «б» ч.1 ст. 258 УК РФ (в редакции Федерального <SPAN class=Cnsl>закона № 26-ФЗ от 07.03.2011 г.).</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; При&nbsp; &nbsp;назначении наказания суд учитывает, что на момент совершения преступления &nbsp;подсудимыми <SPAN class=Cnsl>18.12.2009 г. отсутствовал вид наказания - обязательные работы ( в ред. ФЗ от 08.12.2003 г. № 162-ФЗ), то суд считает назначить наказание Слепцову В.И. и Семенову И.И.</SPAN>в виде штрафа в пределах санкции&nbsp; «а» и «б» ч.1 ст. 258 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Представителем потерпевшего &lt;ФИО2&gt; в ходе судебного заседания гражданского иска не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; Суд разъясняет, что потерпевший вправе обратиться с требованиями о возмещении материального ущерба в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">В ходе судебного заседания принимала участие адвокат <SPAN class=Cnsl>Борисова В.С.</SPAN> по назначению, которой было заявлено ходатайство о возмещении расходов, связанных с участием в судебном заседании в размере 716,10 рубле. В соответствии с п.5 ч.2 ст. 131 УПК РФ - суммы, выплачиваемые адвокату за оказание юридической помощи по назначению, относятся к судебным издержкам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно положению ч.10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, предусмотренные ст. 131 УПК РФ, не подлежат взысканию с подсудимых. В порядке ч.3&nbsp; данной статьи судом вынесено постановление о выплате адвокату <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С. суммы</SPAN> в размере 716,10 рублей из Федерального бюджета через Управление Судебного департамента в Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания <SPAN class=Cnsl>Слепцову В.И. и Семенову И.И. по</SPAN>п.п. «а» и «б» ч.1 ст.258 УК РФ суд руководствуется положениями ч. 7 ст. 316&nbsp; УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ст. 316 УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О РИ Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Слепцова В.И.</SPAN> </B>признать виновным в совершении преступления, предусмотренного <B>п.п. «а» и «б»</B> <B>ч.1 ст. 258 </B>&nbsp;Уголовного&nbsp; кодекса Российской Федерации и назначить наказание в виде штрафа в размере &nbsp;<B>10000 (Десять тысяч) рублей</B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Семенова И.И.</SPAN></B> признать виновным в&nbsp; совершении преступления, предусмотренного <B>п.п. «а» и «б» ч.1 ст. 258</B> Уголовного&nbsp; кодекса Российской Федерации и назначить наказание в виде штрафа в размере <B>10000 (Десять тысяч) рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Реквизиты для оплаты штрафа: Получатель УФК по РС(Я) (УФССП России по РС(Я)), ИНН &lt;НОМЕР&gt;, КПП &lt;НОМЕР&gt;, БИК &lt;НОМЕР&gt;, р/счет 40101810100000010002 ОКАТО 98201000000, ГРКЦ НБ РС(Я) Банка России &lt;АДРЕС&gt; КБК 322 1 16 21010010000140</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения&nbsp; в виде подписки о невыезде и надлежащем <SPAN class=Cnsl>поведении Слепцову В.И. и Семенову И.И.</SPAN>- отменить после &nbsp;вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Вещественные доказательства</I> &nbsp;по уголовному делу: огнестрельное нарезное оружие - ОП- СКС калибра 7.62 *39 мм. АН &lt;НОМЕР&gt;, принадлежащее <SPAN class=Cnsl>Семенову И.И.;</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp; ОП-СКС калибра 7.62*39 мм. ДИ &lt;НОМЕР&gt;, принадлежащее <SPAN class=Cnsl>Слепцову В.И.,</SPAN> находящиеся на хранении в оружейной комнате ДЧ ОВД,&nbsp; и явившееся орудием преступления, в соответствии с п.1 ч.3 ст.81 УПК РФ&nbsp; для решения вопроса по существу <B>передать в ОВД. </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Вещественные доказательства:</I> части тушь&nbsp; 2-х лосей, состоящих из&nbsp; - грудинка 2 места, задние ноги 4 места, передние ноги 4 штуки, язык&nbsp; 2 штуки,&nbsp; сердце 2 штуки, почки 4 места, нос 2 штуки, печень 2 места, шейная часть 2 места, задняя часть 2 места, ребра 4 штуки, находящиеся на хранении в подвале, в соответствии с п.4 ч.3 ст. 81 УПК РФ - <B>безвозмездно изъять</B> <B>и передать</B> Департаменту охотничьего хозяйства Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия) при Министерстве охраны природы Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия) &nbsp;для решения по существу в порядке, установленным Правилами, утвержденными Постановлением Правительства Российской&nbsp; Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в апелляционном&nbsp; порядке в <SPAN class=Cnsl>Абыйский</SPAN> районный суд Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия)&nbsp; в течение 10 суток со дня его провозглашения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P></DIV>


]]></body>
