<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-140/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 17.7</category>
<result></result>
<date>27.12.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3855536&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 9pt; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья <SPAN class=Cnsl>Калачёв Е.А., исполняющий обязанности мирового судьи по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), с участием прокурора Абыйского района Иванова В.А., Главы МО ГП «Поселок Белая Гора» Неустроева О.В., при секретаре Стручковой Е.Д</SPAN>&lt;ФИО1&gt;,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; рассмотрев&nbsp; материалы дела об административном правонарушении по ст.17.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении <SPAN class=Cnsl>Неустроева О.В., ранее</SPAN> к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Прокурором <SPAN class=Cnsl>Абыйского района Ивановым В.А. вынесено постановление о возбуждении дела об административном правонарушении по ст. 17.7 КоАП РФ в отношении Главы МО СП «Поселок Белая Гора» Неустроева О.В. по</SPAN> факту невыполнения законных требований указании прокурора за &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании <SPAN class=Cnsl>Неустроев О.В.,</SPAN> признал факт административного правонарушения, пояснил, что ответа на представление прокурора от &lt;ДАТА2&gt; в месячный срок представлено в прокуратуру не было. Пояснил, что нарушений закона подобного рода больше не будет допущено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании &nbsp;прокурор <SPAN class=Cnsl>Иванов В.А. пояснил, что прокуратурой Абыйского</SPAN> района в рамках надзора исполнения законов в сфере жилищно-коммунального хозяйства, в т.ч. по готовности объектов ЖКХ, жилых домов к эксплуатации в зимних условиях, &lt;ДАТА3&gt; за &lt;НОМЕР&gt;</SPAN> на имя Главы администрации МО ГП «п.Белая Гора» внесено представление об устранении выявленных нарушений федерального законодательства. Представление зарегистрировано администрацией МО СП «Поселок Белая Гора» &lt;ДАТА3&gt; &lt;НОМЕР&gt;. О результатах принятых мер должно быть в течение месяца в письменной форме сообщено прокурору, но информация&nbsp; о рассмотрении представления от &lt;ДАТА3&gt; в прокуратуру в законный срок не поступило. В отношении <SPAN class=Cnsl>Неустроева О.В. было</SPAN> вынесено постановление о возбуждении дела об административном правонарушении. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав <SPAN class=Cnsl>Иванова В.А. и Неустроева О.В.,</SPAN> проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что, в результате невыполнения законных требований прокурора, указанных в представлении за &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА3&gt;, в действиях &lt;ФИО2&gt; имеется состав&nbsp; административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по&nbsp; ст.17.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ч.1 <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=110234;fld=134;dst=100135">ст. 24, Федерального закона от &lt;ДАТА4&gt; N 2202-1 (ред. от &lt;ДАТА5&gt;) "О прокуратуре Российской Федерации"</A> представление об устранении нарушений закона вносится прокурором в орган или должностному лицу, которые &nbsp;уполномочены устранить допущенные нарушения, и подлежит безотлагательному рассмотрению, что и было зафиксировано в самом представлении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В течение месяца со дня внесения представления должны быть приняты конкретные меры по устранению допущенных нарушений закона, их причин и условий, им способствующих; о результатах принятых мер должно быть сообщено прокурору в письменной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного <SPAN class=Cnsl>правонарушения &lt;ОБЕЗЛИЧИНО&gt;</SPAN> <SPAN class=Cnsl>Неустроевым О.В.,</SPAN> выразившимся в невыполнении законных требований прокурора, находит подтверждение в представленных и исследованных судом материалах дела:&nbsp; постановлении о возбуждении дела об административном правонарушении от &lt;ДАТА6&gt;, письменном объяснении &lt;ФИО2&gt; от &lt;ДАТА6&gt;, представлении &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА3&gt;, пояснениями прокурора в ходе судебного заседания. Пояснениями &lt;ФИО2&gt; подтверждается, что часть периода с момента вынесения представления и его получения сотрудниками МО ГП «Белая Гора» (&lt;ДАТА2&gt;) и месяц после получения указанного документа, <SPAN class=Cnsl>Неустроев О.В. сам</SPAN> исполнял обязанности Главы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">При ознакомлении и исследовании с указанными материалами в суде, <SPAN class=Cnsl>от Неустроева О.В.</SPAN> заявлений и возражений об их недостоверности не поступило.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 26.2 КоАП РФ доказательствами по делу об административном правонарушении являются также и объяснения лица, привлекаемого к административной ответственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Объектом данного административного правонарушения является институт государственной власти в виде реализации полномочий прокурора, осуществляющего производство по делу об административном правонарушении, действующего от имени государства, и представляющего его интересы, вытекающие из норм закона.&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Объективную сторону административного правонарушения составляет умышленное невыполнение законных требований прокурора.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С субъективной стороны, совершенное <SPAN class=Cnsl>Неустроева О.В.</SPAN>&nbsp; административное правонарушение, характеризуется виной в форме умысла.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Субъектом рассматриваемого правонарушения является должностное лицо, к которому обращены&nbsp; требования прокурора.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность, согласно ст.ст. 4.2, 4.3 &nbsp;КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения, суд полагает назначить административное наказание <SPAN class=Cnsl>Неустроеву О.В. за</SPAN>&nbsp; невыполнение законных требований прокурора в пределах санкции ст.17.7 КоАП РФ.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В И Л:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Неустроева О.В.</SPAN> признать виновным в совершении административного правонарушения по ст. 17.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях и наложить административный штраф в размере 2 000 (двух тысяч) рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Реквизиты для оплаты штрафа: наименование получателя платежа - УФК по РС(Я) (прокуратура РС(Я)) ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; ОКАТО: 98401000000; р/с 40101810100000010002; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;КБК 415 116 9001 001 0000 140; наименование банка - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в &lt;АДРЕС&gt; районный суд Республики &lt;АДРЕС&gt; (Якутия) в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Калачёв Е.А</SPAN>&lt;ФИО1&gt;</P>
<P></P></DIV>


]]></body>
