<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-142/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 12.8 ч. 1</category>
<result></result>
<date>26.12.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3855537&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Дело &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№ 34 Хангаласского района Республики Саха (Якутия) Калачёв Е.А., исполняющий обязанности мирового судьи по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), Абыйский район, п.Белая Гора, ул.Строителей, 12/4, рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении, предусмотренном ч.1 ст. 12.8 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Мартынова И.Н.,</SPAN>&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В ходе подготовки к судебному разбирательству&nbsp; установлено, что&nbsp; &lt;ФИО1&gt; по месту фактически не проживает: со слов <SPAN class=Cnsl>Мартыновой А.П. - матери Мартынова И.Н., сам Мартынов И.Н. на место постоянной регистрации приезжать в ближайшее время не собирается, в настоящее время находится в г. Якутске, точного</SPAN>адреса не знает.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании <SPAN class=Cnsl>Мартынов И.Н., не извещенный</SPAN> должным образом в связи с тем, что по месту регистрации в п. &lt;АДРЕС&gt; Гора по &lt;АДРЕС&gt;, 33, &lt;АДРЕС&gt;, фактически не проживает, отсутствовал.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Попытки суда по установлению места нахождения <SPAN class=Cnsl>Мартынова И.Н. для</SPAN>&nbsp; извещения о дате, месте рассмотрения&nbsp; административного дела, результатов не дали.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах&nbsp; в целях соблюдения установленных ст. 29.6. КоАП РФ сроков рассмотрения дел об административных правонарушениях, согласно п. 6 Постановления Пленума ВС <SPAN class=Cnsl>РФ от 24.03.2005 г. № 5 (в ред. от 10.06.2010 г.) « О</SPAN>некоторых вопросах, возникающих у судов при применении КоАП РФ», судья проводит судебное заседание по имеющимся в деле материалам, так как лицо, в отношении которого ведется производство по делу, считается извещенным о времени и месте судебного рассмотрения и в случае, когда с указанного им места жительства (регистрации) поступило сообщение о том, что оно фактически не проживает по этому адресу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что административное правонарушение, предусматривающее административную ответственность по ч.1 ст.12.8 КоАП РФ<SPAN class=Cnsl>, выразившееся в управлении водителем Мартыновым И.Н. 08.10.2011 г. автомобилем в состоянии алкогольного опьянения, подтверждено протоколами, составленными на имя Мартынова И.Н.: об административном правонарушении 14 МА 025326 от 08.10.2011 г.; об отстранении от управления транспортным средством 14 БР 001605 от 08.10.2011 г.; актом медицинского освидетельствования на состояние алкогольного опьянения от 08.10.2011 г.; результатом проверки, проведенной анализатором на концентрацию паров этанола в выдыхаемом воздухе. По результатам освидетельствования прибором «Алкотест 6810» с серийным № 0722 (последняя поверка 19 августа 2011 года) в 07 ч. 57 м. 08 октября 2011 г. у обследуемого водителя Мартынова Игоря Николаевича 03 апреля 1985 года рождения, установлена концентрация абсолютного этилового спирта в выдыхаемом воздухе 1,02 миллиграмма на один литр выдыхаемого воздуха. Актом освидетельствования на состояние алкогольного опьянения 14 ВВ № 024457 от 08 октября 2011 года установлено состояние алкогольного опьянения, с чем Мартынов И.Н. был согласен, о чем своими подписями удостоверили двое понятых. При составлении указанных документов по данному правонарушению 08.10.2011 г. от водителя Мартынова И.Н</SPAN>&lt;ФИО2&gt;&nbsp; заявлений об их недостоверности не поступило.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Управление водителем, находящимся в состоянии опьянения, транспортным средством, являющимся источником повышенной опасности, существенно нарушает охраняемые общественные правоотношения&nbsp; и является реальной угрозой жизни и здоровью граждан. Пунктом 2.7 Правил дорожного движения Российской Федерации, утвержденными Постановлением Правительства <SPAN class=Cnsl>РФ от 23 октября 1993 г. N 1090 (в ред. от 06.10.2011) водителю</SPAN> запрещается управлять транспортным средством в состоянии алкогольного опьянения, наркотического или иного опьянения, ухудшающего реакцию, внимание и ставящим под угрозу безопасность движения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств, смягчающих&nbsp; и отягчающих административную ответственность, согласно ст.ст.4.2 и&nbsp; 4.3 КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учетом характера совершенного административного правонарушения, с учетом данных списка нарушений водителя <SPAN class=Cnsl>Мартынова И.Н., суд полагает необходимым назначить административное наказание Мартынову И.Н. за</SPAN> управление транспортным средством в состоянии алкогольного опьянения&nbsp; в пределах санкции по ч. 1 ст. 12.8 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь п.1 ч.1 ст. 29.9, ст.29.10 - 29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В И Л:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Мартынова И.Н.</SPAN> признать виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 12.8 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях и лишить его права управления транспортными средствами на срок 2 (два) года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в &lt;АДРЕС&gt; районный суд Республики &lt;АДРЕС&gt; (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Калачёв Е.А.</SPAN></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
