<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-13/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158</category>
<result></result>
<date>06.07.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3606998&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№1-13/2011</SPAN> </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B>&nbsp;</P>
<P><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P>п<SPAN class=Cnsl>. Белая Гора</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>6 июля 2011 г.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием: государственного обвинителя - помощника прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия) юриста 1 класса Шевелевой А.А., подсудимого Жиркова А.Д., защитника подсудимого Борисовой В.С., представившей ордер № 55 от 05.07.2011 г. г. и удостоверение адвоката Адвокатского кабинета п. Белая Гора за № 430, выданного УФРС по РС(Я), потерпевшей Хростовской А.И, при секретаре судебного заседания Стручковой Е.Д.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке&nbsp; судебного разбирательства&nbsp; уголовное <SPAN class=Cnsl>дело №60013 по обвинению Жиркова А.Д.</SPAN><B>ены Сергеевныны</B>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного<B>&nbsp; ч.1 ст.158&nbsp;&nbsp; Уголовного кодекса&nbsp; Российской Федерации</B>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Подсудимый Жирков А.Д., находясь около сбербанка, расположенного по адресу: п.Белая Гора Абыйского района, ул.Ефимова, № 8, примерно в 16 часов 20 минут 16 мая 2011 г., увидев, что потерпевшая Хростовская А.Г. зашла в сбербанк, оставив без присмотра коляску около входа в сбербанк . В силу внезапно возникшего преступного умысла, направленного на тайное хищение чужого имущества, действуя</SPAN>умышленно из корыстных побуждений, убедившись, что за действиями никто не наблюдает<SPAN class=Cnsl>, Жирков А.Д. тайно</SPAN>из коляски, принадлежащей&nbsp; потерпевшей , похитил целлофановый пакет, не представляющий материальной ценности, в котором находилось имущество потерпевшей, состоящего из : 1 банан стоимостью 35 рублей, бекон в упаковке - 160 рублей, майка женская - 150 рублей, пижама женская - 600 рублей, клей обойный - 240 рублей, карандаш косметический «Oriflame», цветные карандаши «Каляка-Маляка» - 65 рублей, набор фломастеров - 35 рублей, простой карандаш «ErichKrause»&nbsp; - 5 рублей, 1 пара женских носков серого цвета - 70 рублей, 1 пара женских носков черного цвета - 80 рублей, кисточка хозяйственная - 25 рублей, 4 пакетика моментальной овсяной каши с малиной по 15 рублей за пакетик на сумму 60 рублей, 3 пакетика моментальной овсяной каши с абрикосом по 10 рублей за пакетик на общую сумму 30 рублей, всего на общую&nbsp; стоимость - 1955 рублей. Похитив чужое имущество, подсудимый с места совершения преступления скрылся,&nbsp; распорядившись похищенным,&nbsp; по своему усмотрению, причинив потерпевшей&nbsp; материальный ущерб на сумму 1955 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Своими умышленными действиями <SPAN class=Cnsl>подсудимый Жирков А.Д совершил</SPAN>преступление, предусмотренное ч.1 ст.158 УК РФ - кража, то есть тайное хищение чужого&nbsp; имущества. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> после предъявленного государственным обвинителем обвинения, <SPAN class=Cnsl>подсудимый Жирков А.Д.</SPAN>&nbsp; вину в совершенном преступлении признал&nbsp; и&nbsp; пояснил. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Предъявленное обвинение по ч.1 ст.158 УК РФ понятно, и с которым&nbsp; согласен в полном объеме. Поддерживает ранее заявленное ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства. Ходатайство заявлено&nbsp; добровольно после консультации с защитником. С материалами уголовного дела ознакомлен, имеющиеся в деле доказательства соответствуют обстоятельствам совершенного&nbsp;&nbsp; преступления, и осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства в судебном заседании. Порядок назначения&nbsp; наказания, обжалование приговора понятен. О совершенном преступлении сожалеет,&nbsp; принес извинение потерпевшей. Ходатайствует о прекращении уголовного дела за примирением сторон. Вину загладил денежной компенсацией. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Ходатайство подсудимого о проведении судебного разбирательства в особом порядке&nbsp; и о прекращении уголовного дела по примирению сторон поддержано защитником <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании&nbsp;</I>&nbsp;<SPAN class=Cnsl>потерпевшая Хростовская А.И. , подтвердив</SPAN>&nbsp; ранее данное согласие на рассмотрение дела в особом порядке и&nbsp; постановления приговора суда без проведения судебного разбирательства, заявила ходатайство о прекращении уголовного дела в отношении подсудимого по примирению, пояснив.&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Извинения Жиркова А.Д принимает, часть похищенного имущества возвращено и преступление заглажено денежной компенсацией. Каких-либо претензий к Жиркову А.Д. не</SPAN>имеет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;В&nbsp; судебном заседании помощник <SPAN class=Cnsl>прокурора Шевелева А.</SPAN>А.о проведении судебного заседания в особом порядке и о постановлении приговора без проведения&nbsp; судебного разбирательства поддержала.&nbsp; Ходатайство о прекращении уголовного дела за примирением сторон&nbsp; не поддерживает. Подсудимый ранее был неоднократно судим, в&nbsp; быту и с прежнего места&nbsp; работы характеризуется отрицательно, привлекался к административной ответственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав мнения участников&nbsp; процесса, с учетом, что по данному уголовному делу соблюдены все условия, предусмотренные ч.ч. 1&nbsp; и 2 ст.314 УПК РФ, суд считает возможным , что данное уголовное дело может быть&nbsp; рассмотрено в особом порядке судебного разбирательства.&nbsp;&nbsp;&nbsp; Обвинение по ч.1 ст.158 УК РФ, с которым&nbsp; подсудимый согласен в полном объеме, обоснованно и подтверждено доказательствами, собранными по уголовному делу. Ходатайство подсудимого заявлено добровольно после консультации с защитником и с согласия государственного обвинителя, потерпевшей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Давая правовую оценку по&nbsp; факту совершения кражи подсудимого&nbsp; <SPAN class=Cnsl>16.05.2011 года, суд полагает, что в действиях Жиркова А.Д. имеется</SPAN>состав преступления, предусматривающий уголовную ответственность по ч.1 ст.158 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно&nbsp; ч. 2 ст. 15 УК РФ&nbsp; преступление, совершенное <SPAN class=Cnsl>подсудимым 16.05.2011 г. относится</SPAN> к категории преступлений небольшой тяжести.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Прежняя судимость по приговору Якутского городского суда&nbsp;&nbsp; по п .п. -&nbsp; б; в; г ч.2 ст. 158 УК РФ&nbsp;&nbsp; от <SPAN class=Cnsl>31.10.2002 г. согласно</SPAN> ч.3&nbsp; ст.15 УК РФ относится к категории преступлений средней тяжести.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Согласно справки УФСИН&nbsp; России по РС Я)&nbsp; <SPAN class=Cnsl>за № 001231 от 9.10.2006 г. Жирков А.Д. освобожден по окончанию срока наказания 9 октября 2006 года.</SPAN>Таким образом, в соответствии с положением&nbsp; п. «в»&nbsp; ч.3 ст.&nbsp; 86 УК РФ судимость <SPAN class=Cnsl>у Жиркова А.Д. на</SPAN> момент совершения нового преступления по ч.1 ст. 158 УК РФ - погашена в установленном законом порядке.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С целью изучения личности подсудимого по ходатайству&nbsp;&nbsp; государственного обвинителя, с согласия подсудимого, защитника, потерпевшей&nbsp; &nbsp;в судебном заседании&nbsp; были оглашены:&nbsp;&nbsp; копия <SPAN class=Cnsl>приговора от 31.10.2002г., характеристики</SPAN>&nbsp; на подсудимого: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Из&nbsp; текста бытовой характеристики, выданной участковым уполномоченным <SPAN class=Cnsl>по Абыйскому району, следует, что Жирков А.Д. нигде не работает, злоупотребляет спиртными напитками, по характеру агрессивен, жесток, крайне негативно относится к правоохранительным органам, в связи, с чем склонен к совершению повторных правонарушений и преступлений. Из текста характеристики администрации МО «Уолбутский наслег» Жирков А.Д. часто употребляет спиртные напитки, в проводимых общественных мероприятиях наслега не участвует. Из текста характеристики с места прежней работы МОУ «Уолбутская СОШ» Жирков А.Д. в период с 2009 г по 2011 работал рабочим и характеризуется как работник отзывчивый, скромный, в проводимых профсоюзом мероприятиях активно участвовал, но имел дисциплинарные</SPAN>взыскания, за что был уволен по п. «а» ч.1 статье 81 Трудового кодекса РФ.&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно справке МУ «Абыйская ЦРБ» подсудимый на учете у нарколога и психиатра не состоит. После оглашения данных документов каких-либо дополнений, возражений и ходатайств от сторон не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Подтверждающих данных о <SPAN class=Cnsl>привлечении Жиркова А.Д к</SPAN> административной ответственности суду не предоставлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств отягчающих вину&nbsp; согласно ст. 63 УК РФ судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельством смягчающим наказание согласно ст.61 УК РФ является наличие у подсудимого на иждивении малолетнего ребенка 2010 г.рождения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Судом учитываются:&nbsp; характер совершенного преступления, личность подсудимого,&nbsp;&nbsp; признание&nbsp; вины в полном объеме, отсутствие отягчающих вину обстоятельств,&nbsp; судимость погашена, заглаживание вины перед потерпевшей и отсутствие каких-либо претензий к подсудимому&nbsp; от потерпевшей,&nbsp; молодой возраст подсудимого, наличие на иждивении малолетнего ребенка.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Гражданского иска не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом&nbsp; ходатайства потерпевшей, поддержанного защитником и подсудимым о&nbsp; прекращении уголовного дела&nbsp; за примирением сторон, суд полагает&nbsp; возможным прекратить уголовное дело на основании ст. 25 УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства, переданные&nbsp; под расписку потерпевшей до рассмотрения дела в судебном заседании,&nbsp; подлежат оставлению у потерпевшей: карандаши цветные «Каляка-Маляка» 1 пачка, каша&nbsp; овсяная малина 2 пакета,&nbsp; каша овсяная абрикос 1 пакет, носки черные женские 1 пара, носки серые женские 1 пара, кисточка хозяйственная 1 штука, карандаш&nbsp; косметический&nbsp; «Оriflame» 1 штука, карандаш простой&nbsp; «ErichKrause» 1 штука, майка женская 1&nbsp; штука, пижама женская 1 штука.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В&nbsp; ходе судебного заседания защиту подсудимого осуществляла <SPAN class=Cnsl>адвокат Борисова В.С. по назначении</SPAN>, которой заявлено ходатайство о возмещении расходов, связанных с участием в судебном заседании и при&nbsp; ознакомлении с материалами уголовного дела в размере&nbsp; 1432,20 рублей. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В соответствии с п.5 ст.131 УПК РФ суммы, выплачиваемые адвокату за оказание юридической помощи по назначению, относятся к судебным издержкам. Судом вынесено постановление о выплате адвокату <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С.</SPAN> сумм у в размере 1432,20 рублей из Федерального бюджета через Управление Судебного департамента в <SPAN class=Cnsl>Республике Саха</SPAN> (Якутия).&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ст. 316, п.3 ст.254&nbsp; УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А: </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Прекратить уголовное дело в отношении<B> <SPAN class=Cnsl>Жиркова А.Д. ены</SPAN> Серге</B>предусмотренного <B>ч.1 ст. 158</B> Уголовного&nbsp; кодекса Российской Федерации, в связи с примирением сторон согласно ст.25 УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения&nbsp; в виде подписки о невыезде&nbsp; и надлежащем поведении - <B>отменить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства: Карандаши цветные «Каляка-Маляка» 1 пачка, каша&nbsp; овсяная малина 2 пакета,&nbsp; каша овсяная абрикос 1 пакет, носки черные женские 1 пара, носки серые женские 1 пара, кисточка хозяйственная 1 штука, карандаш&nbsp; косметический&nbsp; «Оriflame» 1 штука, карандаш простой&nbsp; «ErichKrause» 1 штука, майка женская 1&nbsp; штука, пижама женская 1 штука&nbsp; переданные на хранение под расписку&nbsp; потерпевшей, оставить в её распоряжении&nbsp; со снятием ограничения после&nbsp; вступления постановления в законную силу.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки по делу&nbsp; - оплату услуг адвоката в размере 1432,20 рублей возместить за счет Федерального бюджета.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего&nbsp; постановления&nbsp; вручить участникам судебного&nbsp; заседания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в апелляционном&nbsp; порядке <SPAN class=Cnsl>в Абыйский районный суд Республики Саха (Якутия</SPAN>)&nbsp; в течение 10 суток со дня его провозглашения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
