<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-146/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 8.37 ч. 1</category>
<result></result>
<date>27.12.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3855542&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Дело &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№ 34 Хангаласского района Республики Саха (Якутия) Калачёв Е.А., исполняющий обязанности мирового судьи по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), с участием государственного охотничьего инспектора Департамента охотничьего хозяйства Республики Саха (Якутия) при Министерстве охраны природы Республики Саха (Якутия) по Абыйскому району Прокопьева Р.Е. по доверенности № 2 от 11.01.2011 г., Дьячковского В.Н</SPAN>&lt;ФИО1&gt;, свидетеля &lt;ФИО2&gt;, при секретаре <SPAN class=Cnsl>Стручковой Е.Д., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст.8.37 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Дьячковского В.Н.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Государственным охотничьим инспектором <SPAN class=Cnsl>по Абыйскому району Департамента охотничьего хозяйства Республики Саха (Якутия) при Министерстве охраны природы Республики Саха (Якутия) Прокопьевым Р.Е. в отношении Дьячковского В.Н.</SPAN>по ч.1 ст.8.37 КоАП РФ составлен&nbsp; административный протокол по факту&nbsp;&nbsp; нарушения Правил пользования объектами животного мира, выразившихся&nbsp;&nbsp; в перевозке на мотолодке &nbsp;«Крым» &nbsp;заряженного, не зачехлённого охотничьего огнестрельного оружия &lt;НОМЕР&gt; &nbsp;и не было охотничьего билета в угодьях общего пользования на р. Индигирка.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с Приказами Департамента охотничьего хозяйства Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия) при Министерстве охраны природы Республики Саха (Якутия) № 37-П</SPAN>от <SPAN class=Cnsl>23.05.2008 г.</SPAN> «О перечне должностных лиц Департамента, уполномоченных осуществлять государственный контроль и надзор в области охраны и использования объектов животного мира&nbsp; и&nbsp; &lt;НОМЕР&gt; 95-09/П&nbsp; от 10.11.2009 г. «Об утверждении Административного регламента»&nbsp; государственный инспектор территориального&nbsp; органа Департамента охотничьего хозяйства РС (Я) <SPAN class=Cnsl>Прокопьев Р.Е.</SPAN> вправе составлять протоколы об административных &nbsp;правонарушениях, предусмотренных ч.1 ст. 8.37 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании&nbsp; <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Прокопьев Р.Е., государственный охотничий инспектор , пояснил, что во время патрулирования территорий охотничьих угодий общего пользования на р. Индигирка была произведена проверка документов на право охоты у Дьячковского В.Н., двигавшегося на моторной лодке «Крым». Во время проверки было установлено, что у Дьячковского В.Н. в лодке находится не зачехлённое, заряженное огнестрельное оружие и отсутствует охотничий билет на право охоты. При проверке оружия, принадлежащего Дьячковскому В.Н. согласно разрешения, было установлено, что в стволе данного оружия имеется патрон, это ему показал Иванов Г.К. перед тем как разрядить ружье Дьячковского В.Н. В связи с нарушениями ст. 20 Федерального закона № 209-ФЗ «Об охоте и сохранении охотничьих ресурсов» и Типовых Правил охоты в отношении Дьячковского В.Н. составлен</SPAN></SPAN>административный протокол по ч. 1 ст. 8.37 КоАП РФ. В одно и тоже время на другой моторной&nbsp; лодке&nbsp; вместе с <SPAN class=Cnsl>Дьячковским В.Н.</SPAN> были задержаны ещё два нарушителя: &lt;ФИО2&gt; и&nbsp; &lt;ФИО3&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании <SPAN class=Cnsl>Дьячковский В.Н.,</SPAN> не признавая фактов нарушений, изложенных в протоколе об административном правонарушении, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст. 8.37 КоАП РФ, &nbsp;пояснил, что цели охоты у него не было, он ехал по реке Индигирке, по судоходному пути, которым пользовался как дорогой, так как в ту пору другой возможности попасть в Киен-Кюель не было. Не отрицает, что ружье было без чехла, расчехлил ружье в посёлке, также не отрицает, что с собой не было охотничьего билета. Отрицает факт того, что ружье было заряжено, так как патроны были в магазине ружья (в цевье ружья).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании свидетель &lt;ФИО2&gt; показал, что его лодку остановили, затем остановили лодку <SPAN class=Cnsl>Дьячковского, которая шла в том же направлении, что и его лодка: направлялись в сторону пос. Белая Гора. Он не видел патрона в патроннике ружья Дьячковского в тот момент, когда Иванов Г.К.</SPAN> первый раз передернул затвор ружья, затем <SPAN class=Cnsl>Иванов сразу дослал патрон в патронник и показал Прокопьеву, что ружье Дьячковского</SPAN> находится в заряженном состоянии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения участников судебного заседания, проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что в действиях <SPAN class=Cnsl>Дьячковского В.Н.,</SPAN> выразившихся в нарушении законодательства об охоте и сохранении охотничьих ресурсов, &nbsp;несмотря&nbsp; на отрицание &nbsp;факта допущенного административного правонарушения &lt;ДАТА3&gt;, имеется состав административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по ч.1 ст.8.37 КоАП РФ по следующим основаниям:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.8.37 КоАП РФ, а именно отсутствие на момент проверки охотничьего билета и&nbsp; нахождение в&nbsp; мотолодке охотничьего, огнестрельного оружия в не зачехлённом виде, подтверждено имеющими в материалах дела фототаблицей &lt;НОМЕР&gt; и протоколом об административном правонарушении, пояснениями всех лиц, показания которых были заслушаны в ходе судебного разбирательства.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Отсутствие охотничьего билета у <SPAN class=Cnsl>Дьячковского В.Н. в ходе проверки на территории охотничьего угодья общего пользования на р. Индигирка подтверждено в судебном заседании показаниями самого Дьячковского В.Н</SPAN>&lt;ФИО1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; Доводы <SPAN class=Cnsl>Дьячковского В.Н. о том, что состава правонарушения, предусматривающего нарушение правил охоты нет, мировой судья считает необоснованными по следующим основаниям: о том, что местность на реке Индигирка, где остановили лодку Дьячковского, является охотничьими угодьями общего пользования, никем не оспаривалась, кроме того Прокопьев утверждает, что это был период охоты на водоплавающую дичь, что тоже не оспаривалось. С какой целью Дьячковский взял с собой ружье он не пояснял, но его ружье у него было в тот момент в лодке. Охотничьего билета не было. Статьей 3 Федерального закона от 24 июля 2009 г. N</SPAN> 209-ФЗ "Об охоте и о сохранении охотничьих ресурсов и о внесении изменений в отдельные законодательные акты Российской Федерации" (далее Федеральный закон об охоте), вступившего в <SPAN class=Cnsl>действие с 1 апреля 2010 г.,</SPAN> предусмотрено, что правовое регулирование в области охоты и сохранения охотничьих ресурсов осуществляется настоящим Федеральным <A href="consultantplus://offline/ref=770F09BBAFA6CD8DA8F851230F156E26ED929D54D82D34D0ACEE4512x6N9F">законом</A>, другими федеральными законами, иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, а также принимаемыми в соответствии с ними законами и иными нормативными правовыми актами субъектов Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с «Типовыми правилами охоты в РСФСР», утвержденными приказом Главного управления охотничьего хозяйства и заповедников при Совете Министров № <SPAN class=Cnsl>1 от 04 января 1988 года,</SPAN> охотой признается выслеживание с целью добычи, преследование и сама добыча диких зверей и птиц, находящихся в состоянии естественной свободы. <U>Нахождение в охотничьих угодьях с огнестрельным оружием, капканами и другими орудиями охоты, а также с собаками и ловчими птицами, либо с добытой продукцией охоты, или с охотничьим оружием в собранном виде на дорогах общего пользования приравнивается к производству охоты.</U> Дикие звери и птицы, обитающие в состоянии естественной свободы и являющиеся объектами охоты, составляют государственный охотничий фонд. Охотничьими угодьями признаются земельные и лесные площади, а также водные объекты, служащие местом обитания диких зверей и птиц, которые могут быть использованы для ведения охотничьего хозяйства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Доводы о том, что <SPAN class=Cnsl>Дьячковский В.Н.</SPAN> использовал р. Индигирку в качестве дороги общего пользования мировой судья отвергает по следующим основаниям: из смысла Решения Верховного суда РФ от &lt;ДАТА7&gt; &lt;НОМЕР&gt; ГКПИ 08-1338 следует, что оно касается <U>транспортирования по дорогам общего пользования оружия,</U> которое без инструментов невозможно разобрать. Кроме того, в этом же решении приводится норма: в соответствии с <A href="consultantplus://offline/ref=0C3EF4715478CAEBBD4C533C13AB83AC4D63F97D5BE589127934CF4EC9F1C23083258A1FE57DD0CDr1d5F">абзацем 3 пункта 77</A> Правил оборота гражданского и служебного оружия и патронов к нему к нему на территории Российской Федерации, утвержденных Постановлением Правительства Российской Федерации <SPAN class=Cnsl>от 21 июля 1998 г.</SPAN> N 814, транспортирование принадлежащего гражданам оружия осуществляется в чехлах, кобурах или специальных футлярах. <SPAN class=Cnsl>Дьячковский</SPAN> же подтвердил, что в момент проверки его оружие не было зачехлено, зачем он его расчехлил он не смог пояснить. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В <A href="consultantplus://offline/ref=770F09BBAFA6CD8DA8F851230F156E26ED929D54D82D34D0ACEE451269354C440F4BFE1AC9E402xDNFF">п. 5 ст. 1</A> Федерального закона об охоте содержится понятие охоты как деятельности, связанной с поиском, выслеживанием, преследованием охотничьих ресурсов, их добычей, первичной переработкой и транспортировкой.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><A href="consultantplus://offline/ref=770F09BBAFA6CD8DA8F851230F156E26ED929D54D82D34D0ACEE451269354C440F4BFE1AC9E101xDNFF">Частью 2 ст. 57</A> указанного Федерального закона в целях ответственности за нарушение законодательства в области охоты и сохранения охотничьих ресурсов к охоте приравнивается нахождение в охотничьих угодьях физических лиц с орудиями охоты и (или) продукцией охоты, собаками охотничьих пород, ловчими птицами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Объектом данного административного правонарушения, &nbsp;являются общественные отношения, связанные с использованием и охраной объектов животного мира. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Объективная сторона, совершенного &nbsp;административного правонарушения, образует действие или бездействие, т.е. несоблюдение или ненадлежащее соблюдение установленных законодательством правил. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Охотничий билет это &nbsp;удостоверение на право охоты, подтверждающее наличие у граждан, осуществляющих добывание объектов животного мира, определенных знаний охоты, техники безопасности на охоте и обращения с орудиями добывания объектов животного мира и навыков в этих областях (п. «в» ст.3 &nbsp;Правил&nbsp; «О добывании объектов животного мира, отнесенных к объектам охоты», утвержденных Постановлением Правительства РФ <SPAN class=Cnsl>от 10.01.2009 г № 18 (ред. от 25.02.2009 г.).</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;Согласно&nbsp; п.1 ч.3 ст.20 Федерального закона «Об охоте и сохранении охотничьих ресурсов» <SPAN class=Cnsl>№ 209-ФЗ от 24.07.2009 г. (в ред. от 18.07.2011 г.) и п.8, п.23.5 Типовых правил охоты в РСФСР, утвержденных Приказом Главного управления охотничьего хозяйства и заповедников при Совете Министров РСФСР № 1 от 04.01.1988 г. (с изм. от 24.07.2008 г.) (далее</SPAN>Типовые правила) - </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">охотник обязан иметь при себе охотничий билет, другие необходимые документы на право охоты и предъявлять их по первому требованию уполномоченных на проверку лиц (работников государственных органов управления охотничьим хозяйством, государственного и ведомственного охотничьего надзора, охраны заповедников, заказников и прочих особо охраняемых территорий и других приписных охотничьих хозяйств в период охоты, при следовании в угодья или возвращения из них.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Охотник несет административную ответственность за нахождение на любых автомоторных средствах с заряженным оружием (за исключением охоты с катеров, лодок с выключенным мотором).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Согласно п. 77 « Правил оборота гражданского и служебного оружия и патронов к нему на территории РФ», утвержденных Постановлением Правительства РФ от 21.07.1998 г. № 814 (ред. от 07.07.2011</SPAN>&lt;ДАТА&gt;)&nbsp;&nbsp; транспортирование принадлежащего гражданам оружия осуществляется в чехлах, кобурах или специальных футлярах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт &nbsp;транспортирования на &nbsp;&nbsp;мотолодке «Крым» &nbsp;на территории охотничьего угодья общего пользования&nbsp; на <SPAN class=Cnsl>р.Индигирка не зачехлённого огнестрельного оружия отражено в письменном объяснении Дьячковского В.Н.</SPAN>в административном протоколе </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Субъективная сторона правонарушения характеризуется виной в форме умысла или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств, &nbsp;отягчающих и смягчающих &nbsp;административную ответственность, согласно ст.ст. 4.2 и 4.3 КоАП РФ, судом не установлено. В части повторности совершения однородного правонарушения <SPAN class=Cnsl>Дьячковским В.Н.</SPAN> в течение года: у суда имеются неустранимые в ходе судебного разбирательства сомнения о вступлении данного постановления в законную силу, так как стороны не смогли достоверно доказать наличие или отсутствие оснований признать повторность совершения <SPAN class=Cnsl>Дьячковским</SPAN> однородного правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом &nbsp;нарушений &nbsp;Федерального <SPAN class=Cnsl>закона № 209-ФЗ от 24.07.2009 г.</SPAN>и &nbsp;&nbsp;Типовых правил охоты <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Дьячковским В.Н., суд</SPAN></SPAN>полагает назначить административное наказание &nbsp;в пределах санкции по ч. 1 ст. 8.37 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь&nbsp; п.1 ч.1 ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП&nbsp; РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Дьячковского В.Н.</SPAN>&nbsp;&nbsp;признать виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 8.37 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях и &nbsp;наложить на него штраф в размере 1 000 (одной тысячи) рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Реквизиты на оплату административного штрафа: Получатель - УФК по РС (Я) ( Департамент охотничьего хозяйства РС(Я) &nbsp;БИК &lt;НОМЕР&gt; &nbsp;&nbsp;&nbsp;КБК 04811625030010000140&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;ОКАТО&nbsp; 98201000000&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;ИНН &lt;НОМЕР&gt;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;КПП&nbsp; &lt;НОМЕР&gt; &nbsp;&nbsp;Расчетный счет&nbsp; &nbsp;40101810100000010002 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;ГРКЦ НБ &nbsp;Республики &lt;АДРЕС&gt; (Якутия) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления <SPAN class=Cnsl>в Абыйский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Калачёв Е.А.</SPAN></P></DIV>


]]></body>
