<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-6/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>112</category>
<result></result>
<date>13.04.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3606992&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 1-06/2011</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>именем Российской Федерации</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P>п. <SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием: государственного обвинителя - помощника прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия) Шевелевой А.А., подсудимого Никулина Н.В., защитника Борисовой В.С., представившей ордер №28 от 13.04.2011 г. и удостоверение №430, выданное УФРС по РС (Я) от 30.08.2007 г.,</SPAN>потерпевшего &lt;ФИО1&gt;, при секретаре судебного заседания <SPAN class=Cnsl>Алешевой И.М.,</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке&nbsp; судебного разбирательства материалы уголовного <SPAN class=Cnsl>дела №1039 в отношении Никулина Н.В.,</SPAN><B> обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного &nbsp;ч.1 ст.112&nbsp; Уголовного кодекса &nbsp;Российской Федерации</B>,</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 35.4pt; LINE-HEIGHT: 150%"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый <SPAN class=Cnsl>Никулин Н.В.</SPAN> &lt;ДАТА4&gt; около 18 часов во время совместного распития спиртных напитков с потерпевшим &lt;ФИО1&gt; по &lt;АДРЕС&gt; после возникшего между ними инцидента, перешедшего в дальнейшем в обоюдную драку, из-за внезапно возникших неприязненных отношений, осознавая преступный характер своих действий, умышленно, имея умысел на причинение вреда здоровью средней тяжести, повалив &lt;ФИО1&gt; на землю, стал наносить удары ногами потерпевшему в различные части тела.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате умышленных и преступных действий подсудимого потерпевшему &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ФИО1&gt; согласно заключению эксперта <SPAN class=Cnsl>№359</SPAN> от &lt;ДАТА5&gt; (л.д.39-41) причинены две группы повреждений, отличающихся по тяжести причиненного вреда здоровью: 1 группа повреждений: травма нижней челюсти в виде перелома нижней челюсти в области тела справа, суставного отростка слева, что по признаку длительного расстройства здоровья &nbsp;продолжительностью свыше трех недель,&nbsp; квалифицируется как средней тяжести вреда здоровью; 2 группа телесных повреждений характера: кровоподтек век и ссадины надбровной области правового глаза; кровоподтек век левого глаза; ссадина в скуловой области справа; ссадина в височной области справа; ссадина в лобной области справа; кровоподтек в височной области слева; ссадины по передней поверхности в шейной области справа; кровоподтек в подлопаточной области слева; ссадина в плечевой области справа по задней поверхности; ссадина на наружной поверхности локтевой области слева. Данные повреждения не повлекли за собой кратковременного расстройства здоровья или незначительную стойкую утрату общей трудоспособности, расцениваются как повреждения, не причинившие вред здоровью человека. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Таким образом, подсудимый <SPAN class=Cnsl>Никулин Н.В.</SPAN> совершил преступление по ч.1 ст.112 УК РФ, т.е. умышленное причинение средней тяжести вреда здоровью, неопасного для жизни человека и не повлекшего последствий, указанных в ст.111 УК РФ, но вызвавшего длительное расстройство здоровья или значительную стойкую утрату общей трудоспособности менее, &nbsp;чем на одну треть. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> после предъявленного государственным обвинителем обвинения, подсудимый <SPAN class=Cnsl>Никулин Н.В.</SPAN> пояснил. Вину в совершенном преступлении признает в полном объеме, очень сожалеет о случившимся и приносит искренние извинения потерпевшему. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Предъявленное обвинение по ч.1 ст.112 УК РФ понятно, и с которым&nbsp; согласен в полном объеме. Поддерживает ранее заявленное ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства. Ходатайство заявлено&nbsp; добровольно после консультации с защитником. С материалами уголовного дела&nbsp; ознакомлен, имеющиеся в деле доказательства соответствуют обстоятельствам совершенного&nbsp;&nbsp; преступления, осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства в судебном заседании. Порядок назначения&nbsp; наказания и обжалование приговора понятен.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Ходатайство подсудимого о проведении судебного разбирательства в особом порядке поддержано защитником <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании </I>&nbsp;потерпевший &lt;ФИО1&gt; &nbsp;подтвердил ранее данное согласие на рассмотрение дела в особом порядке и &nbsp;постановления приговора суда без проведения судебного разбирательства по обвинению <SPAN class=Cnsl>Никулина Н.В.</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> помощник прокурора <SPAN class=Cnsl>Шевелева А.А.</SPAN> не возражает против удовлетворения ходатайства подсудимого, поддержанного защитником и потерпевшим о рассмотрении уголовного дела в особом порядке и постановлении приговора без проведения судебного разбирательства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав мнения участников&nbsp; процесса, с учетом, что по данному уголовному делу соблюдены все условия, предусмотренные ч.ч. 1&nbsp; и 2 ст.314 УПК РФ, суд считает возможным вынести в отношении подсудимого обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке, оснований для отложения слушания дела&nbsp;&nbsp; не имеются. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Суд&nbsp; полагает, что данное уголовное дело может быть&nbsp; рассмотрено в особом порядке судебного разбирательства. Обвинение по ч.1 ст.112 УК РФ, с которым&nbsp; подсудимый согласился в полном объеме, обоснованно и подтверждено доказательствами, собранными по уголовному делу. Ходатайство подсудимого заявлено добровольно после консультации с защитником и поддержано государственным обвинителем, потерпевшим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Давая&nbsp; правовую оценку по факту&nbsp; причинения потерпевшему средней тяжести вреда здоровью &lt;ДАТА4&gt; около 18 часов по &lt;АДРЕС&gt; суд&nbsp; полагает, что в действиях <SPAN class=Cnsl>Никулина Н.В.</SPAN> имеется состав преступления, предусматривающий уголовную ответственность по ч.1 ст.112 УК РФ. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В момент нанесения&nbsp; потерпевшему удары ногами по различным частям тела <SPAN class=Cnsl>Никулин Н.В.</SPAN> действовал с прямым умыслом, желая причинить &lt;ФИО1&gt; вред здоровью, и безразлично относясь к последствиям. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Таким образом, подсудимым совершено деяние, содержащее все признаки вмененного состава преступления по ч.1 ст.112 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Признаками вреда средней тяжести является длительное расстройство здоровья продолжительностью свыше трех недель.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом данного преступления &nbsp;-</I></B> является здоровье человека</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъективная сторона</I></B> совершенного <SPAN class=Cnsl>Никулиным Н.В.</SPAN>&nbsp;&nbsp;преступления характеризуется умышленной формой вины -&nbsp; прямым или косвенным умыслом. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С целью изучения личности подсудимого по ходатайству защитника, поддержанного подсудимым, и с согласия помощника прокурора, потерпевшего в судебном заседании исследованы характеризующие данные на подсудимого: требование ИЦ МВД по РС(Я) об отсутствии судимости (л.д.100); положительные характеристики по месту жительства и работы (л.д.104, 106, 108) ; справка МУ «Абыйская ЦРБ», что подсудимый не состоит на учете у нарколога и психиатра (л.д.102).&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания судом учитывается характер преступления - умышленное причинение средней тяжести вреда здоровью квалифицированное предварительным следствием по ч.1 ст.112 УК РФ и &nbsp;которое согласно ст.15 УК РФ относится к преступлению средней тяжести; степень общественной опасности совершенного преступления - полное осуществление своих преступных намерений путем нанесения потерпевшему удары ногами по различным частям тела, причинение вреда здоровью; личность подсудимого, характеризуемая положительно. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, суд приходит к выводу о признании <SPAN class=Cnsl>Никулина Н.В.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.112 УК РФ (ред. Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№26-ФЗ от 07.03.2011 г.)</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельствами, смягчающими наказание согласно п. «и» ч.1 ст.61 УК РФ, является активное способствование раскрытию преступления, признание вины в полном объеме и ходатайство о рассмотрении дела в особом порядке, неоднократные предложения потерпевшему возместить материальный ущерб за причиненный вред здоровью, как до судебного разбирательства, так и входе судебного заседания. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств, отягчающих наказание согласно ст.63 УК РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Гражданского иска потерпевшим не заявлено.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Суд принимает во внимание молодой возраст, личность подсудимого, положительные характеристики, совершение преступление впервые, с учетом мнения государственного обвинителя, защитника о применении к подсудимому условного осуждения и считает, что&nbsp; исправление <SPAN class=Cnsl>Никулина Н.В.</SPAN> возможно без изоляции от общества и полагает&nbsp; возможным применить&nbsp; условное осуждение согласно ст.73 УК РФ с возложением определенных обязанностей, которые должны способствовать исправлению и послужат в дальнейшем препятствием для совершения каких-либо иных преступлений. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевшим в ходе судебного заседания исковые требования не заявлены. Суд разъясняет потерпевшему, что он вправе обратиться с требованиями о возмещении материального ущерба и компенсации морального вреда в порядке гражданского судопроизводства. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.131 УПК РФ &nbsp;процессуальных издержек в судебном заседании не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания <SPAN class=Cnsl>Никулину Н.В.</SPAN> по ч.1 ст.112 УК РФ суд руководствуется положениями ч.7 ст.316 Уголовно-процессуального кодекса &nbsp;Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt">Руководствуясь ст. 316 УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Никулина Н.В.</SPAN> </B>признать виновным в совершении преступления, предусмотренного <B>ч.1 ст.112</B> Уголовного кодекса Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Назначить <B><SPAN class=Cnsl>Никулину Н.В.</SPAN></B> наказание в виде <B>&nbsp;лишения свободы&nbsp; сроком на &lt;НОМЕР&gt;.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии со ст.73 УК&nbsp; РФ наказание <SPAN class=Cnsl>Никулина Н.В.</SPAN>&nbsp; <B>считать условным</B> <B>с испытательным сроком</B> <B>на &lt;НОМЕР&gt;. </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В период испытательного срока <SPAN class=Cnsl>Никулину Н.В.</SPAN> встать на учет в уголовно-исполнительную <SPAN class=Cnsl>инспекцию №15 Абыйского района Республики Саха</SPAN> (Якутия) и являться на регистрацию. Не менять постоянного места жительства без уведомления уголовно-исполнительной инспекции. Не нарушать общественный порядок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру принуждения - обязательство о явке - <B>отменить </B>после&nbsp; вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Приговор&nbsp; может быть обжалован&nbsp; в апелляционном порядке с соблюдением требований ст.317 УПК РФ в течение 10 суток со дня провозглашения. </P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P></DIV>


]]></body>
