<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-132/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>31.10.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3615195&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 354pt">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Дело <SPAN class=Cnsl>№5- 132/2011</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P><B></B></P>
<P>п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt; </P>
<P><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., адрес суда: 678890 п. Белая Гора Абыйского района Республики Саха (Якутия), ул. Строителей. № 12/4, рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица - администрации Муниципального образования городского поселения «Поселок Белая Гора» ранее 04.07.2011 г. МО ГП « Белая Гора</SPAN>» привлекалось&nbsp;&nbsp; к административной ответственности по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате проведенного &lt;ДАТА3&gt; в 15 часов внепланового (контрольного) мероприятия по надзору по ранее выданному предписанию &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА4&gt; и по выполнению обязательных требований &nbsp;об устранении выявленных нарушений по вопросам гражданской обороны, защиты населения, предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций, &nbsp;срок для исполнения которого&nbsp;&nbsp; истёк &lt;ДАТА5&gt;, &nbsp;установлено, что&nbsp; юридическим лицом - Муниципальное образование городское поселение «Поселок &lt;АДРЕС&gt; Гора» совершено административное правонарушение, предусматривающее административную ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Из предложенных 6 пунктов предписания не выполнено ни одного:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">- План действий по предупреждению и ликвидации чрезвычайных ситуаций природного и техногенного&nbsp; характера МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая Гора» не разработан и отсутствует; Функциональные обязанности должностных лиц комиссии по ЧС и ОПБ не разработаны, отсутствуют; Положение о порядке расходования средств резервного фонда Главы МО ГП «Белая Гора» отсутствует; План по предупреждению и ликвидации аварийных разливов нефти и нефтепродуктов на территории МО ГП «Белая Гора</SPAN>» отсутствует;&nbsp; Паспорт безопасности территории МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора» отсутствует; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Не разработано:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - Программа обучения работников в области защиты от ЧС на текущий год (темы занятий, перечень учебных групп); Учения и тренировки не проводятся с отработкой соответствующей документацией по проведению учений;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Отсутствует:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;- Нормативно-правовой акт и не проводится обучение населения МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора» способам защиты от ЧС природного и техногенного характера; Приказ об организации обучения в области защиты от ЧС на текущий год; Приказ о назначении ответственных лиц за подготовку и обучение в области защиты от ЧС; Планы-конспекты для проведения занятий по вопросам защиты от ЧС; Журнал учета занятий (посещаемость); Приказ об&nbsp; итогах обучения за 2010 г. и о задачах обучения на 2011 г. не издан;&nbsp; Расписание занятий учебных групп на текущий год (расчёт часов, ответственный за проведение) не составлено;&nbsp; План-график проведения КШУ, ТСУ, КУ и тренировок на текущий год не разработан; &nbsp;Журнал проведения инструктажа с работниками, привлекаемыми на учения&nbsp; отсутствует;&nbsp; Необходимые планирующие документы и организационно-техническая&nbsp; документация по вопросам управления в повседневной деятельности и в ЧС (приказы, инструкции и т.п.); оперативные группы (боевые расчёты) для действий в ЧС не подготовлены, не обеспечены необходимой нормативно-технической и справочной документацией, необходимым комплектом средств связи, транспортом и элементами жизнеобеспечения для работы в полевых условиях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Протокол об административном &nbsp;правонарушении &nbsp;составлен &nbsp;&lt;ДАТА3&gt; &nbsp;главным &nbsp;Государственным инспектором <SPAN class=Cnsl>Абыйского района по пожарному надзору - начальником отделения надзорной деятельности Управления надзорной деятельности Главного управления МЧС России по Республике Саха (Якутия) Волковой Л.В.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании </I>главный<I> &nbsp;</I>Государственный инспектор<I> </I><SPAN class=Cnsl>Волкова Л.В<I>. пояснила. В ходе проверки по выполнению до 15.10.2011 г. предписания № 9/4/2-15 администрацией МО ГП «Белая Гора» не было предоставлено, каких либо документов, подтверждающих выполнение требований по чрезвычайным ситуациям. Выявленные при осуществлении надзора нарушения Федерального закона № 68-ФЗ от 21.12.1994 г</I></SPAN>« О защите населения и территорий от ЧС природного и техногенного характера» являются административным правонарушением, предусматривающим ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> &nbsp;юридическое лицо, &nbsp;МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора», извещённое должным образом&nbsp; о времени и месте рассмотрения административного дела, отсутствовало. Каких-либо&nbsp; заявлений, ходатайств&nbsp; об отложении рассмотрения дела суду&nbsp; не представлено. Согласно ч.2 ст. 25.1 КоАП РФ неявка лица, извещенного должным образом, не препятствует рассмотрению дела по существу. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;Заслушав пояснения&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Волкову Л.В., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате невыполнения в срок законного предписания (постановления</SPAN>, представления, решения) органа (должностного лица, осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях юридического лица МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора» имеется состав административного правонарушения, предусматривающего ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Проводимая внеплановая проверка &nbsp;главным Государственным инспектором <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В. в МО ГП «Белая Гора» соответствует требованиям, предусмотренным п.16 ст.10 Федерального закона от 26.12.2008 г. №294-ФЗ (ред. от 28.12.2010 г., с изм. от 07.02.2011 г.) «</SPAN>О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля». </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Федеральным законом от&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>21.12.1994 г. ( в ред. от 29.10.2010 г.) № 68-ФЗ</SPAN> «О защите населения и территорий от ЧС природного и техногенного характера» &nbsp;предусмотрены обязанности организации &nbsp;в области защиты населения и территории, в том числе планировать и осуществлять &nbsp;&nbsp;необходимые меры в области защиты объектов производственного и социального значения; обеспечивать&nbsp; создание, подготовку и поддержания в готовности к применению сил и средств предупреждения и ликвидации ЧС;&nbsp; осуществлять обучение работников организации способом защиты и действия в ЧС; создавать и &nbsp;поддерживать в постоянной готовности локальные системы оповещения о&nbsp; ЧС;&nbsp; обеспечивать организацию и проведение аварийно-спасательных и других неотложных работ на территориях&nbsp; в соответствии с планами предупреждения и ликвидации ЧС. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения&nbsp; выданного предписания&nbsp; &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА3&gt;по устранению нарушений требований в области защиты населения и территорий от&nbsp; чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора», выразившийся в невыполнении в срок до &lt;ДАТА5&gt; ранее выданного &nbsp;&lt;ДАТА4&gt; предписания, находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании &lt;НОМЕР&gt; от&nbsp; &lt;ДАТА4&gt;, &nbsp;акте&nbsp; внеплановой проверки &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА3&gt;, 9/3,4 от &lt;ДАТА4&gt;, распоряжении &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА13&gt;, административным протоколом &lt;НОМЕР&gt; ЧС от &lt;ДАТА3&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Конкретизация нарушений, связанных с невыполнением соответствующих обязанностей, а также требования норм, &nbsp;правил и ответственность&nbsp; определяется нормативными актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 28 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№ 68-ФЗ от 21.12.1994 г.</SPAN> (в редакции от 29.12.2010.г) - виновные в невыполнении или недобросовестном выполнении&nbsp; законодательства Российской Федерации&nbsp; в области защиты населения от ЧС, создания условий и предпосылок к возникновению ЧС, не принятии мер по защите жизни и сохранению здоровья людей и других противоправных действий несут административную ответственность в соответствии с законодательством Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I></I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного&nbsp; ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Объективная сторона правонарушения</I></B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Субъектом</I></B> данного административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает юридическое лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>Обстоятельством, отягчающим административную ответственность,</B> согласно п.5 ч.1 ст. &nbsp;4.3 КоАП РФ, является повторное совершение однородного &nbsp;административного правонарушения, если за совершение первого административного правонарушения &nbsp;лицо уже подвергалось административному&nbsp; наказанию, по которому не истёк срок, предусмотренный ст. 4.6 КоАП РФ и <B>служит квалифицирующим признаком для применения более строгой меры наказания.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>Юридическое лицо<B> &nbsp;</B>МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора» &nbsp;по решению суда &lt;ДАТА14&gt; привлекалось с административной ответственности по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. Постановление суда не обжаловано и вступило в законную силу &lt;ДАТА15&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;С учетом характера совершенного &nbsp;однородного &nbsp;административного правонарушения и обстоятельством, отягчающим вину, суд полагает назначить МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора» административное наказание в пределах санкции ч.1 ст.19.5 КоАП РФ -&nbsp; административный&nbsp; штраф. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, и &nbsp;ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать &nbsp;юридическое лицо - <B>Муниципальное образование городское поселение «Поселок <SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора» <SPAN class=Cnsl>Абыйского улуса (района) Республики Саха</SPAN>(Якутия)</B>, виновным в совершении административного правонарушения<B> по ч. 1 ст.19.5 КоАП РФ и назначить административное наказание &nbsp;в виде штрафа в размере 10050 (Десять тысяч &nbsp;пятьдесят рублей).</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для оплаты административного штрафа: </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">Получатель&nbsp; УФК по Республике &lt;АДРЕС&gt; (Якутия) (ГУ МЧС России по РС (Я) Банк получателя - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt;; БИК&nbsp; &lt;НОМЕР&gt; р/счет 40101810100000010002; ИНН&nbsp; &nbsp;&lt;НОМЕР&gt;&nbsp;&nbsp; &nbsp;КПП &lt;НОМЕР&gt;&nbsp; &nbsp;Код дохода&nbsp; &nbsp;177 116 09000 01 0000 140; Назначение платежа - штраф за административное правонарушение по ч.1 ст.19. 5&nbsp; КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или &nbsp;получения&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Абыйский районный суд Республики Саха</SPAN> (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 106.2pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 106.2pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
