<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<case_number>2-380/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Споры из нарушений пенсионного законодательства иски физ. лиц к Пенсионному фонду РФ</category>
<result></result>
<date>27.12.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3855514&delo_id=1540005</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по гражданскому делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 2-380/2011 Р Е Ш Е Н И Е именем Российской Федерации Мировой судья по судебному участку № 34 Хангаласского района Республики Саха (Якутия) Калачёв Е.А., исполняющий обязанности мирового судьи по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), при секретаре судебного заседания Стручковой Е.Д., с участием представителя ГУ Управления пенсионного фонда РФ в Абыйском улусе (районе) Республики Саха (Якутия) Рязанской М.Д., рассмотрев в открытом судебном заседании гражданское дело по иску Деревцовой Т.И. к Государственному учреждению - Управлению пенсионного фонда России в Абыйском улусе (районе) Республики Саха (Якутия) (далее по тексту - ГУ УПФР в Абыйском районе) об оплате затрат на проезд к месту отдыха и обратно в размере 35630 рублей, УСТАНОВИЛ: Истица Деревцова Т.И. обратилась с иском в суд о взыскании с ГУ УПФР в Абыйском районе о взыскании расходов на оплату стоимости проезда к месту отдыха и обратно в размере 35630 рублей, указав, что при обращении в ГУ УПФР получила отказ в связи с тем, что были предоставлены специальные талоны на бесплатный проезд по маршруту: п.Белая Гора - Якутск - Белая Гора, но фактически произведены расходы на оплату стоимости проезда в размере 35630 рублей, ездила к дочке, которая проживает в Китае. Просит суд удовлетворить иск. В судебном заседании истица Деревцова Т.И., извещённая должным образом о дате и месте рассмотрения судебного заседания, отсутствовала, направив в суд ходатайство о рассмотрении дела без её участия в связи с преклонным возрастом. Согласно ч.5 ст.167 ГПК РФ стороны вправе просить суд о рассмотрении дела в их отсутствие и направлении им копий решения суда. Причина неявки истицы признана судом уважительной и не препятствует рассмотрению дела по существу. В судебном заседании представитель ГУ УПФР в Абыйском районе Рязанцева М.Д., не возражая о рассмотрении дела без участия истицы, пояснила, что Деревцова просила в пос. Белая Гора талоны на проезд на отдых в г. Якутск, и на обратный билет до пос. Белая Гора, она их получила. В ее заявлении не было указания на Новосибирск или Хабаровск. Заслушав представителя ответчика, проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела полагаю, полагаю, что исковые требования истицы о взыскании компенсации расходов на оплату стоимости проезда к месту отдыха и обратно. в размере 35 630 руб. не подлежат удовлетворению по следующим основаниям. Согласно ст.34 Закона РФ от 19.02.1993 N 4520-1 (ред. от 24.07.2009) "О государственных гарантиях и компенсациях для лиц, работающих и проживающих в районах Крайнего Севера и приравненных к ним местностях" компенсация расходов на оплату стоимости проезда пенсионерам, являющимся получателями трудовых пенсий по старости и по инвалидности, к месту отдыха на территории Российской Федерации и обратно один раз в два года осуществляется в соответствии с Правилами компенсации расходов на оплату стоимости проезда пенсионерам, являющимся получателями трудовых пенсий по старости и по инвалидности и проживающим в районах Крайнего Севера и приравненных к ним местностях, к месту отдыха на территории Российской Федерации и обратно, утвержденными Постановлением Правительства РФ от 01.04.2005 N 176 (ред. от 26.10.2011). В соответствии с пунктами 3 и 5 Правил компенсация может производиться в виде: а) предоставления проездных документов, обеспечивающих проезд пенсионера к месту отдыха и обратно; б) возмещения фактически произведенных пенсионером расходов на оплату стоимости проезда к месту отдыха и обратно в пределах, установленных пунктом 10 Правил. На основании заявления Деревцовой Т.И. с указанием место отдыха г.Якутск истице ГУ УПФР в Абыйском районе были предоставлены специальные талоны на бесплатный проезд по маршруту: п.Белая Гора - Якутск - Белая Гора. Представитель ответчика предъявила суду подлинники заявления Деревцовой Т.И. и приглашения на отдых в г. Якутск, ксерокопии которых приобщены к материалам дела. В соответствии с Приказом Минздравсоцразвития РФ от 11.08.2008 N 408н "Об утверждении разъяснения о применении Правил компенсации расходов на оплату стоимости проезда пенсионерам, являющимся получателями трудовых пенсий по старости и по инвалидности и проживающим в районах Крайнего Севера и приравненных к ним местностях, к месту отдыха на территории Российской Федерации и обратно» в случаях, когда пенсионер воспользовался компенсацией в виде предоставления проездных документов, обеспечивающих проезд по всему маршруту следования к месту отдыха и обратно, но по возвращении к месту проживания повторно обращается за компенсацией в виде возмещения фактически произведенных расходов на оплату стоимости проезда к другим местам отдыха, основания для сочетания двух видов компенсации отсутствуют. Руководствуясь ст.ст. 194-199 ГПК РФ мировой судья Р Е Ш И Л: В исковых требованиях Деревцовой Т.И. о выплате компенсации расходов на оплату стоимости проезда к месту отдыха и обратно в размере 35 630 рублей - отказать. Вернуть Деревцовой Т.И. проездные</SPAN>документы по проезду к месту отдыха и обратно. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: "></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в Абыйский районный суд в течение 10 дней со дня вынесения решения через мирового судью по судебному участку</SPAN> &lt;НОМЕР&gt;. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: "></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: "></P>
<P class=MsoBodyText>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Калачёв Е.А.</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-ALIGN: left; -4: " align=left></P></DIV>


]]></body>
