<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-19/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>256</category>
<result></result>
<date>26.12.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3855513&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>именем Российской Федерации</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№ 34 Хангаласского района Республики Саха (Якутия) Калачёв Е.А., исполняющий обязанности мирового судьи по судебному участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), с участием государственного обвинителя - прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия) Иванова В.А., подсудимого Слепцова И.И., его защитника Новикова А.И., допущенного в качестве защитника в порядке ч. 2 ст. 49 УПК РФ, имеющего высшее юридическое образование, при секретаре судебного заседания Стручковой Е.Д.,</SPAN> рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Слепцова И.И.,</SPAN></B> обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п.п. «а, в» ч. 1 ст. 256 Уголовного кодекса Российской Федерации</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В запрещенное время, при использовании сетных орудий лова, в период нереста осенне-зимних нерестующей рыбы, установленного пунктом 37 «Правил рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна» от <SPAN class=Cnsl>26.11.2008 г. № 347 Росрыболовства в Абыйском улусе с 25 сентября по 25 октября 2011 года, Слепцов И.И. умышленно</SPAN>, заведомо зная противоправность своих действий, не имея разрешения на добычу (вылов) водных биоресурсов, установил сеть в верховьях реки Индигирка, которая в осенне-зимний период является местом нереста рыбы чир и налима, и выловил водные биологические ресурсы следующих видов: чир - 30 штук, налим - 6 штук, кета - 5 штук, щука - 1 штука. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&lt;ДАТА3&gt; в 19 ч. 30 м. <SPAN class=Cnsl>Слепцов И.И.</SPAN> с незаконно выловленными водными биоресурсами на 604 км реки Индигирка был задержан инспекторами Индигирского межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных биологических ресурсов Ленского территориального управления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно расчёту ущерба водным биологическим ресурсам по «Таксам для исчисления размера взыскания за ущерб, причиненный уничтожением, незаконным выловом или добычей водных биологических ресурсов», утвержденными постановлением Правительства <SPAN class=Cnsl>РФ от 25.05.1994 г. № 515 (в ред. от 26.09.2000 г. №724) и постановлением Правительства РС(Я) от 23.12.2009 г. № 541 «Об утверждении такс для исчисления размера взыскания за ущерб, причиненный уничтожением, незаконным выловом или добычей водных биологических ресурсов в Республике Саха (Якутия)», ущерб в результате незаконного вылова, составил: по рыбе чир 30 штук по 420 рублей каждая - на сумму 12 600 рублей; по рыбе кета 5 штук по 580 рублей каждая - на сумму 2 900 рублей; по рыбе щука 1 штука по 250 рублей; по рыбе налим 6 штук по 50 рублей каждая - на сумму 300 рублей. В результате незаконных действий Слепцова И.И. водным</SPAN>биологическим ресурсам причинен ущерб на общую сумму 16050 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом, подсудимый&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Слепцов И.И.</SPAN> своими умышленными действиями, выразившимися в незаконной добыче (вылове) водных биологических ресурсов с причинением крупного ущерба в местах нереста или на миграционных путях к ним совершил преступление, предусмотренное п.п. «а» и «в» ч.1 ст.256 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; По ходатайству подсудимого в качестве защитника в порядке ч. 2 ст. 49 УПК РФ допущен <SPAN class=Cnsl>Новиков А.И.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании подсудимый <SPAN class=Cnsl>Слепцов И.И.</SPAN> пояснил, что вину в совершенном преступлении признаёт и раскаивается. Предъявленное обвинение по п.п. «а» и «в» ч.1 ст. 256 &nbsp;УК РФ ему понятно, с обвинением согласен в полном объёме. Подтвердил ранее заявленное ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства: ходатайство им заявлено добровольно, после консультации с защитником, и он осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства. Порядок и пределы назначения наказания, обжалования приговора понятны. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Государственный обвинитель не возражает удовлетворению ходатайства подсудимого о рассмотрении дела в особом порядке и постановлению приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья, выслушав сторону обвинения и сторону защиты, изучив материалы уголовного дела, приходит к выводу, что обвинение <SPAN class=Cnsl>Слепцова И.И.</SPAN> в совершении преступления, предусмотренного п.п. «а, в» ч. 1 ст. 256 УК РФ, обоснованно, подсудимый согласен с обвинением полностью, обвинение подтверждается доказательствами, собранными по делу, соблюдены все условия для постановления приговора в порядке главы 40 УПК РФ с применением особого порядка принятия решения при согласии обвиняемого с предъявленным ему обвинением.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания в качестве обстоятельств, смягчающих наказание <SPAN class=Cnsl>Слепцова И.И.</SPAN> учитываются признание подсудимым вины в полном объёме, раскаяние, исключительно положительные характеристики, активное способствование раскрытию преступления, возмещение причиненного ущерба в размере 16 050 рублей, семейное положение. Отягчающих наказание обстоятельств нет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая смягчающие наказание обстоятельства, совершение <SPAN class=Cnsl>Слепцовым И.И. впервые</SPAN> преступления небольшой тяжести, учитывая мнения государственного обвинителя и стороны защиты, учитывая, характеристики <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Слепцова И.И., с учётом характера и степени</SPAN></SPAN> общественной опасности преступления, мировой судья приходит к выводу о назначении подсудимому уголовного наказания в виде штрафа как самого наименее строгого вида наказания. С применением ст. 64 УК РФ, учитывая совокупность смягчающих наказание обстоятельств, обязательство подсудимого не совершать подобных преступлений впредь, имущественное положение подсудимого и членов его семьи, которые существенно уменьшают степень общественной опасности преступления, признавая их как исключительные, связанные с целью и мотивами преступления, мировой судья считает возможным назначить наказание ниже низшего предела, предусмотренного санкцией ч. 1 ст. 256 УК РФ, так как применение данного вида наказания суд считает достаточным для исправления осуждённого, для предупреждения совершения им других преступлений, считая, что наказание соответствует характеру и степени общественной опасности преступления, обстоятельствам его совершения и личности виновного, с учетом его поведения во время совершения преступления и после совершения преступления, с учетом конкретных обстоятельств, установленных в ходе судебного разбирательства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Гражданский иск не заявлен. Вещественные доказательства: сети необходимо уничтожить. В соответствии с положениями Федеральных законов: <SPAN class=Cnsl>ФЗ от 24.04.1995 г. № 52-ФЗ (в ред. от 18.07.2011 г.) «О животном мире» и ФЗ от 20.12.2004 г. № 166-ФЗ (в ред. от 18.07.2011 г.) «О рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов» - собственником и законным владельцем объектов животного мира и водно-биологических ресурсов является государство. Подсудимый не является законным владельцем изъятой и приобщенной к уголовному делу в качестве вещественного доказательства рыбы: чир - 30 штук, налим - 6 штук, кета - 5 штук, щука - 1 штука, так как данная рыба добыта с нарушением рыбоохранного законодательства Российской Федерации. Таким образом, незаконно добытая рыба, являющаяся объектом водных биологических ресурсов, подлежит безвозмездному изъятию и передаче законному владельцу для решения по существу в порядке, установленным «Правилами реализации или уничтожения безвозмездно изъятых или конфискованных объектов животного мира, физическое состояние которых не позволяет возвратить их в среду обитания, а также полученной из них продукции», утвержденными Постановлением Правительства Российской Федерации от 9 января 2009 г. №13 на основании п. 4 ч. 3 ст. 81 УПК РФ. В соответствии с Постановлением Правительства РФ № 444 от 11.06.2008 г. -</SPAN>функции по управлению государственным имуществом в сфере рыбохозяйственной деятельности, &nbsp;охраны, рационального использования, сохранения водных биологических ресурсов, а также рыбоводство&nbsp; принадлежит Федеральному агентству по рыболовству. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Суд разъясняет, что потерпевший вправе обратиться с требованиями о возмещении материального ущерба в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р И Л:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Слепцова И.И.</SPAN> признать виновным в совершении преступления, предусмотренного п.п. «а» и «в» части первой статьи 256 &nbsp;Уголовного кодекса Российской Федерации и назначить наказание в виде штрафа в размере 50 000 (пятидесяти) тысяч рублей </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения&nbsp; в виде подписки о невыезде и надлежащем поведении - отменить после &nbsp;вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства &nbsp;по уголовному делу: рыболовецкую сеть длиной 30 метров, высотой 3 метра размером ячеи 60 мм из лески синего цвета, &nbsp;&nbsp;находящегося на хранении в комнате для хранения вещественных доказательств <SPAN class=Cnsl>Абыйского территориального</SPAN> пункта полиции, являющиеся орудием преступления, в соответствии со ст.81 УПК РФ - уничтожить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства рыбу: чир - 30 штук, в том числе 25 штук (разделанная) общим весом 29 кг и 5 штук общим весом 10 кг, налим -&nbsp; 6 штук общим весом 10 кг, кета - 5 штук общим весом 19,5 кг, щука - 1 штука общим весом 2 кг, икра чировая общим весом 4 кг, находящиеся на хранении в Индигирском межрайонном отделе государственного контроля, надзора и охраны водных биологических ресурсов, в соответствии с п. 4 ч. 3 ст. 81 УПК РФ - безвозмездно изъять и передать Ленскому территориальному управлению Федерального агентства по рыболовству.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке <SPAN class=Cnsl>в Абыйский районный суд Республики Саха (Якутия) в течение 10 суток со дня его провозглашения с учётом требований ст. 317 УПК РФ. Осуждённый вправе ходатайствовать о своем личном участии в рассмотрении уголовного</SPAN> дела судом апелляционной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Калачёв Е.А.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
