<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-63/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>04.05.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3615126&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№5-63/2011</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P><B></B></P>
<P><SPAN class=Cnsl>п. Белая</SPAN> Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;<B> &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№ 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И<SPAN class=Cnsl>., адрес суда: 678890 п. Белая Гора Абыйского района Республики Саха (Якутия), ул.Строителей,</SPAN></SPAN>12/4, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B><I>по ч.1 ст. 19.5 &nbsp;Кодекса </I></B><I>Российской Федерации об административных правонарушениях</I> в отношении юридического лица - <B><I>Муниципального образования сельского поселения «Майорский национальный наслег»</I></B>, к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; проведенного &nbsp;&lt;ДАТА2&gt; в 15 ч. 00 м. внепланового (контрольного) мероприятия по &nbsp;надзору за выполнением в срок законного предписания по &nbsp;устранению нарушений требований пожарной безопасности &nbsp;выявлено, что на территории и объектах МО СП «Майорский национальный наслег» в здании и прилегающей территории Майорского сельского Дома культуры в&nbsp; нарушении требований Правил пожарной безопасности в РФ (ППБ 01-03), утвержденными приказом МЧС России от &lt;ДАТА3&gt; &lt;НОМЕР&gt;, не выполнены в срок до &lt;ДАТА4&gt; из 22 предложенных мероприятий 17 мероприятий. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту не выполнения мероприятий по ранее выданному предписанию <SPAN class=Cnsl>№48/1/1</SPAN> от &lt;ДАТА5&gt; в отношении юридического лица МО СП «Майорский национальный наслег» составлен протокол об административном правонарушении по ч. 1 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> представитель юридического лица, извещенный должным образом о месте и времени рассмотрения административного дела, отсутствовал. Ходатайств об отложении рассмотрения данного административного дела не заявлено.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В целях соблюдения, установленных ст.29.6 КоАП РФ сроков рассмотрения административных дел, в случаях не явки лица, извещенного должным образом о времени и места рассмотрения административного дела, если не поступило ходатайство об отложении рассмотрения дела,&nbsp; суд проводит судебное заседание по имеющимся в деле материалами. Таким образом, согласно положениям ч.3 ст.25.4 КоАП РФ неявка законного представителя юридического лица, извещенного должным образом, не препятствует рассмотрению дела по существу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате&nbsp; невыполнения&nbsp; в срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях юридического лица МО СП «Майорский национальный наслег» имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Проводимая внеплановая проверка главным госинспектором <SPAN class=Cnsl>Абыйского района по пожарному надзору Управления надзорной деятельности Главного управления МЧС России по Республике Саха (Якутия) Волковой Л.В.</SPAN> в&nbsp; МО СП «Майорский национальный наслег» соответствует требованиям, предусмотренным п.16 ст.10 Федерального закона от <SPAN class=Cnsl>26.12.2008 г. №294-ФЗ (ред. от 28.12.2010 г., с изм. от 07.02.2011 г.)</SPAN> «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля». Сообщение о проведении внеплановой проверки получено специалистом МО СП «Майорский национальный наслег» <SPAN class=Cnsl>Корякиной Т.А.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст. 19.5&nbsp; КоАП РФ &nbsp;МО СП&nbsp; «Майорский национальный наслег», выразившееся в невыполнении в срок&nbsp; до &lt;ДАТА4&gt; из 22 предложенных мероприятий 17 мероприятий, указанных в &nbsp;&nbsp;предписания <SPAN class=Cnsl>№48/1/1</SPAN> от &lt;ДАТА5&gt;, находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании <SPAN class=Cnsl>№48/1/1</SPAN>, акте&nbsp; проверки &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА2&gt;, распоряжении &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА9&gt;, &nbsp;протоколе об административном правонарушении &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА2&gt; </P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Федеральным законом от <SPAN class=Cnsl>21.12.1994 г. № 68-ФЗ (в редакции от 29.12.2010 г.)</SPAN> «О защите населения и территорий от ЧС природного и техногенного характера», предусмотрены обязанности организации в области защиты населения и территории, в том числе планировать и осуществлять необходимые меры в области защиты объектов производственного и социального значения; обеспечивать создание, подготовку и поддержания в готовности к применению сил и средств предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций; осуществлять обучение работников организации способом защиты и действия в чрезвычайных ситуациях; создавать и поддерживать в постоянной готовности локальные системы оповещения о чрезвычайных ситуациях; обеспечивать организацию и проведения аварийно-спасательных и других неотложных работ на территориях в соответствии с планами предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Конкретизация нарушений, связанных с невыполнением соответствующих обязанностей, а также требования норм и правил определяется нормативными актами Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.28 данного Федерального закона - виновные&nbsp; в невыполнении или недобросовестном выполнении законодательства РФ в области защиты населения от ЧС, создания условий и предпосылок к возникновению ЧС, не принятии мер по защите жизни и сохранению здоровья людей и других противоправных действий&nbsp; несут административную ответственность в соответствии законодательством РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного ч.1 ст. 19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона правонарушения</I></B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства. <I>Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления)</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом</I></B> административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает &nbsp;юридическое лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих</I></B><I> административную ответственность,</I> согласно ст.ст. 4.2 и 4.3 КоАП РФ, судом не установлено, но, тем не менее, ранее постановлением&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Абыйского</SPAN> районного суда от &lt;ДАТА12&gt; юридическое лицо МО СП «Майорский национальный наслег» привлекалось к административной ответственности по ч.1 ст.20.4 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения, суд полагает назначить административное наказание юридическому лицу &nbsp;МО СП «Майорский национальный наслег»&nbsp; за невыполнение в установленный срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства в пределах санкции&nbsp; ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать <B>Муниципальное образование сельского поселения «Майорский национальный наслег» </B>виновным в совершении административного правонарушения<B> по ч. 1 ст.19.5 КоАП РФ и назначить административное наказание юридическому лицу в виде штрафа в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для оплаты административного штрафа: </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Получатель&nbsp; УФК по Республике &lt;АДРЕС&gt; (Якутия) (ГУ МЧС России по РС (Я))</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Банк получателя - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">БИК&nbsp; &lt;НОМЕР&gt;, Р/счет 40101810100000010002 ИНН&nbsp; &lt;НОМЕР&gt;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;КПП&nbsp; &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">КБК&nbsp; 177 116 09000 01 0000 140</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Абыйский районный суд Республики Саха</SPAN> (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 106.2pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 106.2pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
