<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-7/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>167</category>
<result></result>
<date>14.04.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3606993&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 1-07/2011</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P>п. <SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием: государственного обвинителя - помощника прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия) Шевелевой А.А.,</SPAN> подсудимого <SPAN class=Cnsl>Никулина А.Б.,</SPAN> защитника&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С., представившей ордер №30 от 14.04.2011 г. и удостоверение №430, выданное УФРС по РС (Я) от 30.08.<SPAN class=Cnsl>2007 г., при секретаре судебного заседания Алешевой И.М.,</SPAN></SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке&nbsp; судебного разбирательства материалы уголовного дела <B><SPAN class=Cnsl>№1044</SPAN></B> в отношении <B><SPAN class=Cnsl>Никулина А.Б.,</SPAN>&nbsp; </B>ранее не судимого, <B>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного&nbsp; ч.1 ст.167&nbsp; Уголовного кодекса&nbsp; Российской Федерации</B>,</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 35.4pt; LINE-HEIGHT: 150%"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый <SPAN class=Cnsl>Никулин А.Б </SPAN>&lt;ДАТА4&gt; около 24 часов в состоянии алкогольного опьянения, находясь в танцевальном зале Майорского дома культуры, расположенного по адресу: &lt;АДРЕС&gt;</SPAN> умышленно с целью повреждения чужого имущества, поднявшись на сцену танцевального зала и схватив со стола ноутбук «Samsung» стоимостью 18800 рублей, бросил его на пол. Затем взяв звукоусилитель модели «408 FP Stereo Mackie» стоимостью &lt;НОМЕР&gt;</SPAN> рублей, также бросил на пол. Продолжая свои преступные действия, <SPAN class=Cnsl>Никулин А.Б.</SPAN> умышленно перевернул стол, на котором находились световые устройства в количестве 2 штук стоимостью &lt;НОМЕР&gt; рублей и &lt;НОМЕР&gt; рублей, микрофон стоимостью &lt;НОМЕР&gt; рублей, которые упали со сцены, при этом повредив сетевой фильтр стоимостью &lt;НОМЕР&gt; рублей и шнуры подключения в количестве 2 штук общей стоимостью &lt;НОМЕР&gt; рублей. После чего <SPAN class=Cnsl>Никулин А.Б.</SPAN> умышленно взяв звуковую колонку высокой частоты стоимостью &lt;НОМЕР&gt; рублей, находящуюся возле стола, &nbsp;бросил на пол.&nbsp; Своими умышленными действиями <SPAN class=Cnsl>Никулин А.Б.</SPAN> причинил значительный материальный ущерб Муниципальному образованию сельского поселения «Майорский национальный наслег» на общую сумму &lt;НОМЕР&gt; рублей </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, подсудимый <SPAN class=Cnsl>Никулин А.<SPAN class=Cnsl>Б своими</SPAN></SPAN> умышленными действиями совершил преступление, предусмотренное ч. 1 ст.167 УК РФ, т.е. умышленное повреждение чужого имущества, повлекших причинение значительного ущерба. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> представитель потерпевшего &lt;ФИО1&gt;, извещенный должным образом о дате, времени, месте рассмотрения уголовного дела отсутствовал, направив&nbsp; в суд ходатайство о рассмотрении уголовного дела в особом порядке и без его участия по причине проживания в &lt;АДРЕС&gt; района и с затруднением, связанным с транспортом.&nbsp; В данном ходатайстве представитель потерпевшего &lt;ФИО1&gt; указал, что каких-либо претензий к подсудимому не имеет. Весь причиненный ущерб возмещен подсудимым в полном объеме, а также ходатайствует о прекращении уголовного дела в связи с примирением с подсудимым.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">О проведении судебного разбирательства&nbsp; без участия представителя потерпевшего &lt;ФИО1&gt; &nbsp;и в особом порядке возражений от участников судебного процесса не поступило. Данное ходатайство представителя&nbsp; потерпевшего не противоречит требованиям УПК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> подсудимый <SPAN class=Cnsl>Никулин А.Б.</SPAN>, вину в совершенном преступлении после предъявленного государственным обвинителем обвинения, &nbsp;признал полностью, и поддержал ранее заявленное, совместно с адвокатом <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С.</SPAN> на предварительном следствии, ходатайство о проведении судебного заседания в особом порядке. Подсудимый показал, что данное ходатайство заявлено добровольно без какого-либо давления и после консультации с защитником. С материалами уголовного дела ознакомлен, имеющиеся в деле доказательства не оспаривает. Обвинительное заключение соответствует обстоятельствам, совершенного им преступления. При этом <SPAN class=Cnsl>Никулин А.Б.</SPAN> осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства. Порядок назначения наказание и обжалование приговора ему понятен. В содеянном искренне раскаивается, причиненный ущерб полностью возместил, и поэтому просит суд прекратить уголовное дело &nbsp;в связи с примирением с потерпевшим. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> адвокат <SPAN class=Cnsl>Борисова В.С.,</SPAN> осуществляющая защиту подсудимого, &nbsp;поддержала заявленное ходатайство подсудимого о проведении судебного заседания в особом порядке и постановлении приговора без судебного разбирательства. &nbsp;Потерпевшим на предварительном следствии было заявлено ходатайство о примирении с подсудимым, и в суд им подано данное ходатайство. Ущерб возмещен, гражданский иск не заявлен. В связи с этим ходатайствует о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Данное ходатайство подсудимого и защитника не противоречит требованиям УПК РФ.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;В судебном заседании</I> помощник прокурора <SPAN class=Cnsl>Абыйского района Шевелева А.А.,</SPAN>&nbsp;&nbsp;заявленные ходатайства подсудимого, защитника, потерпевшего о проведении судебного заседания в особом порядке поддержала, указав.&nbsp; Совершенное подсудимым преступление по ч.1 ст. 167 УК РФ органами дознания квалифицировано правильно и является преступлением небольшой тяжести согласно ст.15 УК РФ. Подсудимый искренне раскаялся в совершенном преступлении. Представитель потерпевшего ходатайствует о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон. Гражданского иска &nbsp;не заявлено, ущерб подсудимым возмещен в полном объеме, поэтому возражений о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон не имеются. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав участников судебного заседания, с учетом заявленных ходатайств подсудимого, защитника, представителя потерпевшего, суд считает возможным прекратить уголовное дело в связи с примирением сторон. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В ходе судебного заседания установлено, что подсудимый вину в совершенном преступлении признал полностью, раскаялся, сожалеет о случившимся, возместил материальный ущерб в&nbsp; полном объеме, претензий со стороны потерпевшего к подсудимому не имеется и представитель потерпевшего является инициатором о прекращении уголовного дела за примирением сторон, что поддержано направленным в суд ходатайством. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С целью изучения личности <SPAN class=Cnsl>Никулина А.Б.</SPAN> по ходатайству защитника, поддержанного подсудимым, государственным обвинителем в судебном заседании исследованы характеризующие данные на подсудимого: требование ИЦ МВД по РС(Я) об отсутствии судимости (л.д.109); положительные характеристики по месту жительства и работы (л.д.116, 118), согласно справке МУ «Абыйская ЦРБ» подсудимый на учете у нарколога&nbsp; и психиатра не состоит (л.д.114)..</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Преступление, совершенное <SPAN class=Cnsl>Никулиным А.Б.,</SPAN> квалифицированное органами дознания по&nbsp; ч.1 ст. 167 УК РФ, согласно положениям ст.15 УК РФ является преступлением небольшой тяжести.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 25 УПК РФ на основании заявления потерпевшего уголовное дело может быть прекращено в связи с примирением сторон и суд вправе прекратить уголовное дело в отношении лица, обвиняемого в совершении преступления небольшой или средней тяжести, в случаях предусмотренных статьей 76 УК РФ, если это лицо примирилось с потерпевшим и загладило причиненный ему вред.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый &nbsp;за совершенное преступление искренне раскаивается, причиненный вред полностью возместил. Представителем потерпевшего &lt;ФИО1&gt; С.С претензий к подсудимому <SPAN class=Cnsl>Никулину А.Б.</SPAN> не имеется. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Волеизъявление потерпевшего о примирении с подсудимым заявлено и на предварительном следствии &nbsp;и подтверждено письменным заявлением в суд до начала судебного заседания. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Гражданского иска &nbsp;не заявлено. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В ходе судебного заседания защиту подсудимого осуществляла адвокат <SPAN class=Cnsl>Борисова В.С.</SPAN> по назначению, которой &nbsp;заявлено ходатайство о возмещении расходов, связанных с участием в судебном заседании, в размере 716,10 рублей. В соответствии с п.5 ч.2 ст.131 УПК РФ суммы, выплачиваемые адвокату за оказание юридической помощи по назначению, относятся к судебным издержкам. Судом вынесено постановление о выплате адвокату <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С.</SPAN> суммы в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей из Федерального бюджета через Управление Судебного департамента в Республике <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ст.316, п.3 ст. 254 &nbsp;УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Прекратить уголовное дело в отношении <B><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Никулина А.Б., обвиняемого в совершении преступления,</SPAN></SPAN> предусмотренного ч. </B><B>I</B><B> ст. 167 УК РФ, </B>&nbsp;в связи с примирением сторон&nbsp; согласно &nbsp;ст. 25 УПК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в виде подписки о невыезде и надлежащем поведении&nbsp; - <B>отменить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки по делу оплату услуг адвоката в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей возместить за счет средств федерального бюджета.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления вручить участникам судебного процесса.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в апелляционном порядке в течение десяти суток со дня его вынесения в <SPAN class=Cnsl>Абыйский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 34.8pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т. И. Боженко</SPAN>&nbsp; </P></DIV>


]]></body>
