<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-113/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 8.37 ч. 2</category>
<result></result>
<date>13.09.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3615172&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>&nbsp;</B><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Дело <SPAN class=Cnsl>№5-113/2011</SPAN></B></P>
<P><B>&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P><B></B></P>
<P><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья судебного участка <SPAN class=Cnsl>№3 по Абыйскому району Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием врио начальника Индигирского межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов Сеннябилева А.Ю., по доверенности Федерального агентства по рыболовству Ленского территориального управления №01-10-1631 от 23.06.2011 г., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.2 ст.8.37 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Ефимова Н.Г.,</SPAN>ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Ефимов Н.Г. на реке Индигирка, не имея документов, удостоверяющих личность, и путевки на добычу (вылов) водных биологических ресурсов, с использованием одной плавной капроновой сети белого цвета, длиною 30 метров, ячеей 40 мм, высотой 2 м, наплава пенопласт, с железными грузилами-кольцами, незаконно выловил рыбу: омуль 40 штук общим весом 24,5 кг.; чир 1 штуку весом 2,5 кг; сиг 2 штуки общим весом 1 кг.; чукучан 2 штуки общим весом 800 гр. В результате незаконного вылова рыбы Ефимов Н.Г. совершил административное правонарушение, предусматривающего ответственность по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ. По данному факту в отношении Ефимова Н.Г. составлен протокол об административном правонарушении госинспектором Индигирского межрайонного отдела госконтроля, надзора и охраны ВБР Сеннябилевым А<SPAN class=Cnsl>.Ю.</SPAN></SPAN> Орудие добычи (вылова) и рыба изъяты согласно протоколу <SPAN class=Cnsl>№74 от 24.08.2011 г.</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>Материалы дела об административном правонарушении поступили в суд&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>05.09.2011 г. за исх. № 08-593 от 31.08.2011 г.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Ефимов Н.Г.,</SPAN> признавая &nbsp;факт незаконного вылова рыбы, пояснил. О том, что&nbsp; на каждый вид рыбы необходимо иметь сеть с разным размером ячеи не знал. Всегда&nbsp; думал, что если в путевке &nbsp;указано не&nbsp; менее&nbsp; 22 мм, то достаточно. Размер ячеи&nbsp; в сети, которой ловил, была не менее 40 мм. Паспорт и путевки действительно забыл взять с собой, когда переодевался.&nbsp; Допустил большую оплошность, очень&nbsp; сожалею и раскаиваюсь.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании </I><SPAN class=Cnsl>Сеннябилев А.Ю&lt;</SPAN>i&gt;.</I> пояснил. Отсутствие документов, удостоверяющих личность и отсутствие путевки на добычу и вылов рыбы согласно Правил рыболовства для Восточно-сибирского рыбохозяйственного бассейна является грубым нарушением и подлежит&nbsp; административной ответственности. Размер ячеи для каждого вида рыбы&nbsp; утвержден п. 24&nbsp; выше сказанных Правил. Причиненный&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Ефимовым Н.Г.</SPAN> ущерб,&nbsp; по расценкам,&nbsp; согласно&nbsp; Таксам составил &nbsp;10950 рублей. &nbsp;Сеть и рыба изъяты. &nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения <SPAN class=Cnsl>Сеннябилева А.Ю.</SPAN> и <SPAN class=Cnsl>Ефимова Н.Г.,</SPAN> проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что в действиях <SPAN class=Cnsl>Ефимова Н.Г.,</SPAN> выразившегося в нарушении законодательства о рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов, имеется состав административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт&nbsp; совершения административного правонарушения по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ подтверждено имеющими в материалах дела доказательствами: протоколом об административном правонарушении, протоколом изъятия орудий добычи (вылова), &nbsp;протоколом досмотра&nbsp; транспортного средства; актом оценки орудий лова и биоресурсов; расчетом суммы ущерба в размере 10950 рублей. Расчет ущерба произведен по Таксам размера взыскания за ущерб, причиненный гражданами, юридическими лицами…, утвержденными Постановлением Правительства Российской Федерации от <SPAN class=Cnsl>25.05.1994 № 515 (ред. от 10.03.2009) и Постановлением Правительства Республики Саха (</SPAN>Якутия) от <SPAN class=Cnsl>23.12.2009 №541</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Федеральным законом от <SPAN class=Cnsl>20.12.2004 №166-ФЗ (в ред. от 18.07.2011)</SPAN> «О рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов» и «Правилами рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна», утвержденных Приказом Россрыболовства РФ <SPAN class=Cnsl>№347 от 26.11.2008 г. (в ред. от 06.02.2009 г.)</SPAN> (далее по тексту Правила рыболовства), являющимися обязательным &nbsp;для исполнения, как&nbsp; юридическими лицами, так и гражданами, осуществляющими рыболовство, в целях обеспечения сохранения водных биоресурсов и их рационального использования установлены ограничения рыболовства,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с Правилами рыболовства&nbsp; граждане, при осуществлении любительского и спортивного рыболовства на представленных для этих целей рыбопромысловых участках должны иметь при себе: <I>путевку на добычу (вылов) водных биоресурсов и паспорт или иной документ, удостоверяющий личность.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно&nbsp; положениям ст.ст.52-54 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№166-ФЗ</SPAN> - <I>незаконно добытые (выловленные) водные биоресурсы и продукты их переработки, а также суда и орудия незаконной добычи (вылова) биоресурсов подлежат безвозмездному изъятию или конфискации. Лица, совершившие правонарушения в области сохранения водных биоресурсов, несут ответственность&nbsp; в соответствии с законодательством Российской Федерации. Возмещение вреда, причиненного водным биоресурсам, осуществляется в добровольном порядке или на основании решения суда в соответствии с утвержденными в установленном порядке таксами и методиками исчисления размера причиненного вреда.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом данного правонарушения</I></B>, предусмотренных ч.2 ст.8.37 КоАП РФ, являются общественные отношения в области охраны и использования водных ресурсов, т.е. рыбы</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона</I></B> данного правонарушения включает действие при нарушении правил рыболовства. Правонарушение считается оконченным с момента нарушения соответствующих Правил. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Право на осуществление любительского и спортивного рыболовства необходимо иметь путевку на добычу (вылов) водных биоресурсов и паспорт или иной документ, удостоверяющий личность. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>С субъективной стороны</I></B> правонарушения характеризуется виной в форме умысла или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, &nbsp;отягчающих административную ответственность</I></B><U>,</U> согласно ст.&nbsp; 4.3 КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельством, смягчающих административную ответственность,</B> согласно п. 1&nbsp; ч.1 ст.4.2&nbsp; КоАП РФ является раскаяние лица, совершившего&nbsp; административное правонарушение</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера совершенного <SPAN class=Cnsl>Ефимовым Н.Г.</SPAN> административного правонарушения и&nbsp; &nbsp;&nbsp;впервые, то &nbsp;суд полагает назначить административное наказание, за нарушение правил добычи (вылова) водных биологических ресурсов и иных правил, регламентирующих осуществление прибрежного рыболовства, в пределах санкции по ч. 2 ст. 8.37 КоАП РФ - <I>административный штраф с конфискацией орудий незаконной добычи (вылова) рыбы.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с Федеральными законами: от <SPAN class=Cnsl>24.04.1995 г. (в ред.18.07.2011) за N 52-ФЗ "О животном мире"; от 20.12.2004 г. (в ред.18.07.2011)</SPAN>за &nbsp;N 166-ФЗ "О рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов", расчета по Таксам &nbsp;для исчисления размера взыскания за ущерб, причиненный уничтожением, незаконным выловом или добычей водных биологических ресурсов за один экземпляр &nbsp;&nbsp;рыбы составляет: омуль - 250 руб. (250х40=10000): чир - 420 руб.; сиг - 250 рублей (250х2=500); чукучан - 15 рублей (15х2=30) . <B>Всего 10950 рублей</B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp; Таким образом, сумма причиненного ущерба в размере 10950 рублей &nbsp;подлежит взысканию с&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Ефимова Н.Г.</SPAN></I></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь&nbsp; п.1 ч.1 ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП&nbsp; РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>На <SPAN class=Cnsl>Ефимова Н.Г.</SPAN></I></B> на основании ч.2 ст. 8.37 КоАП РФ за нарушение правил добычи (вылова) водных биологических ресурсов и иных правил, регламентирующих осуществление промышленного рыболовства, прибрежного рыболовства и других видов рыболовства наложить административный штраф <B>в размере 1000 (Одна тысяча) рублей с конфискацией орудия незаконной добычи (вылова) рыбы</B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - </B>Изъятую &nbsp;капроновую плавную сеть белого цвета, длиною 30 метров, ячеей 40 мм, высотой 2 м, наплава пенопласт, с&nbsp; железными грузилами-кольцами - <B>конфисковать.</B> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - Исполнение конфискованного орудия добычи (вылова), находящегося на хранении в Индигирском<B> </B>межрайонном отделе государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов, -&nbsp; поручить судебному приставу-исполнителю Абыйского районного подразделения судебных пристав УФССП по РС (Я) в порядке, предусмотренном Федеральным законом от <SPAN class=Cnsl>02.10.2007 ФЗ-229 (ред. от 18.07.2011) «</SPAN>Об исполнительном производстве». </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Индигирскому<B> </B>межрайонному отделу государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов в порядке ч.1 ст.32.4 КоАП РФ произвести передачу конфискованного имущества для исполнения судебному приставу-исполнителю Абыйского районного подразделения судебных приставов УФССП по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Изъятую рыбу: омуль 40 штук общим весом 24,5 кг.; &nbsp;чир 1 штуку весом 2,5 кг; сиг 2 штуки общим весом 1 кг.; чукучан 2 штуки общим весом 800 гр., &nbsp;находящейся на хранении в Индигирском межрайонном отделе государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов, реализовать в порядке, установленном «Правилами реализации, уничтожения безвозмездно изъятых или конфискованных объектов животного мира, физическое состояние которых не позволяет возвратить их в среду обитания, а также полученной из них продукции», утвержденных Постановлением Правительства Российской Федерации от <SPAN class=Cnsl>09.01.2009</SPAN>&nbsp; № 13.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Исполнение по изъятой рыбе поручить Индигирскому межрайонному отделу государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с <B><SPAN class=Cnsl>Ефимова Н.Г.</B></SPAN>&nbsp;&nbsp;сумму <B>в размере 10950 &nbsp;(Десять тысяч девятьсот пятьдесят) рублей </B>в счет возмещения ущерба, причиненного водным биологическим ресурсам. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты на оплату административного штрафа: </B>Получатель - УФК по РС (Я) (Ленское территориальное управление федерального агентства по рыболовству) БИК <SPAN class=Cnsl>049805001 КБК 07611625030010000140 ОКАТО 98201000000 ИНН 1435211295 КПП 143501001</SPAN>р/с 40101810100000010002 &nbsp;&nbsp;&nbsp;Банк - ГРКЦ НБ Республики <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты на оплату ущерба: </B>Получатель платежа<B> - </B>УФК по РС (Я) (Ленское территориальное управление федерального агентства по рыболовству)&nbsp; ИНН &lt;НОМЕР&gt;;&nbsp; КПП &lt;НОМЕР&gt;;&nbsp; р/с&nbsp; 40101810100000010002&nbsp;&nbsp;&nbsp; Наименование банка:&nbsp;&nbsp; ГРКЦ НБ Республики <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия) г. &lt;АДРЕС&gt;&nbsp; БИК &lt;НОМЕР&gt; &nbsp;&nbsp;КБК &nbsp;07611690010010000140&nbsp; Код ОКАТО &nbsp;98401000000 </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Абыйский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
