<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-143/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 14.13 ч. 5</category>
<result></result>
<date>27.12.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3855539&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 34 Хангаласского района Республики Саха (Якутия) Калачёв Е.А., исполняющий обязанности мирового судьи по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), с участием прокурора Абыйского района Иванова В.А., Андросовой И.П., при секретаре Стручковой Е.Д., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.5 ст.14.13 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Андросовой И.П.,</SPAN> ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекалась,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Прокурором <SPAN class=Cnsl>Абыйского района Ивановым В.А. вынесено постановление о возбуждении дела об административном правонарушении по ч.5 ст.14.13 КоАП РФ в отношении директора ООО ТЗФ «Фактория» Андросовой И.П.</SPAN> за неисполнение&nbsp; обязанностей по подаче заявления о признании юридического лица банкротом в арбитражный суд, что подтвердил в судебном заседании.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании <SPAN class=Cnsl>Андросова И.П. пояснила</SPAN>, что вину признает полностью, заявление о признании юридического лица банкротом не было подано в установленный законом месячный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав прокурора <SPAN class=Cnsl>Абыйского района Иванова В.А., Андросову И.П., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что, в действиях Андросовой И.П.</SPAN>имеется состав&nbsp; административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по&nbsp; ч.5 ст.14.13 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения <SPAN class=Cnsl>Андросовой И.П. не</SPAN> отрицается и находит подтверждение в представленных и исследованных судом материалах дела:&nbsp; постановлении о возбуждении дела об административном правонарушении от &lt;ДАТА1&gt;, письменными объяснениями <SPAN class=Cnsl>Андросовой И.П.</SPAN> от &lt;ДАТА1&gt;, и.о.начальника УПФР в Абыйском улусе (районе) Прокопьевой И.В.от &lt;ДАТА1&gt;, информацией МИ ФНС России &lt;НОМЕР&gt; по РС(Я) от &lt;ДАТА2&gt;, актами судебного пристава-исполнителя от &lt;ДАТА3&gt; и &lt;ДАТА4&gt; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно информации&nbsp; Межрайонной инспекции Федеральной налоговой <SPAN class=Cnsl>службы № 8</SPAN> по РС (Я)&nbsp; ООО&nbsp; ТЗФ&nbsp; «Фактория» по состоянию на &lt;ДАТА5&gt; имеет&nbsp; задолженность по налоговым платежам в размере&nbsp; 50253. 51&nbsp; руб.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По данным Управления&nbsp; Пенсионного фонда РФ в Абыйском улусе (районе)&nbsp; РС (Я) ООО ТЗФ «Фактория» имеет самую крупную задолженность в районе по страховым взносам за 2010 год и 9 месяцев 2011 года. Сумма задолженности на &lt;ДАТА6&gt; составила по страховым взносам 921570 руб. 69 коп., сумма пени - 56 457 руб. 18 коп.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, со стороны предприятия допускается нарушение федерального законодательства, а именно п. 2 ст. 14 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>от 15.12.2001 г. № 167-ФЗ «Об обязательном пенсионном страховании в РФ», ст. 61 Федерального закона № 212-ФЗ от 24.07.2009 г. «</SPAN>О страховых взносах в Пенсионный фонд РФ, Фонд&nbsp; социального страхования РФ, Федеральный фонд обязательного медицинского страхования и территориальные фонды обязательного медицинского страхования».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">ООО ТЗФ «Фактория» не исполнило обязанность по уплате налогов и сборов&nbsp; перед налоговым органом, страховых взносов&nbsp; перед Пенсионным фондом РФ, государственным фондом <SPAN class=Cnsl>социального и медицинского страхования; имущества, за счет которого можно погасить задолженность, у должника нет. Эти факты в соответствии со ст. 2 Федерального закона от 26.10.2002 г. № 127-ФЗ «</SPAN>О несостоятельности (банкротстве)» свидетельствуют о наличии признаков неплатежеспособности у должника.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1 ст. 9 Федерального закона от <SPAN class=Cnsl>26.10.2002 г. № 127-ФЗ «</SPAN>О несостоятельности (банкротстве)» руководитель должника или индивидуальный предприниматель обязан обратиться с заявлением в суд, если удовлетворение требований одного или нескольких кредиторов приводит&nbsp; к невозможности исполнения должником&nbsp; денежных обязательств или обязанностей по уплате обязательных платежей и (или) иных платежей в полном объеме перед другими кредиторами; должник отвечает признакам неплатежеспособности и (или) признакам недостаточности имущества.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п. 2 ст. 9 Федерального закона от <SPAN class=Cnsl>26.10.2002 г. № 127-ФЗ «</SPAN>О несостоятельности (банкротстве)» заявление должника должно быть направлено в арбитражный суд в кратчайший срок, но не позднее чем через месяц с даты возникновения соответствующих обстоятельств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Объектом правонарушения являются имущественные интересы субъектов предпринимательской деятельности, установленный порядок банкротства, призванный обеспечить защиту интересов кредиторов и оградить собственника от риска утраты контроля над собственностью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Объективная сторона правонарушения, предусмотренная ч.5 ст.14.13 КоАП РФ, заключается может выражаться как в действии, так и в бездействии при банкротстве,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Субъектом данного правонарушения является должностное лицо, на которое возложена обязанность представлять в арбитражный суд заявление о признании юридического лица.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Приказом 01-к от &lt;ДАТА10&gt; <SPAN class=Cnsl>Андросова И.П. назначена</SPAN> директором ООО ТЗФ «Фактория» и в соответствии со ст.2.4&nbsp; КоАП РФ является должностным лицом и несет административную ответственность как должностное лицо. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Субъективная сторона правонарушения характеризуется виной в форме умысла.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность, согласно ст.ст. 4.2, 4.3&nbsp; КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">С учётом характера, совершенного административного правонарушения, мировой судья полагает назначить административное наказание <SPAN class=Cnsl>Андросовой И.П.</SPAN> за&nbsp; неисполнение руководителем юридического лица обязанности по подаче заявления о признании юридического лица банкротом в арбитражный суд, в пределах санкции ч. 5 ст. 14.13 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л :</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Андросову И.П.</SPAN> признать виновной в совершении административного правонарушения по ч.5 ст.14.13&nbsp; КоАП РФ и наложить административный штраф в размере 6 000 (шести тысяч) рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Реквизиты для оплаты штрафа: наименование получателя платежа - УФК по РС(Я) (прокуратура РС(Я)) ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; ОКАТО: 98401000000; р/с 40101810100000010002; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;КБК 415 116 9001 001 0000 140; наименование банка - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt;; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в &lt;АДРЕС&gt; районный суд Республики &lt;АДРЕС&gt; (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Калачёв Е.А</SPAN>&lt;ФИО1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
