<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-1/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>112</category>
<result></result>
<date>19.01.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3616427&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">Дело <SPAN class=Cnsl>№ 1-01/2011</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">п. <SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &lt;ДАТА1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья <SPAN class=Cnsl>Григорьев Аркадий Григорьевич</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">исполняющий обязанности мирового судьи по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха</SPAN> (Якутия), </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">с участием государственного обвинителя - помощника прокурора <SPAN class=Cnsl>Абыйского района Шевелевой А.А.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">подсудимого <SPAN class=Cnsl>Слепцова В.И.,</SPAN> ранее не судимого, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">защитника <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С.,</SPAN> представившей удостоверение &lt;НОМЕР&gt; и ордер &lt;НОМЕР&gt;,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">при секретаре <SPAN class=Cnsl>Алешевой И.М.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев материалы уголовного дела в отношении <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Слепцова В.И., обвиняемого в совершении преступления</SPAN></SPAN>, предусмотренного ч.1 ст. 112 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Слепцов В.И. после</SPAN> распития спиртных напитков совместно с &lt;ФИО1&gt;, находясь в прихожей квартиры, перед уходом домой поссорился с &lt;ФИО1&gt; из-за того, что последний не хотел его отпускать домой и стал дёргать его за рукав свитера, после чего ударил кулаком по голове и в ухо. В ответ <SPAN class=Cnsl>Слепцов В.И.</SPAN>на почве внезапно возникших личных неприязненных отношений, сознавая преступный характер своих действий, умышленно, имея умысел на причинение вреда здоровью средней тяжести, нанёс &lt;ФИО1&gt; один удар кулаком правой руки в область носа, отчего &lt;ФИО1&gt; упал на спину, ударившись при этом головой об пол. В результате умышленных и преступных действий <SPAN class=Cnsl>Слепцова В.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;потерпевшему &lt;ФИО1&gt;, причинены повреждения характера: повреждение мягких тканей в виде гематом обеих глаз, ссадины (2) лобной области, повреждение костей лицевого черепа в виде поперечного перелома носовой кости без смещения, повреждение вещества головного мозга в виде его сотрясения. Травма головы по признаку длительности расстройства здоровья, продолжительностью свыше 3-х недель (более 21 дня), оценивается как средней тяжести вред здоровью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом, своими умышленными действиями, <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Слепцов В.И., совершил преступление, предусмотренное ч</SPAN></SPAN>.1 ст.112 УК РФ, то есть умышленное причинение средней тяжести вреда здоровью, не опасного для жизни человека и не повлекшего последствий, указанных в ст. 111 УК РФ, но вызвавшего длительное расстройство здоровья или значительную стойкую утрату общей трудоспособности менее чем на одну треть.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.1 ст. 45 УПК РФ представителями потерпевшего, гражданского истца и частного обвинителя могут быть адвокаты, а представителями гражданского истца, являющегося юридическим лицом, также иные лица, правомочные в соответствии с Гражданским кодексом Российской Федерации представлять его интересы. По постановлению мирового судьи в качестве представителя потерпевшего или гражданского истца могут быть также допущены один из близких родственников потерпевшего или гражданского истца либо иное лицо, о допуске которого ходатайствует потерпевший или гражданский истец, согласно ч.2 настоящей статьи для защиты прав и законных интересов потерпевших, являющихся несовершеннолетними или по своему физическому или психическому состоянию лишённых возможности самостоятельно защищать свои права и законные интересы, к обязательному участию в уголовном деле привлекаются их законные представители или представители, согласно ч.3&nbsp; настоящей статьи законные представители потерпевшего, гражданского истца и частного обвинителя имеют те же процессуальные права, что и представляемые ими лица.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч. 2 ст. 249 УПК РФ при неявке потерпевшего суд рассматривает уголовное дело в его отсутствие, за исключением случаев, когда явка потерпевшего признана судом обязательной.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В данном случае, в судебном заседании оглашены копия постановления о допуске для участия в уголовном деле представителя потерпевшего (л.д.50), заявление представителя потерпевшего &lt;ФИО2&gt; о рассмотрении дела в его отсутствие, телеграмма о рассмотрении дела без участия потерпевшего &lt;ФИО1&gt; по состоянию здоровья. Суд, рассмотрев копию постановления о допуске для участия в уголовном деле представителя потерпевшего, заявление представителя потерпевшего, телеграмму и выслушав мнения подсудимого, защитника и государственного обвинителя, постановляет продолжить судебное заседание в отсутствие потерпевшего &lt;ФИО1&gt; и представителя потерпевшего &lt;ФИО2&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании подсудимый <SPAN class=Cnsl>Слепцов В.И.</SPAN> в присутствии своего защитника <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С. подтвердил</SPAN> своё ходатайство о своём желании использовать права, предусмотренные ст. 314 УПК РФ, признал себя виновным в совершении преступления и показал, что обвинение ему понятно, он согласен с обвинением и поддерживает своё ходатайство о постановлении приговора&nbsp; без проведения судебного разбирательства, это ходатайство заявлено добровольно и после консультации с защитником, он осознаёт последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, защитник поддержал ходатайство подсудимого.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Государственный обвинитель не возражает против постановления приговора без проведения судебного разбирательства. В судебном заседании оглашено заявление представителя потерпевшего &lt;ФИО2&gt; о его согласии на рассмотрение дела в особом порядке. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч. 2 ст. 314 УПК РФ в случае, предусмотренном частью первой настоящей статьи, суд вправе постановить приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке, если удостоверится, что:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">1). обвиняемый осознаёт характер и последствия заявленного ходатайства;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">2). Ходатайство было заявлено добровольно и после проведения консультаций с защитником.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Суд, рассмотрев ходатайство подсудимого о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства и заявление представителя потерпевшего, выслушав мнения защитника, государственного обвинителя, приходит к выводу, что условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства соблюдены, и считает возможным постановить приговор без проведения судебного разбирательства, и постановляет продолжить судебное разбирательство в особом порядке.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Суд, рассмотрев материалы уголовного дела, исследовав обстоятельства, характеризующие личность подсудимого, и обстоятельства, смягчающие и отягчающие наказание, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый, обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, считает возможным постановить обвинительный приговор и назначить наказание.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Гражданский иск по делу не заявлен.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Судья, в соответствии с ч. 5&nbsp; ст. 316 УПК РФ, не проводит в общем порядке исследование и оценку доказательств, собранных по уголовному делу. При этом могут быть исследованы обстоятельства, характеризующие личность подсудимого, и обстоятельства, смягчающие отягчающие наказание, согласно ч. 7 настоящей статьи, если судья придёт к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый, обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, то он постановляет обвинительный приговор и назначает подсудимому наказание, которое не может превышать две трети максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершение преступления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Поэтому суд, при постановлении подсудимому меры наказания исследует и берёт во внимание только обстоятельства, характеризующие личность подсудимого, и обстоятельства, смягчающие и отягчающие наказание.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Преступление, предусмотренное ч.1 ст.112 УК РФ, в соответствии с ч.2 ст.15 УК РФ, относится к преступлениям средней тяжести.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии ч.4 ст. 18 УК РФ при признании рецидива преступлений не учитываются:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">в). судимости за преступления, осуждение за которые признавалось условным либо предоставлялась отсрочка исполнения приговора, если условное осуждение или отсрочка исполнения приговора не отменялись и лицо не направлялось для отбывания наказания в места лишения свободы, а также судимости, снятые или погашенные в порядке, установленном статьей 86 настоящего Кодекса.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.1 ст.61 УК РФ смягчающими обстоятельствами признаются:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">г). наличие малолетних детей у виновного;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">з).противоправность или аморальность поведения потерпевшего, явившегося поводом для &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;преступления;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">и). явка с повинной, активное способствование раскрытию преступления, изобличению других соучастников преступления и розыску имущества, добытого в результате преступления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.2 ст.61 УК РФ при назначении наказания могут учитываться в качестве смягчающих и обстоятельства, не предусмотренные частью первой настоящей статьи. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.1 ст.62 УК РФ при наличии смягчающих обстоятельств, предусмотренных пунктами, «и» и (или) «к» части первой статьи 61 настоящего Кодекса, и отсутствии отягчающих обстоятельств срок или размер наказания не могут превышать двух третей максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного соответствующей статьей Особенной части настоящего Кодекса.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.3 ст.86 УК РФ судимость погашается:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">а). в отношении лиц, условно осужденных, - по истечении испытательного срока.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.6 ст.86 УК РФ погашение или снятие судимости аннулирует все правовые последствия, связанные с судимостью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В качестве обстоятельств, смягчающих наказание, суд учитывает признание вины, наличие на иждивении двоих малолетних детей (л.д. 74,75), противоправность поведения потерпевшего, явившегося поводом для преступления, активное способствование раскрытию преступления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;В данном случае, государственным обвинителем не представлено доказательств того, что условные осуждения, указанные во вводной части обвинительного акта (приговор от &lt;ДАТА2&gt; по ч.1 ст. 213 УК РФ о лишении свободы на срок 2 г. условно с испытательным сроком 4 года, приговор от &lt;ДАТА3&gt; по ч.2 ст.108 УК РФ о лишении свободы на срок 1 г.6 м. условно с испытательным сроком на 3 года) отменялись и подсудимый направлялся для отбывания наказания в места лишения свободы, и поэтому, с учётом требований ч. 3 ст. 86 УК РФ, суд полагает возможным считать указанные судимости погашенными, руководствуясь ч.6 ст.86 УК РФ, обстоятельств, отягчающих наказание, не усматривает.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В данном случае, суд учитывает&nbsp; то, что <SPAN class=Cnsl>Слепцов В.И.</SPAN> совершил преступление средней тяжести против жизни и здоровья, при этом суд принимает во внимание наличие только смягчающих наказание обстоятельств, также данные, характеризующие личность подсудимого, только с положительной стороны - при трезвом образе жизни - исполнительный, ответственно и серьезно относится к выполнению своих обязанностей, в общении с коллегами по работе общителен и дружелюбен (л.д. 85), документов, характеризующих его с отрицательной стороны не представлено, при этом, с учётом мнений государственного обвинителя и защитника о применении к нему условного осуждения, считает, что исправление <SPAN class=Cnsl>Слепцова В.И.</SPAN> возможно без изоляции от общества и назначение условного осуждения с возложением на него определённых обязанностей должно способствовать его исправлению, удерживать его от совершения правонарушений и новых преступлений, поэтому полагает возможным назначить условное осуждение.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учётом характера и степени общественной опасности совершённого преступления, данных о личности и обстоятельств дела, наличия только смягчающих наказание обстоятельств, суд полагает возможным назначить наказание в виде лишения свободы, и, в соответствии со ст. 73 УК РФ, считать назначенное наказание условным с возложением на него определённых обязанностей в соответствии с ч.5 ст.73 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, предусмотренные статьей 131 настоящего Кодекса, взысканию с подсудимого не подлежат.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.3 ст. 8 ФЗ «О мировых судьях в Российской Федерации» (с изменениями), в случае временного отсутствия мирового судьи (болезнь, отпуск и иные уважительные причины) исполнение его обязанностей постановлением председателя вышестоящего суда или его заместителя возлагается на мирового судью, осуществляющего свою деятельность в ближайшем в судебном районе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановлением заместителя Председателя Верховного Суда <SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия) от 19 ноября 2010 г. исполнение обязанностей мирового судьи по судебному участку № 3 Абыйского района возложена на мирового судью по судебному участку № 21 Намского района Республики Саха (Якутия) Григорьева А.Г.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; На основании изложенного и руководствуясь статьей 316 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Признать <SPAN class=Cnsl>Слепцова Вячеслава Ивановича</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 112 УК РФ и назначить ему наказание лишения свободы сроком на 1 (один) год 4 (четыре) месяца и применив статью 73 УК РФ признать наказание условным, установив испытательный срок на 1 (один) год 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Меру пресечения <SPAN class=Cnsl>Слепцову В.И.</SPAN> отменить по вступлению приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Вещественные доказательства по делу не имеются.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Процессуальные издержки по делу - оплату услуг адвоката в размере 1432 (одна тысяча четыреста тридцать два) руб. 20 коп. - возместить за счёт средств федерального бюджета.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; На условно осужденного <SPAN class=Cnsl>Слепцова Вячеслава Ивановича</SPAN>, в соответствии с ч.5 ст. 73 УК РФ, возложить следующие обязанности:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">- не менять постоянного места жительства и работы без разрешения уголовно-исполнительной инспекции <SPAN class=Cnsl>№15 по</SPAN> Абыйскому району;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">- являться на регистрацию в уголовно-исполнительную инспекцию <SPAN class=Cnsl>№ 15</SPAN> по Абыйскому району.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в <SPAN class=Cnsl>Абыйский районный</SPAN> суд в течение 10 суток со дня его провозглашения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Председательствующий:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Григорьев А.Г.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
