<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-149/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>24.12.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3855518&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 18pt; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Калачев Е.А., исполняющий обязанности мирового судьи по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), с участием вр.и.о. старшего госинспектора отдела государственного экологического контроля Абыйской улусной инспекции охраны природы (далее - ОГЭК Абыйской УИОП) Корякина П.П</SPAN>&lt;ФИО1&gt;, рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении <SPAN class=Cnsl>Атласова Ивана Семеновича</SPAN>, &lt;ДАТА1&gt; рождения, уроженца &lt;АДРЕС&gt; района ЯАССР, гражданина РФ, паспорт РФ серии 9805 &lt;НОМЕР&gt;, выдан &lt;ДАТА2&gt; Абыйским УОВД&nbsp; Республики &lt;АДРЕС&gt; (Якутия), занимающего должность Главы администрации МО СП «Майорский национальный наслег» &lt;АДРЕС&gt; улуса, проживающего по адресу: с. &lt;АДРЕС&gt; района, ул. &lt;ФИО2&gt;, 37, ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; проведенной&nbsp; внеплановой проверки&nbsp; (контрольного)&nbsp; мероприятия по надзору&nbsp; над выполнением в срок законного предписания &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА3&gt; по устранению нарушений обязательных требований природоохранного и санитарно-эпидемиологического законодательства при эксплуатации объектов размещения отходов производства и потребления в администрации МО СП «Майорский национальный наслег», выявлено, что <SPAN class=Cnsl>Атласовым И.С.</SPAN> как должностным лицом не выполнены требования предписания, а именно отсутствуют: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">лицензия на право обращения с отходами 1 и 4 класса опасности; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">проект рекультивации санкционированной свалки; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">проект нормативов образования отходов и лимитов на их размещение. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; По факту не выполнения&nbsp; в срок предписания в отношении&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Атласова И</SPAN>.С. вр.и.о. старшего&nbsp; госинспектора ОГЭК Абыйской УИОП &lt;ФИО3&gt; П.П составлен протокол &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА4&gt;&nbsp; об административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 КоАП&nbsp; РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&lt;ФИО4&gt; в силу положения п.37 ч.2 ст.28.3 КоАП РФ правомочен составлять протокол об административном правонарушении, предусмотренном ч.1 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании &lt;ФИО5&gt;, извещенный должным образом о времени и места рассмотрения административного дела, отсутствовал, направив в суд ходатайство о рассмотрении дела без его участия в связи с болезнью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Неявка <SPAN class=Cnsl>Атласова И</SPAN>.С.&nbsp; признана судом уважительной и не противоречит требованиям&nbsp; ч.2 ст. 25.1 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании &lt;ФИО4&gt; пояснил. По результатам внеплановой проверки установлено, что <SPAN class=Cnsl>Атласовым И.С.</SPAN> не были выполнены&nbsp; в полном объеме&nbsp; и не устранены нарушения, предусмотренные федеральным законом&nbsp; «Об отходах производства и потребления» &lt;НОМЕР&gt;. За невыполнение в срок до&nbsp; &lt;ДАТА5&gt; нарушений, указанных в предписании,&nbsp; в отношении <SPAN class=Cnsl>Атласова И</SPAN>.С. как должностного лица составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения &lt;ФИО6&gt;, проанализировав&nbsp; представленные и&nbsp; исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате невыполнения в срок законного предписания, осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях <SPAN class=Cnsl>Атласова И</SPAN>.С. имеется состав административного правонарушения, предусматривающего ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Атласовым И.С.</SPAN> находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА3&gt;,&nbsp; акте&nbsp; внеплановой проверки &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА4&gt;, протоколе об административном правонарушении &lt;НОМЕР&gt;&nbsp; от &lt;ДАТА4&gt;, распоряжении &lt;НОМЕР&gt; от&nbsp; &lt;ДАТА6&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Исходя из диспозиции ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, административная ответственность по указанной статье наступает в том случае, если в установленный срок не было исполнено законное предписание органа, осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА7&gt; (в ред. от &lt;ДАТА8&gt;) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля»&nbsp; основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания&nbsp; &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА3&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Правомочность проведения проверки <SPAN class=Cnsl>Корякиным П.И. по вопросам размещения отходов производства установлена Положением о Министерстве охраны природы Республики Саха (Якутия), утвержденного постановлением Правительства РС (Я) от 28.02.2009 г. № 78</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Предписание <SPAN class=Cnsl>№17 от 07.07.2011 года законно, содержит требования об устранении нарушений законодательства и основано на требованиях Федерального закона от 24.06.1998 № 89-ФЗ (в ред. от 19.07.2011</SPAN>) «Об отходах производства и потребления». </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст.13 Федерального закона «Об отходах производства и потребления» местное самоуправление обеспечивает самостоятельное решение вопросов местного значения, в том числе&nbsp; в части организации сбора и вывоза бытовых отходов и мусора. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из данного положения и законодательных актов о местном самоуправлении, жильцы не являются участниками правоотношения по обращению с отходами при их размещении. Отходы, образовавшиеся в результате жизнедеятельности населения, являются собственностью муниципального образования как юридического лица, что создает последующую обязанность по их сбору, вывозу, утилизации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>17.12.2010 года за №2/12 между администрацией МР «Абыйский</SPAN> улус (район)» и МО СП&nbsp; «Майорский национальный наслег» заключено соглашение о передаче&nbsp; полномочий по вопросу организации утилизации и переработке бытовых и промышленных отходов. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Порядок лицензирования деятельности по сбору, использованию, обезвреживанию, транспортировке, размещению отходов ? - ?V класса опасности, осуществляемой юридическими лицами, индивидуальными предпринимателями определен постановлением Правительства Российской Федерации &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА14&gt; (в ред. от &lt;ДАТА15&gt;).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Разработка нормативов размещения отходов регламентирована п.4 Порядка&nbsp; разработки и утверждения экологических нормативов выбросов и сбросов, загрязняющих веществ в окружающую природную среду, лимитов использования природных ресурсов, размещения отходов, утвержденного постановлением правительства РФ от &lt;ДАТА16&gt; &lt;НОМЕР&gt; (с изм. от &lt;ДАТА17&gt;).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Объектом правонарушения, предусмотренного ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Объективная сторона правонарушения выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства. Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Субъектом административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает должностное лицо, которое в соответствии с положениями ст.2.4 КоАП РФ и примечаниям к данной статье:&nbsp; постоянно, временно или в соответствии со специальными полномочиями&nbsp; осуществляет функции представителя власти, т.е. наделен&nbsp; в установленном законом порядке распорядительными полномочиями, выполняющее организационно-распорядительные или административно-хозяйственные функции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств, смягчающих&nbsp; и отягчающих административную ответственность, согласно ст.ст. 4.2 и 4.3&nbsp;&nbsp; КоАП РФ, судом не установлено</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера совершенного административного правонарушения, суд полагает назначить административное наказание <SPAN class=Cnsl>Атласову И.С. за невыполнение в срок законного предписания должностного лица, осуществляющего государственный надзор (контроль) в пределах санкции ч.1 ст.19.5 КоАП Российской</SPAN>Федерации - административный штраф.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В И Л :</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Атласова И</SPAN>.С. признать виновным в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ и наложить административный штраф в размере 1 000 (одной тысячи) рублей 00 копеек.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Реквизиты по уплате штрафа: УФК по РС(Я) (Министерство охраны природы) ИНН &lt;НОМЕР&gt;, КПП &lt;НОМЕР&gt;, текущий счет 4010181010000010002 &nbsp;БИК &lt;НОМЕР&gt;, КБК 07811625050010000140, ОКАТО 98201000000 ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 34.8pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Абыйский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Калачёв Е.А.</SPAN></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
