<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-94/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>20.07.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3615160&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5 -94/2011</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">п<SPAN class=Cnsl>. Белая</SPAN> Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>20 июля 2011 г</SPAN> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>&nbsp;&nbsp; 
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., адрес суда: 678890 п. Белая Гора Абыйского района Республики Саха (Якутия), ул. Строителей. № 12/4, рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица - администрации Муниципального образования городского поселения «Поселок Белая Гора» Абыйского улуса (района) Республики Саха (Якутия</SPAN><I><B>), </B></I>ранее постановлений о привлечении к административной ответственности по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ юридического лица&nbsp; не выносилось,&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; проведенной&nbsp; с17 <SPAN class=Cnsl>июня по 27 июня 2011 г. внеплановой проверки, (контрольного мероприятия) по надзору за выполнением законного предписания № 4/1/1 от 28.02.2011 г по устранению нарушений пожарной безопасности в Муниципальном образовании городского поселения «Поселок Белая Гора», расположенного по адресу: пгт. Белая Гора, Абыйского района, ул. Ефимова, д. № 1, установлено. Юридическим лицом Администрацией МО ГП «Белая Гора</SPAN>» совершено административное правонарушение, предусматривающего административную ответственность&nbsp; по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, а именно:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">- Отсутствует журнал учета первичных средств пожаротушения, огнетушители не пронумерованы (ППБ01-03 п.108 <SPAN class=Cnsl>приложение № 3);</SPAN> - План эвакуации людей в случае возникновения пожара отсутствует на 2-м этаже здания администрации согласно ГОСТ Р 12.2.143-2002. (п.3 ППБ 01-03, п.п. 4.6.- 4.6.2 ГОСТ Р 12.2.143-2002); - На путях&nbsp; эвакуации лестничных клеток на 1-м этаже и 2-м&nbsp; этаже отсутствуют светоуказатели «Выход» (п.3 ППБ 01-03, п.34,61 ППБ 01-03, НПБ 104-03); - Допускается использование в качестве дополнительного вывода высокого напряжения&nbsp; вне помещения электрощитовой&nbsp; на &nbsp;путях эвакуации на 1-м этаже в доступном месте для посторонних с нарушением монтажа, эксплуатации&nbsp; электрических сетей, электроустановок и электротехнических изделий в&nbsp; нарушении требований нормативных документов по электроэнергетике (п.3,57 ППБ 01-03, п.6.26 СНиП 21-01-97); -&nbsp; Отсутствует звуковая сигнализация для оповещения населения о пожаре. На территории населенного пункта установить средства&nbsp; звуковой сигнализации для оповещения людей на случай пожара (п.114.ППБ 01-03 в РФ, п.3.1 п.3.2 НПБ 104-03); - &nbsp;Не разработана инструкция по&nbsp; содержанию и&nbsp; эксплуатации пожарных гидрантов на сети водопровода п<SPAN class=Cnsl>. Белая</SPAN> Гора совместно с пожарной частью, копию представить в ОНД (п.89 ППБ 01-03); - Отремонтировать установку автоматической пожарной сигнализации ( п. 34 ППБ 01-03, НПБ 104-03, НПБ 110-03);&nbsp; &nbsp;&nbsp;- &nbsp;&nbsp;Отремонтировать установку оповещения людей в здании о пожаре (п.16 ППБ 01-03); &nbsp;- &nbsp;В здании администрации распределительные коробки эксплуатируются без защитных крышек (п.60 ППБ 01-03); -&nbsp; Не произведена огнезащитная обработка деревянных конструкций чердачного помещения, зданий (п.36 ППБ 01-03); - Не заменены во всех помещениях тепловые пожарные извещатели на дымовые извещатели пожара (п.3 ППБ 01-03, п.3 НПБ 110-03); - Запасной выход путей эвакуации из поэтажного коридора 2-го этажа, открывается не по направлению&nbsp; выхода из здания. Отсутствуют устройства для самозакрывания и уплотнителями в притворах на дверях эвакуационного выхода (п.3 ППБ 01-03, п.34,п.52, п.53 ППБ 01-03, п.6.18 СНиП 21-01-97); - &nbsp;&nbsp;Не приведены в соответствие пожарные водоемы в населенном пункте (п.89 ППБ 01-03, СНиП 2.04.02-84 п.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;По факту не выполнения&nbsp; в срок <SPAN class=Cnsl>предписания № 4/1/1 от 28.02..2011 г. в отношении юридического лица МО ГП «Белая Гора» государственным инспектором Абыйского района по пожарному надзору Платоновым А.А. составлен протокол № 44 от 27.06.2011 г. об</SPAN>административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 КоАП&nbsp;&nbsp; Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании </I>представител<I>ь</I> юридического лица МО <SPAN class=Cnsl>ГП «Белая Гора», извещенный должным образом о дате и месте рассмотрения административного дела отсутствовал и направил в суд письменное ходатайство за № 412 от 19.07.2011 о рассмотрении</SPAN>дела без его участия.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Неявка представителя юридического лица&nbsp; с предоставлением ходатайства о рассмотрении дела без&nbsp; его участия не противоречит требованиям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Платонов А.А. пояснил. По результатам внеплановой проверки установлено, что юридическим лицом МО ГП «Белая Гора» из 28 пунктов, выявленных нарушений не были выполнены в полном объеме и не устранены 13 пунктов, указанные в предписании от 28.02.2011 г. за № 4/1/1. в срок. За не устранение нарушений, указанных в предписании, в отношении юридического лица составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ . Так как согласно Федерального закона № 69-ФЗ «О пожарной безопасности»</SPAN></I>руководители организаций, руководители органов местного самоуправления &nbsp;обязаны выполнять предписания и иные законные требования должностных лиц пожарной охраны и за не исполнение &nbsp;несут ответственность в соответствии с действующим законодательством&nbsp; Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Заслушав госинспектора <SPAN class=Cnsl>Платонова А.А. изучив и проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю. В результате невыполнения в срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях юридического лица МО ГП «Белая Гора</SPAN>» имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ&nbsp; выразившегося &nbsp;в невыполнении в срок.,&nbsp; указанных в предписании <SPAN class=Cnsl>от 28.02.2011 г.., нарушений Правил пожарной безопасности, находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании № 4/1/1 от 28.02..2011 г., акте проверки № 47 от 27.06.2011 г., протоколе об административном правонарушении № 44 от 27.06.2011 г</SPAN>В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 26.04.2010 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания №4/1/1</SPAN><I>от 28.02..2011 г. по устранению нарушений при обязательных требованиях Пожарной безопасности. &nbsp;&nbsp;&nbsp;</I>&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B><I></I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><U></U></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона</I></B> правонарушения выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства. <I>Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления)</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом </I></B><I>данног<B>о</B></I> административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает юридическое лицо МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2;&nbsp; 4.3&nbsp; КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения в области противопожарной безопасности и впервые, то &nbsp;суд полагает назначить административное наказание &nbsp;МО ГП «<SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора» за невыполнение&nbsp; в срок законного предписания должностного лица, осуществляющего государственный надзор (контроль)&nbsp; в пределах санкции ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Признать юридическое лицо -<B>&nbsp; Муниципальное образование городское поселение «Поселок&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора</B>» &nbsp;- на основании ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ наложить административный штраф <B>в размере 10000 ( десять тысяч) рублей</B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для оплаты: </B>Получатель - Главное управление МЧС России по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия) Банк получателя - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. Якутск</SPAN>&lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Получатель&nbsp; УФК по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха (Якутия</SPAN>) (ГУ МЧС России по РС (Я))</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>БИК 049805001, Р/счет 40101810100000010002 ИНН 1435154181 КПП 143501001</SPAN>КБК&nbsp; 177 116 09000 01 0000 140</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в апелляционном порядке в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления <SPAN class=Cnsl>в Абыйский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 34.8pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
