<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-91/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.7</category>
<result></result>
<date>30.06.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3615152&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-91/2011</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>30.06.2011 г.</SPAN>Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием помощника прокурора Абыйского района Шевелевой А.А.,</SPAN><SPAN class=Cnsl>рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ст.19.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Слепцова К.И.,</SPAN>ранее к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">Председателем Правления некоммерческой организации <SPAN class=Cnsl>Слепцовым К.И. допущено административное правонарушение, а именно непредставление в Управление Минюста РФ по РС(Я) ежегодного отчета о деятельности некоммерческой организации, сведения о персональном составе руководящих органов а также документы, содержащие сведения о расходовании денежных средств и использовании иного имущества, в том числе полученных от международных и иностранных организаций, иностранных граждан и лиц без гражданства, в сроки, установленные п. «а» ст.2 Постановления Правительства РФ от 15.04.2006 №212 «О мерах реализации отдельных положений федеральных законов, регулирующих деятельность некоммерческих организаций», т.е. не позднее 15.04.2011 г. По факту допущенного административного правонарушения в отношении Слепцов К.И. 23.06.2011 г. прокурором Абыйского района Ивановым В.А. вынесено постановление о возбуждении дела об административном правонарушении по ст.19.7 КоАП РФ. Материалы дела поступили в суд 23.06.2011 г. за исх.№92-259-11 от23.06.2011 г</SPAN>&lt;ДАТА&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Слепцов К.И., извещенный должным образом о времени и места рассмотрения административного дела, отсутствовал, направив в суд ходатайство о рассмотрении дела без его участия с признанием своего административного правонарушения в полном объеме. Неявка Слепцов К.И.</SPAN> признана судом уважительной и не противоречит требованиям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> помощник прокурора <SPAN class=Cnsl>Шевелева А.А. пояснила. В связи с обращением в прокуратуру и.о.начальника Минюста РФ по РС(Я) была проведена проверка исполнения некоммерческими организациями Федерального закона от 12.01.1996 №7-ФЗ «О некоммерческих организациях», согласно которого некоммерческие организации обязаны ежегодно предоставлять в уполномоченный орган документы, содержащие отчет о своей деятельности в сроки, указанные в п. «а» ст.2 Постановления Правительства РФ «О мерах реализации отдельных положений федеральных законов, регулирующих деятельность некоммерческих организаций», На момент проверки установлено, что Слепцов К.И., являясь председателем Правления некоммерческой организации, не предоставил отчет за 2010 год в соответствующий орган, поэтому в отношении Слепцова К.И.</SPAN>вынесено постановление о возбуждении дела об административном правонарушении по ст.19.7 КоАП РФ.</P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав помощника прокурора <SPAN class=Cnsl>Абыйского района Шевелеву А.А., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что, в результате непредставления в установленный законом срок не позднее 15.04.2011 г.</SPAN> отчета о деятельности некоммерческой организации за 2010 г., в действиях <SPAN class=Cnsl>Слепцов К.И. имеется</SPAN> состав&nbsp; административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по&nbsp; ст.19.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения <SPAN class=Cnsl>Слепцова К.И., выразившегося в нарушении срока предоставления необходимых данных, находит подтверждение в представленных и исследованных судом материалах дела: постановлении о возбуждении дела об административном правонарушении от 23.06.2011 г., объяснении Слепцов К.И. от 23.06.2011 г., перечне некоммерческих организаций Абыйского</SPAN>улуса, не представших ежегодную отчетность в установленный срок .</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.3 ст.32 Федерального закона от <SPAN class=Cnsl>12.01.1996 №7-ФЗ</SPAN> (ред.04.06.2011) «О некоммерческих организациях» некоммерческие организации, за исключением указанных в <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=114685;fld=134;dst=100303">пункте 3.1</A> настоящей статьи, обязаны представлять в уполномоченный <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=114197;fld=134;dst=100228">орган</A> документы, содержащие отчет о своей деятельности, о персональном составе руководящих органов, а также документы о расходовании денежных средств и об использовании иного имущества, в том числе полученных от международных и иностранных организаций, иностранных граждан и лиц без гражданства. <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=99421;fld=134;dst=100015">Формы</A> и <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=100167;fld=134;dst=100013">сроки</A> представления указанных документов определяются уполномоченным федеральным органом исполнительной власти.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п. «а» ст.2 Постановления Правительства РФ от <SPAN class=Cnsl>15.04.2006 №212</SPAN>&nbsp; (ред. от.05.2010) «О мерах реализации отдельных положений федеральных законов, регулирующих деятельность некоммерческих организаций» некоммерческая организация, если иной порядок не установлен федеральными законами об отдельных видах некоммерческих организаций, представляет в федеральный орган исполнительной власти, уполномоченный принимать решения о государственной регистрации некоммерческих организаций, в том числе общественных объединений (далее - уполномоченный орган), или его территориальный орган, к компетенции которого отнесено принятие решения о государственной регистрации этой организации, документы, содержащие отчет о ее деятельности, сведения о персональном составе ее руководящих органов, а также документы, содержащие сведения о расходовании денежных средств и использовании иного имущества, в том числе полученных от международных и иностранных организаций, иностранных граждан и лиц без гражданства, ежегодно, не позднее 15 апреля года, следующего за отчетным.</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения</I></B> является установленный законодательством Российской Федерации&nbsp; порядок управления, выраженный в соблюдении порядка представления сведений&nbsp; (информации) в государственный орган (должностному лицу) сведений (информаций), необходимых для осуществления этим органом (должностным лицом) их законной деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B><I>Объективная сторона</I></B> правонарушения, предусмотренная ст. 19.7 КоАП РФ, заключается в непредставлении или несвоевременном представлении сведений (информации), либо представление таких сведений(информации) в неполном&nbsp; или искажённом виде. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом </I></B>данного правонарушения по ст. 19.7 КоАП РФ является должностное лицо, на которое возложена обязанность представлять в государственный орган (должностному лицу) сведения (информацию), необходимую для осуществления этим органом (должностным лицом) его законной деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приказу <SPAN class=Cnsl>№1 от 21.07.2009 г. Слепцов К.И. назначен на должность председателя Правления с 21.07.2009 г.</SPAN> и в соответствии со ст.2.4&nbsp; КоАП РФ является должностным лицом и несет административную ответственность как должностное лицо. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъективная сторона</I></B> правонарушения характеризуется виной в форме умысла или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2, 4.3 &nbsp;КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учётом характера, совершенного административного правонарушения, суд полагает назначить административное <SPAN class=Cnsl>наказание Слепцову К.И.</SPAN> за&nbsp; непредставление или несвоевременное представление в государственный орган (должностному лицу) сведений (информации), представление которых предусмотрено законом и необходимо для осуществления этим органом (должностным лицом) его законной деятельности в пределах санкции ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">На <B><SPAN class=Cnsl>Слепцова К.И.</SPAN> </B>на основании ст. 19.7 КоАП РФ наложить административный штраф <B>в размере 300 (Триста) рублей</B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для оплаты штрафа: </B>наименование получателя платежа - УФК по РС(Я) (прокуратура РС(Я)) ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; ОКАТО: 98401000000; р/с 40101810100000010002; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;КБК 415 116 9001 001 0000 140; наименование банка - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. <SPAN class=Cnsl>Якутск</SPAN>; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Абыйский районный суд Республики Саха (</SPAN>Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
