<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-90/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 8.37 ч. 2</category>
<result></result>
<date>30.06.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3615150&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>&nbsp;</B><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Дело <SPAN class=Cnsl>№5-90/2011</SPAN></B></P>
<P><B>&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P><B></B></P>
<P>п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>30 июня 2011 г.</SPAN></P>
<P><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья судебного участка <SPAN class=Cnsl>№3 по Абыйскому району Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием и. о. начальника Индигирского межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов Сеннябилева А.Ю., по доверенности Федерального агентства по рыболовству Ленского территориального управления №01-10-1631 от 23.06.2011 г., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.2 ст.8.37 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Алдашова Л.В.,</SPAN>ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Алдашовым Л.В. 11 июня 2011 г. в 03.00 мин. в весенне-летний период нереста нерестующих рыб на реке с использованием одной ставной капроновой сети белого цвета, длинною 22 метра, ячеей 60 мм, высотой 180 см, с железными грузилами-кольцами выловил одну штуку рыбы - чир, весом 1,5 кг. В результате незаконного вылова рыбы Алдашов Л.В.</SPAN>совершил административное правонарушение, предусматривающего &nbsp;ответственность по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ. По&nbsp; данному факту &nbsp;в отношении&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Алдашова Л.В. составлен протокол об административном правонарушении №0040-12-2011 от 11.06.2011 г. специалистом 1 разряда Индигирского межрайонного отдела госконтроля, надзора и охраны ВБР Сорокоумовым И.Н. Орудие добычи (вылова) и рыба изъяты согласно протоколу № 40 от 11.06.2011</SPAN>&lt;ДАТА&gt; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>Материалы дела об административном правонарушении поступили в суд&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>23.06.2011 г. за исх. № 08-440 от 21.06.2011 г.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Алдашов Л.В.,</SPAN> извещенный должным образом о времени и места рассмотрения административного дела, отсутствовал, направив в суд ходатайство о рассмотрении дела без его участия&nbsp; с признанием своего административного правонарушения в полном объеме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Неявка&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Алдашова Л.В.</SPAN> признана судом уважительной и не противоречит требованиям&nbsp; ч.2 ст.25.1 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании </I><SPAN class=Cnsl>Сеннябилев А.Ю<I>. пояснил. Во время патрулирования на реке 11.06.2011 г. в период месячника с 25.05.2011 г. по 25.06.2011г. по охране весенне-летних нерестующих видов рыб, не имея путевки на добычу (вылова) водных биоресурсов, установив одну ставную сеть, Алдашов Л.В. незаконно выловил рыбу: чир - 1 штуку, весом 1,5 кг. Данными противоправными действиями Алдашов Л.В.</I></SPAN>нарушил Федеральное законодательство о рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсах и Правил рыболовства для восточно-сибирского рыбохозяйственного бассейна, с причинением ущерба в размере 420 рублей. &nbsp;Сеть и рыба изъяты. &nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав <SPAN class=Cnsl>пояснения Сеннябилева А.Ю., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что в действиях Алдашова С.В.,</SPAN> выразившегося в нарушении законодательства о рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов имеется состав административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт&nbsp; совершения административного правонарушения по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ подтверждено имеющими в материалах дела доказательствами: протоколом об административном <SPAN class=Cnsl>правонарушении № 0040-12-2011 от 11.06.2011 г., протоколом изъятия № 40 от 11.2011 г., орудий добычи (вылова) рыбы и рыбы; актом оценки орудий лова и биоресурсов от 11.06.2011 г., расчетом суммы ущерба незаконного вылова рыбы в размере 420 рублей. Расчет ущерба произведен по Таксам размера взыскания за ущерб, причиненный гражданами, юридическими лицами…, утвержденными Постановлением Правительства Российской Федерации от 25.05.1994 г. № 515 (ред. от 10.03.2009 г.)</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Федеральным законом <SPAN class=Cnsl>№166 ФЗ от 20.12.2004 г. (в ред. от 03.12.2008 г.) «О рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов» и «Правилами рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна», утвержденных Приказом Россрыболовства РФ №347 от 26.11.2008 г. (в ред. от 06.02.2009 г.)</SPAN> (далее по тексту Правила рыболовства), являющимися обязательным &nbsp;для исполнения, как&nbsp; юридическими лицами, так и гражданами, осуществляющими рыболовство, в целях обеспечения сохранения водных биоресурсов и их рационального использования установлены ограничения рыболовства,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с Правилами рыболовства&nbsp; граждане, при осуществлении любительского и спортивного рыболовства на представленных для этих целей рыбопромысловых участках должны иметь при себе: путевку на добычу (вылов) водных биоресурсов и паспорт или иной документ, удостоверяющий личность.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Запрещается использование сетных орудий лова в период нереста <B>весенне-летних</B> и осенне-зимних<B> нерестующих рыб в Абыйском улусе с 25 мая&nbsp; по 25 июня</B> и <B>с </B>25 сентября по 25<B> </B>октября<B> </B>(п.37 Правил&nbsp; рыболовства).</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Любительское и спортивное рыболовство может быть осуществлено только лишь в те периоды, которые неограниченны «Правилами рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна», утвержденными&nbsp; Приказом Россрыболовства РФ <SPAN class=Cnsl>№347 от 26.11.2008 г. (в ред. от 06.02.2009 г.).</SPAN></I>Согласно&nbsp; положениям ст.ст.52-54 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№166</SPAN>-ФЗ - <I>незаконно добытые (выловленные) водные биоресурсы и продукты их переработки, а также суда и орудия незаконной добычи (вылова) биоресурсов подлежат безвозмездному изъятию или конфискации. Лица, совершившие правонарушения в области сохранения водных биоресурсов, несут ответственность&nbsp; в соответствии с законодательством Российской Федерации. Возмещение вреда, причиненного водным биоресурсам, осуществляется в добровольном порядке или на основании решения суда в соответствии с утвержденными в установленном порядке таксами и методиками исчисления размера причиненного вреда.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом данного правонарушения</I></B>, предусмотренных ч.2 ст.8.37 КоАП РФ, являются общественные отношения в области охраны и использования водных ресурсов, т.е. рыбы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона</I></B> данного правонарушения включает действие при нарушении правил рыболовства. Правонарушение считается оконченным с момента нарушения соответствующих Правил. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Право на осуществление любительского и спортивного рыболовства необходимо иметь путевку на добычу (вылов) водных биоресурсов и паспорт или иной документ, удостоверяющий личность. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Любительское и спортивное рыболовство может быть осуществлено только лишь в незапрещенные &nbsp;законом &nbsp;периоды.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>С субъективной стороны</I></B> правонарушения характеризуется виной в форме умысла или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B><U>,</U> согласно ст.ст.4.2&nbsp; и&nbsp; 4.3 КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера совершенного <SPAN class=Cnsl>Алдашовым С.В.</SPAN> административного правонарушения и&nbsp; &nbsp;&nbsp;впервые, то &nbsp;суд полагает назначить административное наказание, за нарушение правил добычи (вылова) водных биологических ресурсов и иных правил, регламентирующих осуществление прибрежного рыболовства в пределах санкции по ч. 2 ст. 8.37 КоАП РФ - <I>административный штраф с конфискацией орудий незаконной добычи (вылова) рыбы.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с Федеральными законами: от 24 .04. 1995 г. (в&nbsp; ред.28.12.2010) за &nbsp;N 52-ФЗ "О животном мире";&nbsp; от 20 .12. 2004 г. ( в ред.28.12.2010) за &nbsp;N 166-ФЗ "О рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов", расчета по Таксам &nbsp;для исчисления размера взыскания за ущерб, причиненный уничтожением, незаконным выловом или добычей водных биологических ресурсов за один экземпляр &nbsp;&nbsp;рыбы-чир, &nbsp;составляет 420 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp; Таким образом, сумма причиненного ущерба в размере 420 рублей &nbsp;подлежит взысканию с&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Алдашова С.В.</SPAN></I></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь&nbsp; п.1 ч.1 ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП&nbsp; РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>На <SPAN class=Cnsl>Алдашова Л.В.</SPAN></I></B>на основании ч.2 ст. 8.37 КоАП РФ за нарушение правил добычи (вылова) водных биологических ресурсов и иных правил, регламентирующих осуществление промышленного рыболовства, прибрежного рыболовства и других видов рыболовства наложить административный штраф <B>в размере 1000 (Одна тысяча) рублей с конфискацией орудия незаконной добычи (вылова) рыбы</B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - </B>Изъятую &nbsp;капроновую ставную сеть белого цвета,&nbsp; длиной 22 м, ячея -60 мм, высотой 180 см, грузила-кольца железные&nbsp; - <B>конфисковать.</B> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - Исполнение конфискованного орудия добычи (вылова), находящегося на хранении в Индигирском<B> </B>межрайонном отделе государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов, -&nbsp; поручить судебному приставу-исполнителю Абыйского районного подразделения судебных пристав УФССП по РС (Я) в порядке, предусмотренном Федеральным законом «Об исполнительном производстве» ФЗ-229 от <SPAN class=Cnsl>02.10.2007 г. (ред. от 21.04.2011 г.)</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Индигирскому<B> </B>межрайонному отделу государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов в порядке ч.1 ст.32.4 КоАП РФ произвести передачу конфискованного имущества для исполнения судебному приставу-исполнителю Абыйского районного подразделения судебных приставов УФССП по Республики <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Изъятую рыбу чир в количестве&nbsp; одной штуки, весом 1,5 кг, находящейся на хранении в Индигирском межрайонном отделе государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов, реализовать в порядке, установленном «Правилами реализации, уничтожения безвозмездно изъятых или конфискованных объектов животного мира, физическое состояние которых не позволяет возвратить их в среду обитания…», утвержденными Постановлением Правительства Российской Федерации <SPAN class=Cnsl>№ 13 от 09.01.2009 г.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Исполнение по изъятой рыбе поручить Индигирскому межрайонному отделу государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с <B><SPAN class=Cnsl>Алдашова Л.В.</B></SPAN>&nbsp;&nbsp;сумму <B>в размере 420 &nbsp;(Четыреста двадцать) рублей </B>в счет возмещения ущерба, причиненного водным биологическим ресурсам. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты на оплату административного штрафа: </B>Получатель <SPAN class=Cnsl>- УФК по РС (Я) (Ленское территориальное управление федерального агентства по рыболовству) БИК 049805001 КБК 07611625030010000140 ОКАТО 98201000000 ИНН 1435211295 КПП 143501001</SPAN>р/с 40101810100000010002 &nbsp;&nbsp;&nbsp;Банк - ГРКЦ НБ Республики <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты на оплату ущерба: </B>Получатель платежа<B> - </B>УФК по РС (Я) (Ленское территориальное управление федерального агентства по рыболовству)&nbsp; <SPAN class=Cnsl>ИНН 1435211295; КПП 143501001; р/с 40101810100000010002 Наименование банка: ГРКЦ НБ Республики Саха (Якутия) г. Якутск БИК 049805001</SPAN>КБК &nbsp;07611690010010000140&nbsp; Код ОКАТО &nbsp;98401000000 </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Абыйский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
