<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-5/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>256</category>
<result></result>
<date>15.03.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=3606991&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело &lt;НОМЕР&gt; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>именем Российской Федерации</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P>п. <SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>15 марта 2011 г.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского</SPAN> района РС (Я) <SPAN class=Cnsl>Боженко Т.И.,</SPAN> с участием: государственного обвинителя - &nbsp;помощника прокурора <SPAN class=Cnsl>Абыйского района РС (Я) Шевелевой А.А., подсудимого Стручкова П.С., защитника подсудимого - адвоката Адвокатской палаты РС (Я) Яковлева Н.М., представившего ордер №1906 от 15.03.2011 г. и удостоверение №287, выданного Управлением Минюста РФ по РС (Я), представителя потерпевшего по доверенности № 01-10-3675 от 27.12.2010 г. Козлова А.А., при секретаре судебного заседания Алешевой И.М.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке&nbsp; судебного разбирательства &nbsp;уголовное дело <B>&lt;НОМЕР&gt; </B>&nbsp;&nbsp;по&nbsp; обвинению&nbsp;&nbsp;<B><SPAN class=Cnsl>Стручкова П.С.,</SPAN></B>не судимого, <B>&nbsp;в совершении преступления, предусмотренного &nbsp;п.п. «а» и «в» &nbsp;ч.1 ст. 256 &nbsp;&nbsp;Уголовного кодекса &nbsp;Российской Федерации</B>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В период времени с 15 по &lt;ДАТА4&gt; на 505 км по&nbsp; лоцманской карте у острова «Крюковский» бассейна реки Индигирка <SPAN class=Cnsl>Абыйского</SPAN> района&nbsp; в запрещенное время при использовании сетных орудий лова, в период нереста осенне-зимних нерестующей рыбы, установленного с 25 сентября по <SPAN class=Cnsl>25 октября 2010 года,</SPAN> <SPAN class=Cnsl>подсудимый Стручков П.С.</SPAN>незаконно, умышленно, заведомо зная противоправность своих действий, установил 3 ставные сети и выловил рыбу: чир в количестве 90 штук общим весом 106 кг., налим в количестве 5 штук общим весом 6 кг., щука в количестве 3 штук общим весом 2 кг. В результате незаконных &nbsp;действий <SPAN class=Cnsl>Стручкова</SPAN>, водным биологическим ресурсам причинен ущерб на общую сумму 38800 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно протоколу оперативного совещания при Якутском природоохранном&nbsp; прокуроре от <SPAN class=Cnsl>10.08.2010 г.</SPAN> ущерб, нанесенный подсудимым в результате&nbsp; незаконного вылова &nbsp;- 90 штук рыбы чир &nbsp;по Таксе исчисления размера взыскания &nbsp;составил -&nbsp; 37800 рублей, что считается крупным ущербом. &nbsp;Размер ущерба &nbsp;незаконного вылова 3 штук рыбы щука&nbsp; и 5 штук рыбы налим составил &nbsp;по Таксе&nbsp; - 750 и 250 рублей и не считается крупным. Согласно Правил рыболовства для Восточно-Сибирского бассейна, утвержденных&nbsp;&nbsp; приказом от <SPAN class=Cnsl>26.11.2008 г. № 347</SPAN> Федерального Агентства по рыболовству и письма от <SPAN class=Cnsl>18.02.2011 г.</SPAN> Федерального Агентства по рыболовству ФГУП «Государственный научно-производственный центр рыбного хозяйств» Якутского филиала&nbsp; « Госрыбцентр», среднее течение реки <SPAN class=Cnsl>Индигирка Абыского</SPAN> района РС (Я),&nbsp; 505 км. бассейна р. Индигирка, а&nbsp; именно остров «Крюковский», где была незаконно выловлена рыба чир, является местом нереста и миграционным путём для рыбы чир.&nbsp; В запрещенное время при использовании сетных орудий лова, в период нереста осенне-зимних нерестующих рыб, установленного с <SPAN class=Cnsl>25.09.2010 г. по 25.10.2010 г., Стручков</SPAN> нарушил п.37 Правил рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна <SPAN class=Cnsl>№ 347 от 26.11.2008 г.</SPAN> при вылове водных биологических ресурсов, а именно рыбы чир.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом, подсудимый&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Стручков П.С.</SPAN> своими умышленными действиями, выразившимися в незаконной добыче (вылове) водных биологических ресурсов с причинением крупного ущерба в местах нереста или на миграционных путях к ним совершил преступление, предусмотренное п.п. «а» и «в» ч.1 ст.256 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> после предъявленного государственным обвинителем обвинения, подсудимый пояснил. &nbsp;Вину в совершенном преступлении признает и раскаивается. Предъявленное обвинение по п.п. «а» и «в» ч.1 ст. 256 &nbsp;УК РФ ему понятно, и с которым &nbsp;согласен в полном объеме. Поддерживает ранее заявленное ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства. Ходатайство заявлено&nbsp; добровольно после консультации с защитником. С материалами уголовного дела ознакомлен, имеющиеся в деле доказательства соответствуют обстоятельствам совершенного &nbsp;&nbsp;преступления, и осознает последствия постановления приговора без проведения судебного &nbsp;разбирательства. Порядок назначения&nbsp; наказания, обжалование приговора понятен. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Ходатайство подсудимого о проведении судебного разбирательства в особом порядке поддержано защитником <SPAN class=Cnsl>Яковлевым Н.М.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> &nbsp;представитель потерпевшего Ленского территориального управления Федерального агентства по рыболовству по&nbsp; доверенности&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Козлов А.А.</SPAN> - начальник Индигирского межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных биологических ресурсов, выразил согласие о рассмотрении уголовного дела по обвинению <SPAN class=Cnsl>Стручкова П.С.</SPAN> в особом порядке и пояснил. Гражданский иск к подсудимому будет предъявляться после вступления приговора в законную силу. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Государственный обвинитель не возражает об удовлетворении ходатайства подсудимого совместно с защитником о рассмотрении дела в особом порядке и постановлении приговора&nbsp;&nbsp; без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав мнения участников &nbsp;процесса, с учетом, что по данному уголовному делу соблюдены все условия, предусмотренные ч.1&nbsp; и ч.2 ст.314 УПК РФ, суд считает возможным вынести в отношении подсудимого обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке. Оснований для отложения слушания уголовного &nbsp;дела&nbsp; не имеются. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Суд&nbsp; полагает, что данное уголовное дело может быть&nbsp; рассмотрено в особом порядке судебного разбирательства. Обвинение, с которым&nbsp; подсудимый согласен в полном объеме обоснованно и подтверждается доказательствами,&nbsp; &nbsp;собранными&nbsp; по уголовному делу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Действия подсудимого &nbsp;квалифицированны&nbsp; как&nbsp; незаконная&nbsp; добыча (вылов) водных биологических ресурсов с причинением&nbsp; крупного размера, &nbsp;&nbsp;в местах нереста или на&nbsp; миграционных путях к ним, предусматривающих уголовную ответственность по п.п. «а» и «в» по ч.1 ст. 256&nbsp; Уголовного кодекса Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Объектом</I>, совершенного подсудимым&nbsp; преступления, являются &nbsp;общественные&nbsp; отношения &nbsp;по рациональному&nbsp; использованию и&nbsp; охране водных биологических ресурсов. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Объективная сторона </I>преступления выражается в незаконной добыче. Незаконной признается добыча без разрешения, <I>в запретное время, в недозволенных местах</I> или недозволенными орудиями, приемами и способами. Добыча в запретное время выражается в том, что она производится тогда, когда всякое рыболовство запрещено. К недозволенным местам относятся, прежде всего, особо охраняемые природные территории.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>С субъективной &nbsp;стороны </I>&nbsp;&nbsp;преступление, &nbsp;характеризуется виной только с прямым умыслом. Преступление считается оконченным с момента начала добычи независимо от того, были ли фактически добыты водные биологические ресурсы либо нет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;С целью изучения личности подсудимого по ходатайству защитника с согласия подсудимого, государственного обвинителя и представителя потерпевшего в судебном заседании исследованы характеризующие данные на подсудимого: справка ИЦ МВД (л.д.100), характеристики (л.д.104, 108, 110), справка о составе семьи (л.д.112).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Из&nbsp; текста &nbsp;характеристик на <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Стручкова П.С., выданных</SPAN></SPAN>&nbsp; старшим участковым уполномоченным по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому</SPAN> району и администрацией Урасалахского наслега, подсудимый характеризуется &nbsp;положительно, в&nbsp; злоупотреблении спиртными напитками не замечен, по характеру спокойный, уравновешенный, активно участвует в общественной жизни &lt;АДРЕС&gt;, где проживают члены его семьи. Согласно справке Абыйской центральной районной больницы подсудимый на учете у нарколога&nbsp; и психиатра не состоит. Согласно справке ИЦ МВД к административной и уголовной ответственностям не привлекался. После оглашения данных документов каких-либо дополнений, возражений и ходатайств от сторон не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания судом учитывается: &nbsp;характер совершенного преступления, личность подсудимого, &nbsp;положительная характеристика с места&nbsp; жительства,&nbsp; признание&nbsp; вины в полном объеме, отсутствие отягчающих вину обстоятельств и наличие смягчающих обстоятельств согласно п. «г» ч.1 ст.61 УК РФ -&nbsp; наличие малолетнего ребенка. &lt;ДАТА&gt;&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Совершенное <SPAN class=Cnsl>Стручковым П.С.</SPAN> преступление по п.п. «а» и «в» ч.1 ст. 256 &nbsp;УК РФ относится к преступлению небольшой тяжести согласно ст.15 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Подсудимый совершил преступление с 15 по &lt;ДАТА11&gt; в осенне-зимний период нереста нерестующих рыб&nbsp; принадлежащих ему орудиями вылова в нарушении пункта 37 «Правил&nbsp; рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна», утв. Приказом Росрыболовства&nbsp; РФ <SPAN class=Cnsl>№ 347 от 26.11.2008 г.</SPAN> ( в ред. от <SPAN class=Cnsl>06.02.2009 г</SPAN>)&nbsp; и поэтому на основании п.1 ч.3 ст. 81 УПК РФ - рыболовные ставные&nbsp; сети&nbsp; в количестве 3-х штук из лески зеленого цвета&nbsp; как&nbsp; орудия преступления&nbsp; подлежат уничтожению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями Федеральных законов: «О животном мире» от <SPAN class=Cnsl>24.04.1995 г. (в редакции от 28.12.2010 г.) № 52-ФЗ и «О рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов» от 20.12.2004 г. (в редакции от 28.12.2010 г.) № 166-ФЗ -</SPAN>собственником и законным владельцем объектов животного мира и&nbsp; водно-биологических ресурсов является государство.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый не является законным&nbsp; владельцем изъятой &nbsp;и приобщенной&nbsp; к уголовному делу в качестве вещественного доказательства&nbsp; рыбы:&nbsp; чир - в количестве 90 штук, налим - в количестве 5 штук, щука - в количестве 3 штук,&nbsp; так как&nbsp; данная рыба добыта с нарушением рыбоохранного законодательства Российской&nbsp; Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом, незаконно добытая&nbsp; рыба, являющаяся&nbsp; объектом водных биологических ресурсов,&nbsp; подлежит &nbsp;безвозмездному изъятию и передаче законному владельцу для решения по существу в порядке, установленным&nbsp; «Правилами&nbsp; реализации&nbsp; или уничтожения безвозмездно&nbsp; изъятых или конфискованных объектов животного мира, физическое состояние которых не позволяет возвратить их в среду обитания, а также полученной из них продукции», утвержденными Постановлением Правительства Российской&nbsp; Федерации <SPAN class=Cnsl>от 9 января 2009 г. №13</SPAN>на основании п.4 ч.3 ст.81 УПК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с Постановлением Правительства РФ <SPAN class=Cnsl>№ 444 от 11.06.2008 г.</SPAN> - функции по управлению государственным имуществом в сфере рыбохозяйственной деятельности, &nbsp;охраны, рационального использования, сохранения водных биологических ресурсов, а также рыбоводство&nbsp; принадлежит Федеральному агентству по рыболовству. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах суд приходит &nbsp;к выводу о признании &nbsp;&nbsp;подсудимого &nbsp;виновным в совершении преступления по &nbsp;п.п. «а» и «в» ч.1 ст. 256 УК РФ ( в редакции Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№ 26-ФЗ от 07.03.2011 г.)</SPAN>&nbsp;&nbsp;и&nbsp; считает применить к <SPAN class=Cnsl>Стручкову П.С.</SPAN>наказание в <I>виде исправительных</I> <I>работ.&nbsp;&nbsp; </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом, что&nbsp; совершенное преступление является преступлением небольшой тяжести, положительных характеристик,&nbsp; суд полагает возможным применить к&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Стручкову П.С.</SPAN> условное&nbsp; осуждение &nbsp;&nbsp;согласно ст. 73&nbsp; Уголовного кодекса Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Представителем потерпевшего в ходе судебного заседания гражданского иска не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; Суд разъясняет, что потерпевший вправе обратиться с требованиями о возмещении материального ущерба в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии&nbsp; со ст. 131 УПК РФ процессуальных издержек в судебном заседании не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания <SPAN class=Cnsl>Стручкову П.С.</SPAN> по п.п. «а» и «в» ч.1 ст.256 УК РФ суд руководствуется положениями ч. 7 ст. 316&nbsp; УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ст. 316 УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О РИ Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Стручкова П.С.</SPAN> </B>признать виновным в совершении преступления, предусмотренного <B>п.п. «а» и «в»</B> <B>ч.1 ст. 256 </B>&nbsp;Уголовного&nbsp; кодекса Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Назначить наказание в виде&nbsp; исправительных работ сроком&nbsp; <B>&lt;НОМЕР&gt;</B>с <B>удержанием 10 %&nbsp; заработка</B> в доход государства ежемесячно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Данное наказание в соответствии со ст.73 УК РФ &nbsp;<B>считать условным с</B> <B>испытательным <SPAN class=Cnsl>сроком &lt;НОМЕР&gt;</SPAN>&nbsp;&nbsp;года</B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В период испытательного срока <SPAN class=Cnsl>Стручкову П.С.</SPAN> встать на учет в уголовно-исполнительную инспекцию <SPAN class=Cnsl>№15</SPAN> <SPAN class=Cnsl>Абыйского</SPAN> района РС (Я) и являться на регистрацию. Не менять постоянного места жительства без уведомления уголовно-исполнительной инспекции. Не нарушать общественный порядок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения&nbsp; в виде подписки о невыезде и надлежащем поведении - отменить после &nbsp;вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства &nbsp;по уголовному делу: рыболовные сети в количестве 3-х&nbsp; штук из лески зеленого цвета, &nbsp;&nbsp;находящиеся на хранении в 20-ти тонном &nbsp;контейнере&nbsp; ОВД по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому</SPAN> району РС (Я) п. <SPAN class=Cnsl>Белая</SPAN> Гора,&nbsp;&nbsp; являющиеся орудием преступления, в соответствии со ст.81 УПК РФ - <B>уничтожить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства рыбу: чир -&nbsp; в количестве 90 штук; налим&nbsp; - в количестве 5 штук; щука -&nbsp; в количестве 3 штук, находящуюся&nbsp; на хранении в 20-ти тонном контейнере ОВД по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому</SPAN> району РС(Я) <SPAN class=Cnsl>п.Белая</SPAN> Гора, в соответствии с п.4 ч.3 ст. 81 УПК РФ - <B>безвозмездно изъять</B> <B>и передать</B> Ленскому&nbsp; территориальному&nbsp; управлению Федерального агентства по рыболовству &nbsp;для решения по существу в порядке, установленным Правилами, утвержденными Постановлением Правительства Российской&nbsp; Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в апелляционном&nbsp; порядке в <SPAN class=Cnsl>Абыйский</SPAN> районный суд РС (Я)&nbsp; в течение 10 суток со дня его провозглашения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P></DIV>


]]></body>
