<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-64/2011</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>04.05.2011</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6397710&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P><B></B></P>
<P>п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;<B> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И.,</SPAN>адрес суда: &lt;АДРЕС&gt; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B><I>по ч.1 ст. 19.5 &nbsp;Кодекса </I></B><I>Российской Федерации об административных правонарушениях</I> в отношении юридического лица - <B><I>Муниципального образования сельского поселения «Уолбутский наслег»</I></B>, находящегося по адресу: &lt;АДРЕС&gt;</SPAN> свидетельство о регистрации юридического лица <I>серия &lt;НОМЕР&gt;</SPAN>, выданного Межрайонной ИФНС &lt;НОМЕР&gt; по РС (Я) &lt;ДАТА2&gt; г</I>.; ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; ОГРН &lt;НОМЕР&gt;, к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; проведенного &nbsp;&lt;ДАТА3&gt; в 17 ч. 00 м. внепланового (контрольного) мероприятия по &nbsp;надзору за выполнением в срок законного предписания &lt;НОМЕР&gt;/1/1 от &lt;ДАТА4&gt; по &nbsp;устранению нарушений требований пожарной безопасности &nbsp;выявлено, что в здании администрации и на территории населенного пункта &lt;АДРЕС&gt; МО СП «Уолбутский наслег», расположенного по адресу&lt;АДРЕС&gt; в&nbsp; нарушении требований пунктов: 3,16,34,57,60,114,129 &nbsp;Правил пожарной безопасности в РФ (ППБ 01-03), утвержденными приказом МЧС России от <SPAN class=Cnsl>18.06.2003 г. №313 не</SPAN>выполнены в срок до &lt;ДАТА6&gt; из 9 предложенных мероприятий 6 мероприятий предписания, а именно: &nbsp;На объекте в здании администрации отсутствует система оповещения и управления эвакуацией людей при пожаре. Здание &nbsp;оборудовать автоматической установкой пожарной сигнализации (АУПС) и системой оповещения&nbsp; и управления эвакуацией людей из здания и сооружений при&nbsp; пожаре (СОУЭ); осветительная электропроводка в здании эксплуатируется с поврежденной и потерявшей защитные свойства изоляцией. Заменить поврежденные электропровода на рубильнике в здании администрации; эксплуатацию электрических сетей, электроустановок и электротехнических изделий, а&nbsp; также контроль за их техническим состоянием, необходимо осуществлять в соответствии с требованиями нормативных документов по электроэнергетике. Отсутствует измерение&nbsp; сопротивления изоляции электрических проводов, кабелей и заземляющих устройств, в здании администрации. Разработать и разместить на видных местах планы эвакуации людей в случае пожара в &nbsp;здании. Обеспечить обслуживающий персонал индивидуальными средствами фильтрующего действия для защиты органов дыхания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту не выполнения мероприятий по ранее выданному предписанию &lt;НОМЕР&gt;/1/1 от &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА4&gt; в отношении юридического лица МО СП «Уолбутский наслег» составлен протокол об административном правонарушении по ч. 1 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> представитель юридического лица - Глава &nbsp;администрации МО СП «Уолбутский наслег» <SPAN class=Cnsl>Слепцов А.Е. пояснил</SPAN>.&nbsp; Действительно на момент проверки и составления протокола об административном правонарушении имело место нарушений в области противопожарной безопасности. В настоящее время все замечания учтены и ведется подготовительная работа по устранению нарушений. На момент рассмотрения дела в суде по п.1 предписания все замечания устранены; по п.4 - на стадии выполнения;&nbsp; по п.п. 5 и 6&nbsp; -&nbsp; не представилось возможности предоставить подписанные подлинники в связи с неполучением их по почте.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав <SPAN class=Cnsl>Слепцова А.Е., проанализировав</SPAN> представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате&nbsp; невыполнения&nbsp; в срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях юридического лица МО СП «Уолбутский наслег» имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Проводимая внеплановая проверка главным <SPAN class=Cnsl>госинспектором Абыйского района</SPAN> по пожарному надзору Управления надзорной деятельности Главного управления МЧС России по Республике &lt;АДРЕС&gt; (Якутия) <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В.</SPAN> в&nbsp; МО СП «Уолбутский наслег» соответствует требованиям, предусмотренным п.16 ст.10 Федерального закона от <SPAN class=Cnsl>26.12.2008 г.</SPAN> &lt;НОМЕР&gt; (ред. от &lt;ДАТА8&gt;, с изм. от &lt;ДАТА9&gt;) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля». Сообщение о проведении внеплановой проверки, направленной факсимильной связью, получено главным специалистом МО СП «Уолбутский наслег» &nbsp;&lt;ФИО1&gt; &lt;ДАТА10&gt; по &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст. 19.5&nbsp; КоАП РФ &nbsp;МО СП&nbsp; «Уолбутский наслег», выразившееся в невыполнении в срок&nbsp; до &lt;ДАТА6&gt; из 9 предложенных мероприятий 6 мероприятий, указанных в &nbsp;предписания &lt;НОМЕР&gt;/1/1 от &lt;ДАТА4&gt;, находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании &lt;НОМЕР&gt;/1/1, акте&nbsp; проверки &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА3&gt;, распоряжении &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА11&gt;, &nbsp;протоколе об административном правонарушении &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА3&gt; </P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Федеральным законом <SPAN class=Cnsl>от 21.12.1994 г. № 68-ФЗ (в редакции от 29.12.2010 г.)</SPAN> «О защите населения и территорий от ЧС природного и техногенного характера», предусмотрены обязанности организации в области защиты населения и территории, в том числе планировать и осуществлять необходимые меры в области защиты объектов производственного и социального значения; обеспечивать создание, подготовку и поддержания в готовности к применению сил и средств предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций; осуществлять обучение работников организации способом защиты и действия в чрезвычайных ситуациях; создавать и поддерживать в постоянной готовности локальные системы оповещения о чрезвычайных ситуациях; обеспечивать организацию и проведения аварийно-спасательных и других неотложных работ на территориях в соответствии с планами предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Конкретизация нарушений, связанных с невыполнением соответствующих обязанностей, а также требования норм и правил определяется нормативными актами Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.28 данного Федерального закона - виновные&nbsp; в невыполнении или недобросовестном выполнении законодательства РФ в области защиты населения от ЧС, создания условий и предпосылок к возникновению ЧС, не принятии мер по защите жизни и сохранению здоровья людей и других противоправных действий&nbsp; несут административную ответственность в соответствии законодательством РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного ч.1 ст. 19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона правонарушения</I></B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства. <I>Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления)</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом</I></B> административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает &nbsp;юридическое лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих</I></B><I> административную ответственность,</I> согласно ст.ст. 4.2 и 4.3 КоАП РФ, судом не установлено, но, тем не менее, ранее постановлением&nbsp; &lt;АДРЕС&gt; районного суда от &lt;ДАТА14&gt; юридическое лицо МО СП «Уолбутский наслег» привлекалось к административной ответственности по ч.1 ст.20.4 КоАП РФ - за нарушение требований пожарной безопасности. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения, суд полагает назначить административное наказание юридическому лицу &nbsp;МО СП «Уолбутский наслег»&nbsp; за невыполнение в установленный срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства в пределах санкции&nbsp; ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать <B>Муниципальное образование сельского поселения «Уолбутский наслег»,</B> находящегося по &nbsp;адресу: &lt;АДРЕС&gt;виновным в совершении административного правонарушения<B> по ч. 1 ст.19.5 КоАП РФ и назначить административное наказание &nbsp;в виде штрафа в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для оплаты административного штрафа: </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Получатель&nbsp; УФК по Республике &lt;АДРЕС&gt; (Якутия) (ГУ МЧС России по РС (Я))</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Банк получателя - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">БИК&nbsp; &lt;НОМЕР&gt;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Р/счет 40101810100000010002; &nbsp;ИНН&nbsp; &lt;НОМЕР&gt; ;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; КПП&nbsp; &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">КБК&nbsp; 177 116 09000 01 0000 140</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии <SPAN class=Cnsl>постановления в Абыйский</SPAN> районный суд Республики &lt;АДРЕС&gt; (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 106.2pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 106.2pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 106.2pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
