<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.26 ч.1</category>
<result>Вынесено постановление о назначении административного наказания</result>
<date>10.01.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=44546246&delo_id=1500001&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ </B><B></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Оренбург 10 января 2013 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.А., рассмотрев дело об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ефрейтора к/с Кравец <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> возбуждённое по ч. 1 ст. 12.26 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">5 декабря 2013 года около 23 часов Кравец С.В. на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, управляя автомобилем марки <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, без государственных регистрационных знаков, был остановлен инспектором ДПС. При этом у должностного лица полиции возникли достаточные основания полагать, что водитель названного транспортного средства находится в состоянии алкогольного опьянения, поскольку у него был запах алкоголя изо рта, нарушение речи, поведение не соответствующее обстановке. На законное требование названного должностного лица пройти медицинское освидетельствование на состояние опьянения привлекаемый к административной ответственности отказался, чем нарушил п. 2.3.2 Правил дорожного движения Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом Кравец С.В. в суд не прибыл, но сообщил, что он о дате, времени и месте рассмотрения дела извещен, свою вину в совершении административного правонарушении по ч. 1 ст. 12.26 КоАП РФ признает, в содеянном раскаивается, просит суд строго не наказывать, рассмотреть дело в его отсутствие. Этот факт подтверждается заявлением Кравец С.В. от 9 января 2013 года, имеющимся в материалах дела. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Кравец С.В. в совершении вышеназванного административного правонарушения подтверждается его признанием и документами, исследованными в суде, а именно: протоколом об административном правонарушении серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 5 декабря 2012 года, протоколом серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> об отстранении от управления транспортным средством марки <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, без государственных регистрационных знаков, протоколом серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о направлении на медицинское освидетельствование от 5 декабря 2012 года и рапортом инспектора ДПС от 5 декабря 2012 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Кравец С.В. 5 декабря 2013 года около 23 часов, управляя автомобилем марки <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, без государственных регистрационных знаков на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> не выполнил законное требование сотрудника полиции о прохождении медицинского освидетельствования на состояние опьянения, то эти его действия военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 12.26 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Кравец С.В. административного наказания суд признает раскаяние лица, совершившего административное правонарушение. Обстоятельств отягчающих его ответственность из материалов дела не усматривается. При этом суд учитывает характер совершенного им административного правонарушения в области дорожного движения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность правонарушителя, военный суд считает необходимым назначить Кравец С.В. минимальное наказание, предусмотренное санкцией ч. 1 ст. 12.26 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, которое послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 4.1, 29.9, 29.10 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Кравец <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 12.26 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, и назначить ему административное наказание в виде лишения права управления транспортными средствами на срок 1 (один) год 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальнику ОБ ДПС ГИБДД УМВД России по Оренбургской области и Кравец С.В.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
