<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>116 ч.1</category>
<result>Уголовное дело ПРЕКРАЩЕНО</result>
<date>05.02.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=48324085&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ </P><B><B></B></B><B><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>о прекращении уголовного дела</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Комаровский Оренбургской области 5 февраля 2013 года </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., рассмотрев заявление гражданки <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> о привлечении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика Есетова Жайшылыка Бурантаевича к уголовной ответственности по ч.1 ст. 116 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">После разъяснения сторонам в соответствии со ст. 319 УПК РФ возможности примирения частный обвинитель <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> обратилась с заявлением о прекращении дальнейшего производства по уголовному делу в отношении Есетова Ж.Б. за примирением сторон. С аналогичным заявлением обратился Есетов Ж.Б., который не возражает против прекращения производства по уголовному делу за примирением сторон. Поскольку преступления, предусмотренные ч. 1 ст. 116 УК РФ, преследуется в порядке частного обвинения, а стороны примирились, производство по уголовному делу подлежит прекращению в соответствии с ч. 2 ст. 20 УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ч. 5 ст. 319 УПК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Прекратить дальнейшее производство в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика Есетова Жайшылыка Бурантаевича по уголовному делу частного обвинения в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 116 УК РФ, в связи с примирением сторон.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Настоящее постановление может быть обжаловано в течение 10 суток со дня его вынесения в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
