<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление, жалоба) УДОВЛЕТВОРЕН</result>
<date>05.02.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=13815644&delo_id=1540005&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">ЗАТО пос. Комаровский Оренбургской области 5 февраля 2013 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Вагапове Р.К., с участием старшего помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Салий А.В., заявителя Миловановй Е.В., представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Костенко Н.А., действующей по доверенности от 16 января 2013 года, в отсутствие представителя Министра обороны РФ Петренко В.В., действующего по доверенности от 25 января 2013 года, рассмотрев гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего прапорщика Миловановой <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> на действия Министра обороны РФ, связанные с исключением из списков личного состава воинской части без производства полного расчета,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Министра обороны РФ от 23 августа 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части, параграф <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) старший прапорщик Милованова Е.В. с 15 сентября 2012 года исключена из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Считая свои права нарушенными, Милованова Е.В. обратилась в суд с заявлением, в котором она просит суд признать действия руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» и Министра обороны РФ, связанные с исключением из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, незаконными. При этом она просила суд восстановить её в списках части до полного обеспечения денежным довольствием.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании, изменив свои требования, Милованова Е.В. просила суд признать действия Министра обороны РФ, связанные с исключением из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, незаконными, обязать главу военного ведомства внести изменения в приказ от 23 августа 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) в части даты исключения заявителя из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 15 сентября 2012 года на 28 сентября 2012 года, обеспечив её по указанное число положенным денежным довольствием, а также просит взыскать с Министерства обороны РФ в его пользу судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Уточненные требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">15 сентября 2012 года Милованова Е.В. была исключена из списков личного состава воинской части без производства полного расчета. Окончательный расчет с ней был произведен 28 сентября 2012 года, что подтверждается выпиской из её лицевого счета. Согласия на исключение из списков личного состава воинской части без обеспечения положенными видами довольствия заявитель не давала. Далее она пояснила, что срок обращения в суд ею пропущен не был, поскольку о нарушении своих прав ей стало известно 3 декабря 2012 года при получении выписки из банка. Поэтому заявитель считает, что её уточненные требования подлежат удовлетворению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Извещенный надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания представитель Министра обороны РФ Петренко В.В. в суд не прибыл, но он ходатайствовал о рассмотрении дела в его отсутствие.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Костенко Н.А., ссылаясь на требования действующего законодательства, просила суд в удовлетворении уточненных требований Миловановой Е.В. отказать, поскольку не своевременное получение заявителем денежных средств было произведено не по вине МО РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Министра обороны РФ от 23 августа 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части, параграф <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) старший прапорщик Милованова Е.В. с 15 сентября 2012 года исключена из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Выпиской из лицевого счета <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подтверждается получение Миловановой Е.В. 24 и 28 сентября 2012 года денежных средств на общую сумму в размере <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанции Сбербанка <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 5 декабря 2012 года следует, что Милованова Е.В. при подаче заявления в суд уплатила госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения заявителя, представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Костенко Н.А. и заключение старшего помощника военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Салий А.В., полагавшего необходимым удовлетворить уточненные требования Миловановой Е.В., оценив исследованные в судебном заседании доказательства, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 10 ФЗ «О статусе военнослужащих» от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ право на труд реализуется военнослужащими посредством прохождения ими военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из ст. 12 названного Закона видно, что военнослужащие обеспечиваются денежным довольствием в порядке и в размерах, установленных Федеральным законом "О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат", иными федеральными законами, нормативными правовыми актами Президента Российской Федерации, нормативными правовыми актами Правительства Российской Федерации, нормативными правовыми актами федеральных органов исполнительной власти и нормативными правовыми актами иных федеральных государственных органов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы определено, что военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что 15 сентября 2012 года Милованова Е.В. была исключена из списков личного состава части без производства полного расчета. Окончательный расчет с ней был произведен 28 сентября 2012 года, что подтверждается выпиской из лицевого счета заявителя. О несвоевременном перечислении положенных денежных средств заявителю стало известно лишь 3 декабря 2012 года. С целью реализации своих прав, Милованова с заявлением обратилась суд. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Поскольку заявитель на день исключения из списков личного состава воинской части в полном объеме не был обеспечен положенными денежными средствами, то уточненные требования заявителя, изложенные в описательной части решения суда, в силу вышеназванных нормативно-правовых актов, подлежат удовлетворению, а потому Министр обороны РФ в пределах предоставленных действующим законодательством полномочий обязан внести изменения в приказ от 23 августа 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части, параграф <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) в части даты исключения Миловановой Е.В. из списков личного состава воинской части с 15 на 28 сентября 2012 года, обеспечив заявителя по указанное число положенным денежным довольствием.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Срок обращения заявителя в суд с заявлением, по убеждению суда, пропущен не был. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы, а потому Министерство обороны РФ обязано возместить Миловановой Е.В. судебные расходы в размере 200 рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, заявление Миловановой Е.В. подлежит удовлетворению. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Миловановой <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> - удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия Министра обороны РФ, связанные с исключением заявителя из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, - незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Министра обороны РФ внести изменения в приказ от 23 августа 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части, параграф <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в части даты исключения Миловановой Е.В. из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 15 сентября 2012 года на 28 сентября 2012 года, обеспечив заявителя по указанное число положенным денежным довольствием.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Министерства обороны РФ в пользу Миловановой <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
