<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление, жалоба) УДОВЛЕТВОРЕН</result>
<date>18.01.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=12587829&delo_id=1540005&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Оренбург 18 января 2013 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Вагапове Р.К., с участием заявителя Пришедько С.В., в отсутствие заинтересованных лиц - руководителя ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ» и Министра обороны РФ, рассмотрев заявление бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ефрейтора запаса Пришедько Сергея Васильевича на действия руководителя ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ» и Министра обороны РФ, связанные с несвоевременной выплатой денежных средств при исключении из списков личного состава воинской части,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Министра обороны РФ от 30 июня 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>по строевой части) ефрейтор Пришедько С.В. уволен с военной службы и с 30 июня 2012 года исключен из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Считая свои права нарушенными, Пришедько С.В. обратился в суд с заявлением, в котором он просит суд признать действия руководителя ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ» и Министра обороны РФ, связанные с увольнением с военной службы без производства полного расчета, незаконными, обязать последних установленным порядком устранить допущенное нарушение и взыскать в его пользу судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании, уточнив свои требования, изложенные в заявлении, Пришедько С.В. просит суд обязать главу военного ведомства внести изменения в приказ от 30 июня 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в части даты исключения его из списков личного состава воинской части с 30 июня 2012 года на 31 июля 2012 года, обязать руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» произвести заявителю положенные выплаты с учетом ранее выплаченных сумм по указанную дату, а также взыскать в его пользу судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свои уточненные требования заявитель мотивирует следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ефрейтор Пришедько С.В. проходил военную службу по контракту в войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. 30 июня 2012 года он на основании приказа Министра обороны РФ от 30 июня 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> был уволен с военной службы и с указанной даты исключен из списков личного состава воинской части. С этим приказом он был ознакомлен - 30 июня 2012 года. На день исключения из списков части он в полном объеме не был обеспечен денежным довольствием. Окончательный расчет с ним был произведен лишь 31 июля 2012 года. Далее заявитель пояснил, что срок обращения в суд пропущен не был, поскольку он, будучи несогласным с оспариваемым приказом, первоначально обратился 40 гарнизонный военный суд с заявлением от 25 сентября 2012 года, которое в последующем было возвращено ему на основании определения суда от 23 октября 2012 года. Данное определение суда Пришедько С.В. получил - 22 ноября 2012 года, что подтверждается конвертом, имеющимся в материалах дела. Поэтому заявитель считает, что его уточненные требования в силу требований действующего законодательства подлежат удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещённые надлежащим образом заинтересованные лица, чьи действия оспариваются, в суд не прибыли, но представитель Министра обороны РФ Колегова А.С., действующая по доверенности от 26 октября 2012 года, ходатайствовала о рассмотрении дела в её отсутствие. При этом она просила суд в удовлетворении требований Пришедько С.В. отказать, представив в суд соответствующие возражения об этом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приказу Министра обороны РФ от 30 июня 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) ефрейтор Пришедько С.В. уволен с военной службы и с 30 июня 2012 года исключен из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из расчетных листков за июнь-июль 2012 года, лицевого счета заявителя, расчетно-кассовых ордеров от 21 июня 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, от 17 июля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и 31 июля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> усматривается, что последнее перечисление денежных средств Пришедько С.В. было произведено - 31 июля 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанции от 26 сентября 2012 года следует, что Пришедько С.В. при подаче заявления в суд уплатил госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения заявителя Пришедько С.В., исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 10 ФЗ «О статусе военнослужащих» от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ право на труд реализуется военнослужащими посредством прохождения ими военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из ст. 12 названного Закона видно, что военнослужащие обеспечиваются денежным довольствием в порядке и в размерах, установленных Федеральным законом "О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат", иными федеральными законами, нормативными правовыми актами Президента Российской Федерации, нормативными правовыми актами Правительства Российской Федерации, нормативными правовыми актами федеральных органов исполнительной власти и нормативными правовыми актами иных федеральных государственных органов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы (утв. Указом Президента РФ от 16 сентября 1999 года № 1237) военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что ефрейтор Пришедько С.В. на основании приказа Министра обороны РФ от 30 июня 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) был уволен с военной службы и с 30 июня 2012 года исключен из списков личного состава воинской части. С этим приказом заявитель был ознакомлен 30 июня 2012 года. Окончательный расчет с ним был произведен лишь 30 июля 2012 года. Не согласившись с этим, заявитель с заявлением обратился суд за восстановлением своих прав. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку заявитель на день исключения из списков личного состава воинской части в полном объеме не был обеспечен положенным денежным довольствием, то Министр обороны РФ в пределах предоставленных действующим законодательством полномочий и в силу вышеназванных нормативно-правовых актов обязан внести изменения в приказ от 30 июня 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в части даты исключения Пришедько С.В. из названных списков с 30 июня 2012 года на 31 июля 2012 года, а потому требование заявителя в этой части следует удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ввиду того, что военнослужащие обеспечиваются денежным довольствием через ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ», то руководитель названного учреждения обязан установленным порядком произвести заявителю положенные выплаты по 31 июля 2012 года с учетом ранее выплаченных сумм, поэтому требование Пришедько С.В. к руководителю ФКУ «ЕРЦ МО РФ», по убеждению суда, также подлежит удовлетворению. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок обращения заявителя в суд с заявлением, вопреки мнению представителя МО РФ, пропущен не был. Данный вывод суда основан на документах, исследованных в суде.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы, следовательно, Министерство обороны РФ обязано возместить Пришедько С.В. судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявление Пришедько Сергея Васильевича, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать Министра обороны РФ внести изменения в приказ от 30 июня 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) в части даты исключения Пришедько С.В. из списков личного состава воинской части с 30 июня 2012 года на 31 июля 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать руководителя ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ» установленным порядком произвести Пришедько С.В. положенные выплаты по 31 июля 2012 года с учетом ранее выплаченных сумм.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Министерства обороны РФ в пользу Пришедько Сергея Васильевича судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
