<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление, жалоба) УДОВЛЕТВОРЕН</result>
<date>05.02.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=13815642&delo_id=1540005&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">ЗАТО пос. Комаровский Оренбургской области 5 февраля 2013 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Вагапове Р.К., с участием старшего помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Салий А.В., заявителя Бульба Е.В., представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Лоскутовой Г.Г., действующей по доверенности от 9 января 2013 года, в отсутствие представителя Министра обороны РФ Петренко В.В., действующего по доверенности от 25 января 2013 года, рассмотрев гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора запаса Бульба <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> на действия Министра обороны РФ, связанные с исключением из списков личного состава воинской части без производства полного расчета,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Министра обороны РФ от 10 октября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) майор Бульба Е.В. с 16 октября 2012 года исключен из списков личного состава воинской части без производства полного расчета.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Считая свои права нарушенными, Бульба Е.В. обратился в суд с заявлением, в котором он просит суд признать действия руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» и Министра обороны РФ, связанные с исключением из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, незаконными. При этом он просит суд восстановить его в списках части до полного обеспечения денежным довольствием.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании, уточнив свои требования, Бульба Е.В. просит суд признать действия Министра обороны РФ, связанные с исключением из списков личного состава части без производства полного расчета, незаконными, обязать главу военного ведомства внести изменения в приказ от 10 октября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в части даты исключения заявителя из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 16 октября 2012 года на 24 октября 2012 года, обеспечив заявителя по указанное число положенным денежным довольствием, а также просит взыскать с Министерства обороны РФ в его пользу судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Уточненные требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">16 октября 2012 года Бульба Е.В. был исключен из списков личного состава воинской части. На день исключения из списков части заявителю не было выплачено единовременное пособие при увольнении с военной службы в размере двух окладов денежного содержания. Это пособие заявителем было получено 24 октября 2012 года, что подтверждается выпиской из его лицевого счета. Согласия на исключение из списков личного состава воинской части без обеспечения положенными видами довольствия заявитель не давал. Далее он пояснил, что срок обращения в суд им пропущен не был, поскольку о нарушении своих прав ему стало известно 4 декабря 2012 года при получении выписки из банка. Поэтому заявитель считает, что его уточненные требования подлежат удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания представитель Министра обороны РФ Петренко В.В. в суд не прибыл, но он ходатайствовал о рассмотрении дела в его отсутствие и просил суд в удовлетворении требований Бульба Е.В. отказать, представив в суд соответствующие возражения об этом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Лоскутова Г.Г., ссылаясь на требования действующего законодательства, просила суд в удовлетворении уточненных требований Бульба Е.В. отказать, поскольку не своевременное получение заявителем денежных средств было произведено не по вине МО РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Министра обороны РФ от 10 октября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) майор Бульба Е.В. с 16 октября 2012 года исключен из списков личного состава воинской части. Этим же приказом было предписано выплатить Бульба единовременное пособие при увольнении с военной службы в размере двух окладов денежного содержания. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из расчетного листка за октябрь 2012 года видно, что Бульба Е.В. единовременное пособие при увольнении с военной службы в размере двух окладов денежного содержания в сумме <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей было перечислено в банк 23 октября 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Выпиской из лицевого счета <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подтверждается получение Бульба Е.В. единовременного пособия в размере двух окладов денежного содержания - 24 октября 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанции от 10 декабря 2012 года следует, что Бульба Е.В. при подаче заявления в суд уплатил госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения заявителя Бульба Е.В., представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Лоскутовой Г.Г. и заключение старшего помощника военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Салий А.В., полагавшего необходимым удовлетворить уточненные требования Бульба Е.В., оценив исследованные в судебном заседании доказательства, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 10 ФЗ «О статусе военнослужащих» от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ право на труд реализуется военнослужащими посредством прохождения ими военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из ст. 12 названного Закона видно, что военнослужащие обеспечиваются денежным довольствием в порядке и в размерах, установленных Федеральным законом "О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат", иными федеральными законами, нормативными правовыми актами Президента Российской Федерации, нормативными правовыми актами Правительства Российской Федерации, нормативными правовыми актами федеральных органов исполнительной власти и нормативными правовыми актами иных федеральных государственных органов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 140 Порядка обеспечения денежным довольствием военнослужащих Вооруженных Сил Российской Федерации, утвержденным приказом Минобороны РФ от 30 декабря 2011года №2700 определено, что военнослужащим, проходившим военную службу по контракту, при увольнении с военной службы выплачивается единовременное пособие при общей продолжительности военной службы менее 20 лет - два оклада денежного содержания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы определено, что военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что майор Бульба Е.В., имея выслугу менее 20 лет, на основании приказа Министра обороны РФ от 10 октября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 16 октября 2012 года был исключен из списков личного состава воинской части. На день исключения заявителю не было выплачено единовременное пособие при увольнении с военной службы в размере двух окладов денежного содержания. Это пособие заявителем было получено 24 октября 2012 года, что подтверждается выпиской из его лицевого счета. О несвоевременном перечислении названных денежных средств заявителю стало известно лишь 4 декабря 2012 года. С целью реализации своих прав, Бульба Е.В. с заявлением обратился суд. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Поскольку заявителю на день исключения из списков личного состава воинской части не была произведена выплата единовременного пособия в размере двух окладов денежного содержания, то уточненные требования заявителя, изложенные в описательной части решения суда, в силу вышеназванных нормативно-правовых актов, подлежат удовлетворению, а потому Министр обороны РФ в пределах предоставленных действующим законодательством полномочий обязан внести изменения в приказ от 10 октября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в части даты исключения Бульба Е.В. из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 16 октября 2012 года на 24 октября 2012 года, обеспечив заявителя по указанное число положенным денежным довольствием.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Срок обращения заявителя в суд с заявлением, по убеждению суда, пропущен не был. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы, а потому Министерство обороны РФ обязано возместить Бульба Е.В. судебные расходы в размере 200 рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, заявление Бульба Е.В. подлежит удовлетворению. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия Министра обороны РФ, связанные с исключением заявителя из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, - незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Министра обороны РФ внести изменения в приказ от 10 октября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) в части даты исключения Бульба Е.В. из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 16 октября 2012 года на 24 октября 2012 года, обеспечив заявителя по указанное число положенным денежным довольствием.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Министерства обороны РФ в пользу Бульба Евгения Владимировича судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
