<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление, жалоба) УДОВЛЕТВОРЕН</result>
<date>21.01.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=12587831&delo_id=1540005&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>г. Оренбург 21 января 2013 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Вагапове Р.К., в отсутствие сторон, рассмотрев гражданское дело по заявлению майора Одинцова Евгения Викторовича на действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с отказом во внесении в личное дело члена семьи,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В своем заявлении Одинцов Е.В. просит военный суд обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> внести в личное дело в качестве члена семьи дочь супруги. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявитель проходит военную службу по контракту в войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> После заключения брака с 2000 года по настоящее время совместно с ним и его супругой в служебной квартире проживает дочь жены <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>. 7 декабря 2012 года он обратился с рапортом к командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в котором высказал просьбу о внесении дочери супруги в личное дело, но ему было отказано.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенные надлежащим образом стороны в суд не прибыли, при этом заявитель и воинское должностное лицо в письменном заявлении просят рассмотреть дело в их отсутствие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из рапорта Одинцова Е.В. от 7 декабря 2012 года, поданного на имя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, видно что, ему отказано во внесении в личное дело в качестве члена семьи дочери жены <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из копии ордера на право занятия <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> следует, что заявителю предоставлена названная квартира и совместно с ним проживают жена <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> и дочь <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из свидетельства о рождении <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> следует, что она родилась <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п. 5 ст. 2 ФЗ "О статусе военнослужащих" к членам семей военнослужащих, граждан, уволенных с военной службы, на которых распространяются указанные социальные гарантии, компенсации, если иное не установлено настоящим Федеральным законом, другими федеральными законами, относятся, в том числе лица, находящиеся на иждивении военнослужащих.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Статьей 31 ЖК РФ предусмотрено, что к членам семьи собственника жилого помещения относятся проживающие совместно с данным собственником в принадлежащем ему жилом помещении его супруг, а также дети и родители данного собственника.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч. 1 ст. 69 Жилищного кодекса РФ К членам семьи нанимателя жилого помещения по договору социального найма относятся проживающие совместно с ним его супруг, а также дети и родители данного нанимателя. Другие родственники, нетрудоспособные иждивенцы признаются членами семьи нанимателя жилого помещения по договору социального найма, если они вселены нанимателем в качестве членов его семьи и ведут с ним общее хозяйство.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Иждивенцами по смыслу ч. 2 ст. 179 Трудового кодекса РФ являются нетрудоспособные члены семьи, находящиеся на полном содержании работника или получающие от него помощь, которая является для них постоянным и основным источником средств к существованию. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с подпунктом "п" пункта 5 Правил составления и ведения личных дел, приложение № 5 к Наставлению по учету личного состава Вооруженных Сил Российской Федерации запись сведений об иждивенцах производится на основании приказа по строевой части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании совместно с заявителем проживает дочь супруги несовершеннолетняя <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>. При этом, в материалах дела не содержится каких-либо доказательств свидетельствующих о раздельном ведении совместного хозяйства. Исходя из этого <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, по мнению военного суда, находится на иждивении Одинцова Е.В., а потому с учетом указанных выше нормативно-правовых актов, в частности положений жилищного законодательства, является членом его семьи.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, требование заявителя о внесении соответствующих сведений в личное дело являются обоснованным, а заявление подлежащим удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Правилами составления и ведения личных дел регламентировано, что запись в личное дело военнослужащего производится на основании приказов по строевой части, то военный суд считает, что для восстановления прав заявителя необходимо обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> издать соответствующий приказ о внесении сведений о <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, как о члене семьи в личное дело Одинцова Е.В. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Заявление Одинцова Евгения Викторовича – удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> внести сведения о <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> года рождения в личное дело майора Одинцова Евгения Викторовича в качестве члена семьи военнослужащего, о чем издать соответствующий приказ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов</P></DIV></SPAN>]]></body>
