<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие исковые дела</category>
<result>ОТКАЗАНО в удовлетворении иска (заявлении, жалобы)</result>
<date>14.01.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=12587827&delo_id=1540005&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 15 января 2013 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Салова С.В., при секретаре Седловой А.С., с участием ответчика – Антонова Ю.А., в отсутствии истца - начальника ФГКЭУ «62 ЭТК» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) и третьего лица – ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области», рассмотрев гражданское дело по исковому заявлению начальника ФГКЭУ «62 эксплуатационно - техническая комендатура» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) майора Петрова Д.В. к военнослужащему войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майору Антонову Юрию Алексеевичу о взыскании денежных средств,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Начальник ФГКЭУ «62 эксплуатационно - техническая комендатура» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) обратился в суд с иском к Антонову Ю.А. о взыскании задолженности за проживание в общежитие за период с 1 февраля 2010 года по 31 декабря 2010 года в размере <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> копеек и судебных расходов, связанных с оплатой государственной пошлины в размере 589 рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В обоснование исковых требований истец указал, что ответчик и члены его семьи, согласно поданному рапорту от 21 октября 2008 года и договору найма жилого помещения проживают в общежитии по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Данное общежитие является собственностью Российской Федерации и находится на балансе ФГКЭУ «62 эксплуатационно - техническая комендатура» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> закреплено за ним на праве оперативного управления и предназначено для временного проживания военнослужащих. Ответчик, занимая жилое помещение - комнату № <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, платежи за жилье и коммунальные услуги в период с 1 февраля 2010 года по 31 декабря 2010 года вносил не в полном объёме, вследствие чего у него образовалась задолженность в сумме <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> копеек. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Антонов Ю.А. исковые требования не признал, пояснив, что фактически, проживая в общежитии с 25 октября 2008 года, договор найма жилого помещения не заключал и не подписывал, также в договоре отсутствуют предмет и дата заключения договора, и данный договор не соответствует установленной законом форме. С образовавшейся задолженностью и её расчётом он не согласен, поскольку, до августа 2010 года проживал в общежитии с одной дочерью, в дальнейшем проживал в нём только он один, остальные члены семьи в указанный ответчиком период в общежитии не проживали, а потому плата за проживание рассчитана неверно. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Извещенные о дате, времени и месте судебного заседания начальник ФГКЭУ «62 ЭТК» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) и руководитель ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» в суд не прибыли, просили рассмотреть дело в их отсутствие, при этом истец представил заявление о том, что не может прибыть в суд в связи с временной нетрудоспособностью. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Из копии рапорта Антонова Ю.А. от 21 октября 2008 года усматривается, что он ходатайствует о предоставлении ему комнаты <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в общежитии расположенном по адресу <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> «а» на состав семьи: жена и две дочери.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из выписки из приказа Командующего РВСН от 22 июня 2009 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 2) следует, что майор Петров Д.В. назначен начальником войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно выписки из лицевого счёта Антонова Ю.А. сумма, начисленная за проживание в общежитии ФГКЭУ «62 ЭТК» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) в период с 1 февраля 2010 года по 31 декабря 2010 года, с учётом перерасчёта за март-май этого года составляет <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей <SPAN class="others6">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> копеек, а общая задолженность на декабрь 2010 года - <SPAN class="others7">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей <SPAN class="others8">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> копеек.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как видно из калькуляции смет расходов и доходов на содержание общежития и себестоимости проживания в нём, утверждённых начальником войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 30 марта 2010 года, а также расчётной карточки квартиросъёмщика Антонова Ю.А., стоимость проживания в комнате <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> на двух человек составляет <SPAN class="others9">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рубля <SPAN class="others10">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> копеек.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно копиям свидетельств о регистрации по месту пребывания <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> июля 2009 года, свидетельствам <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> июля 2010 года, договорам поднайма жилого помещения № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 30 июня 2009 года и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 27 мая 2010 года, а также оборотно-сальдовым ведомостям по лицевому счёту <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> жена и дочь Антонова Ю.А. в 2010 году проживали по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как усматривается из копий железнодорожных билетов <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 14 августа 2010 года на имя Антоновой М.Ю. и свидетельства о её регистрации по месту пребывания <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, последняя выехала в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и зарегистрирована по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно копиям квитанций <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и расчётной карточки квартиросъёмщика Антонова Ю.А. с 1 февраля по 31 декабря 2010 года им произведена оплата за проживание в общежитии в сумме <SPAN class="others11">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как видно из представленного Антоновым Ю.А. расчёта им излишне осуществлена оплата за проживание в общежитии на сумму <SPAN class="others12">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей <SPAN class="others13">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> копеек. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как следует из заявления Антонова Ю.А., он 5 августа 2012 года освободил и сдал комнату <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в общежитии, расположенном по адресу <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно платёжному поручению <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 12 октября 2012 года государственная пошлина за подачу искового заявления составила 589 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из типового договора на обслуживание <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 12 сентября 2011 года и дополнительного соглашения к нему <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 12 мая 2012 года ФГКЭУ «62 эксплуатационно - техническая комендатура» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) состоит на финансовом обеспечении в Федеральном казенном учреждении «Управление финансового обеспечения Министерства обороны РФ по Оренбургской области». </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Рассмотрев дело по существу, оценив исследованные в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>В соответствии с частью 3 статьи 15 Федерального закона от 27.05.1998 г. № 76-ФЗ «О статусе военнослужащих», военнослужащим - гражданам, проходящим военную службу по контракту, и членам их семей, прибывшим на новое место военной службы, до получения жилых помещений предоставляются служебные жилые помещения, пригодные для временного проживания, жилые помещения маневренного фонда или общежития.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Статья 92 ЖК РФ к жилым помещениям специализированного жилищного фонда относит жилые помещения в общежитиях. В соответствии со ст. 94 ЖК РФ жилые помещения в общежитиях предназначены для временного проживания граждан в период их работы, службы или обучения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В силу ст. 100 ЖК РФ специализированные жилые помещения предоставляются по договору найма собственником таких помещений либо уполномоченным им органом государственной власти или местного самоуправления гражданину (нанимателю) во владение и пользование для временного проживания. В договоре найма специализированного жилого помещения определяются предмет договора, права и обязанности сторон по пользованию специализированным жилым помещением, а также указываются члены семьи нанимателя. Типовые договоры найма специализированных жилых помещений утверждаются Правительством Российской Федерации. К пользованию специализированными жилыми помещениями по договорам найма таких жилых помещений применяются правила, предусмотренные статьёй 65, частями 3 и 4 статьи 67 и статьёй 69 настоящего Кодекса.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановлением Правительства РФ от 26 января 2006г. № 42 «Об утверждении Правил отнесения жилого помещения к специализированному жилищному фонду и типовых договоров найма cпециализированных жилых помещений» утверждена форма<B> </B>типового договора найма жилого помещения в общежитии.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Давая оценку доводам заявителя, о том, что он договор найма специализированного жилого помещения не заключал и не подписывал, при этом в представленном исцом договоре отсутствуют дата его заключения и предмет договора, а форма не соответствует действующему законодательству, военный суд исходит из следующего.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из представленного ФГКЭУ «62 ЭТК» договора найма в нём не содержится сведений о дате его заключения, предмете договора, а также не указаны члены семьи военнослужащего. При таких данных военный суд приходит к выводу, что указанный договор, исходя из его содержания, не соответствует требованиям законодательства, предъявляемым к договору найма специализированного жилого помещения, а потому доводы ответчика в этой части считает обоснованными.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вместе с тем, согласно ч. 1 ст. 10 ЖК РФ жилищные права и обязанности возникают из оснований, предусмотренных данным кодексом, другими федеральными законами и иными правовыми актами, а также из действий участников жилищных отношений, которые хотя и не предусмотрены такими актами, но в силу общих начал и смысла жилищного законодательства порождают жилищные права и обязанности, следовательно, несоответствие договора найма требованиям законодательства, не освобождает ответчика от исполнения им обязательств по оплате жилья и коммунальных услуг в связи с фактическим проживанием в этом жилом помещении, что ответчиком не отрицается. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Частями 1 и 2 статьи 153 ЖК РФ определено, что граждане и организации обязаны своевременно и полностью вносить плату за жилое помещение и коммунальные услуги с момента заключения договора найма жилого помещения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с частями 1 и 4 статьи 154 ЖК РФ плата за жилое помещение и коммунальные услуги включает в себя плату за пользование жилым помещением, плату за содержание и ремонт жилого помещения, плату за коммунальные услуги. Плата за коммунальные услуги включает в себя плату за горячее и холодное водоснабжение, водоотведение, электроснабжение, газоснабжение и отопление. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как это установлено частью 1 статьи 155 ЖК РФ, плата за жилое помещение и коммунальные услуги вносится ежемесячно до десятого числа месяца, следующего за истекшим месяцем, если иной срок не установлен договором управления многоквартирным домом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно части 6 статьи 156 ЖК РФ порядок определения размера платы в общежитиях, если в одной комнате в общежитии проживает несколько граждан, устанавливается собственником жилого помещения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с пунктами 120, 121 Приказа Министра обороны СССР от 22.02.1977 № 75 «О введении в действие Положения о квартирно-эксплуатационной службе и квартирном довольствии Советской Армии и Военно-Морского Флота» общежития Министерства обороны создаются для временного (на период службы, работы или учебы) проживания военнослужащих, рабочих служащих. С лиц, проживающих в общежитиях комнатного типа, а также занимающих отдельные комнаты в общежитиях коечного типа, за проживание в общежитиях Министерства обороны взимается квартирная плата, установленная законодательством. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании на основании рапорта от 21 октября 2008 года Антонову Ю.А. была предоставлена комната <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в общежитии по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Указанное жилое помещение он занимал до 5 августа 2012 года. При этом в период с февраля по август 2010 года в указанной комнате совместно с ним проживала его дочь – Антонова М.Ю. Факт проживания ответчика и его дочери в указанном жилом помещении сторонами не оспаривается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно представленных истцом расчётов общая задолженность ответчика за проживание в общежитии составляет <SPAN class="others14">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей <SPAN class="others15">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> копеек.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из представленного Антоновым Ю.А. расчёта усматривается, что им излишне осуществлена оплата за проживание в общежитии на сумму <SPAN class="others16">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей 09 копеек. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд, проверив данные расчеты исходя из фактического времени пользования и количества проживающих, в предоставленной <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> комнате в общежитии, находит их неверными, в связи с чем, судом произведён самостоятельный расчёт. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, в судебном заседании установлено, что в период с 1 февраля 2010 года до августа 2010 года, ответчик фактически проживал в вышеуказанной комнате со своей дочерью – Антоновой М.Ю., а в дальнейшем проживал в этой комнате один, что подтверждается представленными им доказательствами. В связи с этим, размер платы Антоновым Ю.А. за содержания обслуживающего персонала на двух человек, должен составлять 1036 рублей, а не 2072 рубля в месяц, как указано в расчётной карточке. Оплата моющих средств и хозяйственных расходов, при отсутствие, надлежащим образом оформленного договора найма, действующим законодательством не предусмотрена. Соответственно размер ежемесячно вносимой им платы за проживание в общежитии на двух человек должен составлять 3189 рублей 69 копеек, а с августа по декабрь 2010 года – 2365 рублей 43 копейки, поскольку ответчик в указанный период проживал в данном помещении один. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Следовательно, размер платы за жилое помещение и коммунальные услуги в указанный истцом период составляет: с 1 февраля до 1 августа 2010 года на двух человек – 19138 рублей 14 копеек (3189,69 х 6 мес.) и с 1 августа по 31 декабря 2010 года на одного человека – 11827 рублей 15 копеек (2365,43 х 5 мес.), а общая сумма – 30965 рублей 29 копеек.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Антоновым Ю.А. осуществлена оплата за проживание в общежитии в размере <SPAN class="others17">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей, а фактически подлежало к оплате <SPAN class="others18">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей 29 копеек, то военный суд приходит к выводу о том, что обязательство по оплате за пользование комнатой в общежитии им исполнено, следовательно в удовлетворении требований начальника ФГКЭУ «62 эксплуатационно - техническая комендатура» следует отказать. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что основные требования истца удовлетворению не подлежат, то не подлежат удовлетворению и его требования о взыскании судебных расходов, выразившихся в уплате государственной пошлины.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь статьями 194 – 198 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении исковых требований начальника ФГКЭУ «62 эксплуатационно - техническая комендатура» (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) к военнослужащему войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майору Антонову Юрию Алексеевичу о взыскании задолженности за проживание в общежитии в период с 1 февраля 2010 года по 31 декабря 2010 года и судебных расходов, выразившиеся в уплате государственной пошлины – отказать.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу С.В. Салов </P></DIV></SPAN>]]></body>
