<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление, жалоба) УДОВЛЕТВОРЕН</result>
<date>14.01.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=12587828&delo_id=1540005&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Оренбург 14 января 2013 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Вагапове Р.К., с участием военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковника юстиции Козлова С.Н., в отсутствие заявителя Буцык С.С., представителя ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ» Стручковой Е.А., действующей по доверенности от 13.07.2012 года, представителя Министра обороны РФ Петренко В.В., действующего по доверенности от 5.06.2012 года, рассмотрев заявление бывшего начальника медицинской службы - медицинского пункта войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта Буцык Светланы Сергеевны на действия руководителя ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ» и Министра обороны РФ, связанные с невыплатой денежных средств, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Министра обороны РФ от 4 октября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) старший лейтенант м/с Буцык С.С. с 25 октября 2012 года исключена из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Считая свои права нарушенными, Буцык С.С. обратилась в суд с заявлением от 26 ноября 2012 года, в котором она просит суд взыскать с ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ» (далее по тексту ФКУ «ЕРЦ МО РФ») в пользу заявителя денежное довольствие за период с 25 октября по 21 ноября 2012 года с учетом районного коэффициента, а также судебные расходы в размере 2200 рублей, понесённые заявителем при оплате госпошлины за подачу заявления в суд в размере 200 рублей и оказание услуг представителя в размере 2000 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">14 декабря 2012 года Буцык С.С. в судебном заседании, уточнив свои требования, изложенные в заявлении от 26 ноября 2012 года, просит суд обязать главу военного ведомства внести изменения в приказ от 4 октября 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в части даты исключения ее из списков личного состава воинской части с 25 октября 2012 года на 21 ноября 2012 года и установить районный коэффициент в размере 15% за период с 1 января по 21 ноября 2012 года; обязать руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» произвести выплату денежного довольствия за указанный период времени с учетом названного коэффициента.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свои уточненные требования заявитель мотивирует следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">25 октября 2012 года Буцык С.С. была исключена из списков личного состава воинской части. Соответствующий приказ об этом поступил в часть 21 ноября 2012 года, до указанной даты она исполняла обязанности военной службы (л.д. 6). Далее в её обращении значится: «О невыплате районного коэффициента с 1 января 2012 года я узнала в октябре 2012 года…». </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещённые надлежащим образом стороны в суд не прибыли, но представитель ФКУ «ЕРЦ МО РФ» Стручкова Е.А. и представитель Министра обороны РФ Петренко В.В., каждый в отдельности, ходатайствовали о рассмотрении дела в их отсутствие. При этом Стручкова просила суд в удовлетворении требований Буцык С.С. отказать, представив в суд соответствующие возражения об этом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приказу Министра обороны РФ от 4 октября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) старший лейтенант м/с Буцык С.С. исключена из списков личного состава воинской части с 25 октября 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рапортам от 12 октября 2012 года подтверждается обращение Буцык С.С. к командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по вопросу невыплаты ей денежного довольствия с учетом районного коэффициента, начиная с 1 января 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из справки от 21 ноября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> видно, что старший лейтенант м/с Буцык С.С. до 21 ноября 2012 года исполняла обязанности военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По данным ГУК МО РФ, Буцык С.С. районный коэффициент установлен не был (л.д. 25).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из расчетных листков за май-октябрь 2012 года усматривается, что Буцык С.С. производилась выплата денежного довольствия без районного коэффициента.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанции от 22 ноября 2012 года следует, что Буцык С.С. при подаче заявления в суд уплатила госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав заключение военного прокурора, полагавшего необходимым удовлетворить требования заявителя, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 10 ФЗ «О статусе военнослужащих» от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ право на труд реализуется военнослужащими посредством прохождения ими военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из ст. 12 названного Закона видно, что военнослужащие обеспечиваются денежным довольствием в порядке и в размерах, установленных Федеральным законом "О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат", иными федеральными законами, нормативными правовыми актами Президента Российской Федерации, нормативными правовыми актами Правительства Российской Федерации, нормативными правовыми актами федеральных органов исполнительной власти и нормативными правовыми актами иных федеральных государственных органов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Частью 24 ст. 2 ФЗ "О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат" от 7 ноября 2011года №306-ФЗ определено, что военнослужащим, проходящим военную службу по контракту в районах Крайнего Севера и приравненных к ним местностях, а также в других местностях с неблагоприятными климатическими или экологическими условиями, в том числе в отдаленных местностях, высокогорных районах, пустынных и безводных местностях, денежное довольствие выплачивается с учетом коэффициентов и процентных надбавок. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Районный коэффициент в поселке Комаровский Оренбургской области составляет 15 %.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы (утв. Указом Президента РФ от 16 сентября 1999 года № 1237) военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что старший лейтенант м/с Буцык С.С. 25 октября 2012 года на основании приказа Министра обороны РФ от 4 октября 2012 года № 2027 (по строевой части) была исключена из списков личного состава воинской части и снята со всех видов довольствия. Этот приказ поступил в часть 21 ноября 2012 года, до указанной даты она исполняла обязанности военной службы. В октябре 2012 года заявителю стало известно о том, что с 1 января 2012 года ей выплачивалось денежное довольствие без районного коэффициента. Не согласившись с этим, заявитель с заявлением от 26 ноября 2012 года обратилась в суд за восстановлением своих прав. Доказательств, опровергающих позицию заявителя, со стороны МО РФ в суд представлено не было.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд находит, что Буцык С.С. в силу ч. 1 ст. 249 ГПК РФ, ст. 6 Закона РФ «Об обжаловании в суд действий и решений, нарушающих права и свободы граждан» от 27 апреля 1993 года № 4866-1 и п. 16 ст. 34 названного выше Положения подлежит исключению из списков личного состава воинской части с 21 ноября 2012 года, а не как указано в оспариваемом приказе, а потому требование заявителя в этой части следует удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Буцык С.С. с 1 января 2012 года производилась выплата денежного довольствия без учета районного коэффициента, установленного по месту прохождения её службы в пос. Комаровский Оренбургской области, то Министр обороны РФ в пределах предоставленных действующим законодательством полномочий и на основании Федерального закона от 7 ноября 2011года №306-ФЗ обязан установленным порядком принять решение об установлении заявителю районного коэффициента в размере 15 % за период с 1 января по 21 ноября 2012 года, следовательно, требование заявителя и в этой части подлежит удовлетворению. Срок обращения заявителя в суд с заявлением по этому требованию пропущен не был. Этот вывод суда основан на документах, исследованных в суде, и позиции Буцык, изложенной ею в заявлении от 14 декабря 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В виду того, что военнослужащие обеспечиваются денежным довольствием через ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ», то руководитель названного учреждения обязан выплатить заявителю денежное довольствие, на которое начисляется районный коэффициент в размере 15% за период с 1 января по 21 ноября 2012 года, с учетом ранее выплаченных сумм.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы, а потому Министерство обороны РФ обязано возместить Буцык С.С. судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявление Буцык Светланы Сергеевны, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Министра обороны РФ внести изменения в приказ от 4 октября 2012 года № 2027 (по строевой части) в части даты исключения Буцык С.С. из списков личного войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 25 октября 2012 года на 21 ноября 2012 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Министра обороны РФ установленным порядком принять решение об установлении Буцык С.С. районного коэффициента в размере 15 % за период с 1 января по 21 ноября 2012 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать руководителя ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ» произвести Буцык С.С. соответствующие выплаты.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать Министерство обороны РФ возместить Буцык Светлане Сергеевне судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
