<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>160 ч.1</category>
<result>Уголовное дело ПРЕКРАЩЕНО</result>
<date>25.01.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=12587717&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P><B><B></B></B><B><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>о прекращении уголовного дела</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 25 января 2013 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., с участием государственного обвинителя - военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковника юстиции Козлова С.Н., подсудимого Карпычева К.В., защитника-адвоката Комиссаровой Т.В., представившей удостоверение от 2 февраля 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 21 января 2013 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Вагапове Р.К., в отсутствие потерпевшего Ахметшина Р.Д., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового запаса Карпычева Кирилла Вячеславовича, обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 160 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Карпычев К.В. обвиняется в том, что он 27 апреля 2012 года около 13 часов Карпычев К.В., действую в рамках достигнутой договоренности с потерпевшим, в приемном боксе инфекционного отделения филиала <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, получил от Ахметшина Р.Д., принадлежащий последнему сотовый телефон марки <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (<SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) стоимостью <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей, для доставки и передачи его собственнику к 18 часам тех же суток в палату <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> названного медицинского учреждения, чего сделано не было. Этот телефон Карпычев с корыстной целью присвоил себе, и в середине мая 2012 года распорядился им по своему усмотрению, обменяв его на другой сотовый телефон марки <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, чем причинил ущерб Ахметшину Р.Д. </P>
<P class=MsoNormal>Органами предварительного расследования действия Карпычева К.В. квалифицированы по ч. 1 ст. 160 Уголовного кодекса Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal>В судебном заседании защитник-адвокат Комиссарова Т.В. заявила ходатайство о прекращении уголовного дела в отношении Карпычева К.В. на основании ст. 25 УПК РФ в связи с тем, что между подсудимым и потерпевшим достигнуто примирение, сам Ахметшин Р.Д. претензий к Карпычеву К.В. не имеет, причиненный вред заглажен.</P>
<P class=MsoNormal>Подсудимый Карпычев К.В. поддержал вышеназванное ходатайство защитника-адвоката Комиссаровой Т.В. и просил суд производство по делу прекратить.</P>
<P class=MsoNormal>Государственный обвинитель в суде не возражал против прекращения производства по данному делу за примирением сторон.</P>
<P class=MsoNormal>Извещённые надлежащим образом Ахметшин Р.Д. в суд не прибыл, но он ходатайствовал о рассмотрении уголовного дела в его отсутствие. При этом Ахметшин просил суд производство по делу в отношении Карпычева К.В. прекратить, поскольку он примирился с подсудимым, никаких претензий к нему не имеет, причиненный ему вред был заглажен.</P>
<P class=MsoNormal>Исходя из санкции ч. 1 ст. 160 УК РФ, и в соответствии со ст. 15 УК РФ вменяемое Карпычеву К.В. деяние отнесено к категории преступлений небольшой тяжести.</P>
<P class=MsoNormal>В соответствии со ст. 25 УПК РФ, суд вправе на основании заявления потерпевшего или его законного представителя прекратить уголовное дело в отношении лица, подозреваемого или обвиняемого в совершении преступления небольшой или средней тяжести, в случаях, предусмотренных статьей 76 Уголовного кодекса Российской Федерации, если это лицо примирилось с потерпевшим и загладило причиненный ему вред.</P>
<P class=MsoNormal>На основании ст. 76 УК РФ лицо, впервые совершившее преступление небольшой или средней тяжести, может быть освобождено от уголовной ответственности, если оно примирилось с потерпевшим и загладило причиненный потерпевшему вред.</P>
<P class=MsoNormal>В соответствии со ст. 239 УПК РФ, судья может прекратить уголовное дело при наличии оснований, предусмотренных ст. 25 УПК РФ, по ходатайству одной из сторон. </P>
<P class=MsoNormal>Суд прекращает уголовное дело в судебном заседании, в случаях определенных ст. 254 УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal>Из материалов уголовного дела <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> года следует, что подсудимым совершено впервые преступление небольшой тяжести, потерпевший ходатайствует о прекращении в отношении Карпычева К.В. уголовного дела, между Карпычевым и потерпевшим достигнуто примирение, причиненный Ахметшину Р.Д. вред заглажен, о чём последним прямо было указано в соответствующем заявлении, имеющимся в материалах данного дела, а потому уголовное дело в отношении подсудимого в силу вышеназванных нормативно-правовых актов подлежит прекращению, а ходатайство защитника-адвоката Комиссаровой Т.В. об этом удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с положениями ст.ст. 81, 82 УПК РФ вещественные доказательства - сотовый телефон марки <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (<SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) и руководство по эксплуатации названного телефона, подлежат возвращению законному владельцу.</P>
<P class=MsoNormal>На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 25, 239, 254, 256 УПК РФ, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal>Ходатайство защитника-адвоката Комиссарова Татьяны Валентиновны о прекращении уголовного дела в отношении Карпычева К.В., - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal>Прекратить уголовное дело в отношении Карпычева Кирилла Вячеславовича, обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 160 УК РФ, на основании ст. 25 УПК РФ, в связи с примирением сторон.</P>
<P class=MsoNormal>Меру процессуального принуждения в отношении Карпычева К.В. - обязательство о явке по вступлении постановления в законную силу, - отменить.</P>
<P class=MsoNormal>По вступлении постановления в законную силу вещественные доказательства - сотовый телефон марки <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (<SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) и руководство по эксплуатации названного телефона, - возвратить Кириллову П.С.</P>
<P class=MsoNormal>Копию настоящего постановления направить военному прокурору, Карпычеву К.В. и Ахметшину Р.Д.</P>
<P class=MsoNormal>Настоящее постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его вынесения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
