<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>19.03.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468825&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Свободный Свердловской области 19 марта 2013 г.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Ковальчука <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>., защитника-адвоката Бугреева С.Г., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 10 февраля 2011 года и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 19 марта 2013 года, потерпевшего <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>., при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">КОВАЛЬЧУКА <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовой Ковальчук <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> органами предварительного расследования обвиняется в том, что 24 сентября 2012 года около 21 часа 30 минут, находясь в расположении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, дислоцирующейся в посёлке Свободный Свердловской области, желая наказать рядового <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> с которым он не находился в отношениях подчинённости, за то, что тот закончил выполнять хозяйственные работы раньше других военнослужащих, нанёс ему около трёх ударов ладонями обеих рук по лицу, один из которых, нанесённый правой рукой, пришёлся в область носа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вышеназванными действиями Ковальчук <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> унизил честь и личное достоинство потерпевшего, а также причинил ему телесное повреждение в виде закрытого перелома костей носа без смещения костных отломков с кровоподтёком правой половины спинки носа в проекции перелома, распространившегося на правую и левую подглазничные области, повлекшее лёгкий вред здоровью человека. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Ковальчук <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> виновным себя в совершении вменённого ему преступления признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства, при этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Государственный обвинитель, защитник и потерпевший в судебном заседании также не возражают об особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также, оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Ковальчук <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> 24 сентября 2012 года около 21 часа 30 минут, находясь в расположении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, нанёс <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> около трёх ударов ладонями обеих рук по лицу, один из которых, нанесённый правой рукой, пришёлся в область носа, чем причинил потерпевшему телесное повреждение в виде закрытого перелома костей носа без смещения костных отломков с кровоподтёком правой половины спинки носа в проекции перелома, распространившегося на правую и левую подглазничные области, повлекшее лёгкий вред здоровью потерпевшего, тем самым, совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчинённости, связанное с унижением чести и достоинства, сопряжённое с насилием, поэтому содеянное подсудимым военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решая вопрос об определении вида наказания подсудимому военный суд исходит из того, что срок военной службы Ковальчука <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> истёк, а потому ему не может быть назначено наказание в виде содержания в дисциплинарной воинской части, а также в соответствии с ч. 1 ст. 56 УК РФ ему не может быть назначено наказание в виде лишения свободы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>При назначении Ковальчуку <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>. наказания военный суд в качестве обстоятельств, смягчающих наказание учитывает явку с повинной и добровольное возмещение им морального вреда потерпевшему, принесение последнему своих извинений, которые тот принял, а также то, что он к уголовной ответственности привлекается впервые, ранее ни в чём предосудительном замечен не был, по службе в армии и вне её характеризуется положительно, его семейное и материальное положение, в содеянном чистосердечно раскаивается, его поведение во время и после совершения преступления и принимает во внимание мнения потерпевшего, который просит строго подсудимого не наказывать и государственного обвинителя о возможности назначения наказания в виде штрафа. С учётом изложенных обстоятельств, находя их в совокупности исключительными, суд считает возможным в соответствие со ст. 64 УК РФ назначить Ковальчуку <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> более мягкий вид наказания, чем предусмотренный ч. 1 ст. 335 УК РФ, определив его в виде штрафа.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Ковальчука <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ, на основании которой, с применением ст. 64 УК РФ, назначить ему наказание в виде штрафа в размере <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> тысяч рублей.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения в отношении Ковальчука <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> – в виде подписки о невыезде и надлежащем поведении по вступлении приговора в законную силу, - отменить. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи апелляционной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председательствующий по делу С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
