<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>166 ч.1</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>06.02.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468824&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Свободный Свердловской области 6 февраля 2013 г.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Кузьмина <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>., защитника-адвоката Лупандиной А.К., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 25 марта 2003 года и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 февраля 2013 года, при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> младшего сержанта </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">КУЗЬМИНА <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, родившегося <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> в посёлке <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, <SPAN class="others11">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, ранее не судимого, <SPAN class="others12">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, проходившего военную службу по контракту <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, проживающего по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN><B><U> </U></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 166 УК РФ,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования Кузьмин <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> обвиняется в том, что он <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> около 6 часов в районе дома <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, находясь в состоянии алкогольного опьянения, решил доехать до <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, для чего отрезком металлической трубы разбил окно двери автомобиля марки <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, принадлежащего <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> затем проник в салон и путём коммутации проводов зажигания запустил двигатель, после чего, неправомерно завладев данным автомобилем без цели хищения, проследовал на нём до <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где его и оставил. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Кузьмин <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>. виновным себя в совершении вменённого ему преступления признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства, при этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Государственный обвинитель и защитник в судебном заседании также не возражают об особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 166 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также, оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Кузьмин <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> около 6 часов в районе дома <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, совершил неправомерное завладение автомобилем марки <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, без цели хищения, принадлежащего <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, то его действия военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 166 УК РФ.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании того, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвокатов за оказание ими юридической помощи в уголовном судопроизводстве по назначению в сумме <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей <SPAN class="others6">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> копеек, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счёт государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Кузьмину Д.А. наказания суд, в качестве обстоятельства смягчающего наказание, учитывает добровольное возмещение имущественного ущерба, причинённого преступлением, принимает во внимание, то, что он к уголовной ответственности привлекается впервые, по службе в армии и до неё характеризуется в положительно, его семейное и материальное положение, в содеянном раскаивается, ранее ни в чём предосудительном замечен не был, а также мнение потерпевшего, который просит строго подсудимого не наказывать. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=BodyText21 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Кузьмина <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 166 УК РФ, и назначить ему наказание в виде штрафа в размере <SPAN class="others7">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>) рублей.</P>
<P class=BodyText21 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения Кузьмину <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> – подписку о невыезде и надлежащем поведении по вступлении приговора в законную силу – отменить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По вступлении приговора в законную силу вещественное доказательство – автомобиль марки <SPAN class="others8">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> бежевого цвета государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, - считать переданным по принадлежности. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвокатов в сумме <SPAN class="others9">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей <SPAN class="others10">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> копеек - отнести на счёт государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи апелляционной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председательствующий по делу С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
