<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>03.04.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468827&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">п. Комаровский Оренбургской области 3апреля 2013 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А. с участием государственного обвинителя – помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Салий А.В, подсудимого Лавриненко <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>., защитника-адвоката Лозового А.А., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, а также потерпевшего <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>., при секретаре Данилиной А.А., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего по призыву войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Лавриненко <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовой Лавриненко <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> 14 ноября 2012 года около 00 часов 20 минут в спальном расположении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), как военнослужащий более раннего срока призыва, желая подчинить рядового <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>, с которым не находился в отношениях подчинённости, своему влиянию, продемонстрировать свое мнимое превосходство, тем самым утвердить ложный авторитет и создать доминирующее положение над потерпевшим, нанес последнему четыре удара солдатским ремнём с металлической пряжкой в область ягодиц, причинив физическую боль и нравственные страдания.</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Лавриненко <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>. виновным себя в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ признал, в судебном заседании дал показания полностью соответствующие описательной части приговора, пояснив, что действительно ударил 4 раза пряжкой поясного ремня по ягодицам <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> с целью перевода последнего в "деды".</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=BodyText2>Потерпевший <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в судебном заседании показал, что подсудимый предупредил его о том, что будет "переводить в деды". 14 ноября 2012 года около 00 часов 20 минут Лавриненко нанёс ему 4 удара пряжкой поясного ремня по ягодицам.</P>
<P class=BodyText2>Свидетели <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, каждый в отдельности в суде показали, что 14 ноября около 00 часов 20 минут с целью "перевода в деды" Лавриненко нанёс <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> 4 удара пряжкой поясного ремня по ягодицам.</P>
<P class=BodyText2>Из выписок из приказов командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 16 октября 2012 года и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 28 апреля 2012 года видно, что <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> и Лавриненко, соответственно, являются рядовыми и по службе друг другу не подчинены.</P>
<P class=BodyText2>Согласно заключению ВВК Лавриненко <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> годен к военной службе с незначительными ограничениями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку рядовой Лавриненко <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>. 14 ноября 2012 года около 00 часов 20 минут в спальном расположении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) применил насилие к потерпевшему <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, с которым не находился в отношениях подчиненности, нанес потерпевшему 4 удара пряжкой поясного ремня по ягодицам, причинив этими действиями физическую боль, нравственные страдания, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанные с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженные с насилием, поэтому содеянное подсудимым суд квалифицирует по ч. 1 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства по делу – поясной ремень Лавриненко <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> - на основании п. 6 ч. 3 ст. 81 УПК РФ подлежит возвращению законному владельцу – Лавриненко <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида наказания военный суд учитывает, что срок военной службы подсудимого истёк, а потому ему не может быть назначено наказание в виде содержания в дисциплинарной воинской части, а также то, что ему не может быть назначено наказание в виде лишения свободы на основании ч. 1 ст. 56 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому военный суд учитывает, в качестве обстоятельства смягчающего наказание - действия направленные на заглаживание причинённого вреда, и принимает во внимание, что к уголовной ответственности он привлекается впервые, совершил преступление, отнесённое законом к преступлениям небольшой тяжести, по службе в армии и до военной службы характеризуется исключительно положительно, в содеянном раскаивается, потерпевший просит суд строго не наказывать подсудимого, материальное и семейное положение Лавриненко, изложенные выше обстоятельства суд признаёт исключительными, считает возможным применить ст. 64 УК РФ и назначить более мягкий вид наказания, чем предусмотрен ч. 1 ст. 335 УК РФ в виде штрафа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Лавриненко <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ и с применением ст. 64 УК РФ назначить ему наказание в виде штрафа в размере <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>) рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части, в отношении Лавриненко <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> – по вступлении приговора в законную силу – отменить. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства по делу – поясной ремень Лавриненко <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN>. – передать по принадлежности владельцу – Лавриненко <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения. В случае подачи апелляционной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А.Шахов</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P></DIV></SPAN>]]></body>
