<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>339 ч.1</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>19.03.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468826&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoTitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> области 19 марта 2013 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., с участием государственного обвинителя - помощника военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Григорьева С.В., подсудимого Тарасова <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> защитника-адвоката Шеромова В.С., представившего удостоверение от 21 января 2003 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 19 марта 2013 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> представителя ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ Поручаева А.А., действующего по доверенности от 18 марта 2013 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> при секретаре Филеве Я.Е., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">ТАРАСОВА <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>, <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt; </SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 339 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Рядовой Тарасов <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> обвиняется в том, что он, находясь в терапевтическом отделении № 2 филиала № 12 ФБУ «354 ВКГ» МО РФ (ЗАТО п. Первомайский Кировской области), не желая переносить трудностей военной службы, преследуя цель временно уклониться от исполнения обязанностей военной службы, симулировал болезнь, связанную с потерей зрения правого глаза. 7 июля 2012 года он об этом заявил лечащему врачу. В связи с этим Тарасов 16 августа 2012 года был доставлен ФБУ «354 ВКГ» МО РФ (г. Екатеринбург) для более углубленного медицинского обследования. Подсудимый в периоды с 16 по 19 августа 2012 года, а также с 31 августа по 11 сентября 2012 года, в связи с заявленным им заболеванием, обязанностей военной службы не исполнял. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Представителем ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ (г. Екатеринбург) к подсудимому заявлен гражданский иск в сумме <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей. Представитель названного медицинского учреждения Поручаев А.А. в суде иск поддержал и просил суд удовлетворить его в полном объеме.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>В судебном заседании подсудимый Тарасов <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>. свою вину в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 339 УК РФ, и иск признал, дал показания, по своему содержанию, соответствующие описательной части приговора.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> в суде показал, что 16 августа 2012 года в офтальмологическое отделение ФБУ «354 ВКГ» МО РФ (г. Екатеринбург) поступил на стационарное лечение Тарасов <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> который предъявлял жалобы по зрению правого глаза. По результатам медицинского осмотра у Тарасова патологий правого глаза выявлено не было, но последний настаивал на имеющемся у него заболевании. 17 сентября 2012 года Тарасов сознался ему в том, что сознательно занижал зрение правого глаза. После этого Тарасов показал остроту зрения = 1,0 (Д) на оба глаза. 19 сентября 2012 года последний был выписан в часть.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетели <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, каждый в отдельности, в суде показали, что 3 июля 2012 года в терапевтическое отделение филиала военного госпиталя поступил Тарасов с диагнозом «инфицированные потертости обеих стоп», который 7 июля 2012 года предъявил жалобы на снижение зрения правого глаза. По результатам медицинского осмотра у Тарасова патологий правого глаза выявлено не было. В последующем последний был направлен в ФБУ «354 ВКГ» МО РФ для более углубленного обследования.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в суде показал, что он и Тарасов <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>. в июле 2012 года находились на стационарном лечении в терапевтическом отделении № 2 филиала № 12 ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ в одной палате. Во время одного из медицинских обходов Тарасов заявил лечащему врачу о снижении остроты зрения правого глаза. В результате чего ему назначили дополнительное обследование. Далее он пояснил, что у Тарасова проблем со зрением не было, выполнял распоряжения командования части, хозяйственные работы и учебные задания наравне со всеми. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в суде дал аналогичные показания, как и свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в суде показал, что Тарасов в период службы в учебной роте каких-либо травм не получал, с жалобами на здоровье, в том числе по зрению не обращался. С 3 по 12 июля 2012 года Тарасов с имеющимся у него заболеванием находился на стационарном лечении в терапевтическом отделении № 2 филиала № 12 ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ, где высказал претензии лечащему врачу по зрению. В последующем он был доставлен в офтальмологическое отделение ФБУ «354 ВКГ» МО РФ для углубленного медицинского обследования. 20 сентября 2012 года ему стало известно о том, что Тарасов симулировал болезнь, связанную с потерей зрения правого глаза.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из истории болезни № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> филиала № 12 ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Кировской области) и выписного эпикриза <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> видно, что 3 июля 2012 года в терапевтическое отделение филиала военного госпиталя поступил Тарасов <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> который находился на стационарном лечении с диагнозом «инфицированные потертости обеих стоп». По состоянию на 2 июля 2012 года органы грудной клетки Тарасова были без патологии (флюорограмма от 2 июля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>). 7 июля 2012 года Тарасов пожаловался лечащему врачу на снижение зрения правого глаза. 8 июля 2012 года у Тарасова патологий правого глаза выявлено не было. 12 июля 2012 года последний был выписан в часть в удовлетворительном состоянии (<SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Историй болезни № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ (г. Екатеринбург) и медицинским документам подтверждается, что Тарасов <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN>. 16 августа 2012 года в 22 часа 55 минут поступил в офтальмологическое отделение госпиталя с диагнозом «ангиопатия сетчатки правого глаза». 20 августа 2012 года в 15 часов 20 минут последний был переведен в пульмонологическое отделение госпиталя в связи с выявлением у него заболевания «…пневмония в 5-ом сегменте левого легкого», а 30 августа 2012 года в 12 часов 30 минут он был переведен офтальмологическое отделение для продолжения обследования <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> В названной истории болезни также имеются записи о том, что 3, 6, 10 и 12 сентября 2012 года Тарасов жаловался лечащему врачу <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN>. на низкую остроту зрения правого глаза. 17 сентября 2012 года Тарасов сознался в симуляции болезни глаза. После этого у Тарасова <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> патологий органа зрения выявлено не было, показал остроту зрения = 1,0 (Д) на оба глаза (<SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">12 сентября 2012 года по решению ГВВК Тарасов <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN>. временно был признан не годным к военной службе, в связи с перенесенной левосторонней внебольничной пневмонии, с предоставлением полного освобождения от исполнения обязанностей военной службы сроком на 15 суток (<SPAN class="others6">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению ГВВК от 19 сентября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Тарасов <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN>. по п. «Б» - годен к военной службе с незначительными ограничениями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования Тарасов <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> обвиняется в том, что он в период с 16 августа по 19 сентября 2012 года совершил уклонение от исполнения обязанностей военной службы путем симуляции болезни, выраженной потерей зрения правого глаза.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Однако Тарасову с 20 по 30 августа 2012 года в пульмонологическом отделении ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ (г. Екатеринбург) оказывалась медицинская помощь по выявленному у него заболеванию (пневмония). 12 сентября 2012 года Тарасов <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN> по решению ГВВК временно был признан не годным к военной службе, при этом ему необходимо было предоставить полное освобождение от исполнения обязанностей военной службы сроком на 15 суток, то есть подсудимый с 20 по 30 августа 2012 года, а также с 12 по 19 сентября 2012 года не мог по состоянию здоровья исполнять обязанностей военной службы, следовательно, эти периоды, по убеждению суда, подлежат исключению из обвинения как излишне вмененные, что не влияет на квалификацию инкриминируемого ему деяния. Данный вывод суда полностью согласуется с правовой позицией, изложенной в п. 19 постановления Пленума Верховного Суда РФ "О практике рассмотрения судами уголовных дел об уклонении от призыва на военную службу и от прохождения военной или альтернативной гражданской службы" от 3 апреля 2008года №3. Об этом же в суде заявили государственный обвинитель - помощник военного прокурора-войсковая часть 63549 старший лейтенант юстиции Григорьев С.В. и защитник-адвокат Шеромов В.С.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Тарасов <SPAN class="FIO41">ФИО41</SPAN> с 16 по 19 августа 2012 года, а также с 31 августа по 11 сентября 2012 года временно уклонился от исполнения обязанностей военной службы путем симуляции болезни, то эти его умышленные действия военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 339 УК РФ. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Поскольку Тарасов <SPAN class="FIO42">ФИО42</SPAN> своими умышленными действиями причинил ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>) ущерб в сумме <SPAN class="others7">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей, то в соответствии с ст. 5 Федерального закона «О материальной ответственности военнослужащих» от 12 июля 1999 года № 161-ФЗ, исковые требования, изложенные в иске, по мнению суда, являются обоснованными. </P>
<P class=BodyText2>Принимая во внимание обстоятельства совершенного Тарасовым преступления, степень его вины, отношение к иску, а также его материальное положение, размер денежных средств, подлежащих взысканию с подсудимого для возмещения причиненного им ущерба, в силу требований ст. 11 вышеназванного Закона подлежит снижению до <SPAN class="others8">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, иск следует удовлетворить частично.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства по данному делу - история болезни Тарасова <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> хранящаяся в филиале № 12 ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Кировской области), и история болезни Тарасова <SPAN class="FIO32">ФИО32</SPAN> № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, хранящаяся в ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ (г. Екатеринбург), в силу требований ст.ст. 81, 82 УПК РФ следует считать переданными по принадлежности, заверенные надлежащим образом их копии в деле имеются.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката по назначению в сумме <SPAN class="others9">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей <SPAN class="others10">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> копеек, в соответствии со ст.ст. 131, 132 УПК РФ подлежат взысканию с Тарасова <SPAN class="FIO33">ФИО33</SPAN> в доход государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Тарасову <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN> наказания военный суд учитывает, что он по службе и до неё в характеризуется в целом положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, в содеянном раскаялся, ранее ни в чём предосудительном замечен не был, а также срок его службы и семейное положение. При этом военный суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им воинского преступления, отнесенного законом к категории преступлений небольшой тяжести. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку наказание в виде ограничения по военной службе применяется только к военнослужащим, проходящим военную службу по контракту, к числу которых подсудимый не относится, то оно не может быть назначено последнему, также Тарасову не может быть назначено наказание в виде ареста, так как оно в настоящее время не применяется. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая изложенное и данные о личности подсудимого в их совокупности, военный суд приходит к выводу о возможности исправления Тарасова <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> без реального отбывания наказания и применяет к нему ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит в дальнейшем его исправление.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 302, 304, 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Тарасова <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 339 УК РФ, и назначить ему наказание в виде содержания в дисциплинарной воинской части сроком на 3 (три) месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное Тарасову <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN>. наказание в виде содержания в дисциплинарной воинской части сроком на 3 (три) месяца считать условным с испытательным сроком в пределах оставшегося срока военной службы, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, обязать его не допускать правонарушений и грубых дисциплинарных проступков.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Тарасова <SPAN class="FIO38">ФИО38</SPAN> - наблюдение командования воинской части по вступлении приговора в законную силу, - отменить. </P>
<P class=BodyText2>Гражданский иск представителя ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, - удовлетворить частично.</P>
<P class=BodyText2>Взыскать с Тарасова <SPAN class="FIO39">ФИО39</SPAN> в пользу ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ – <SPAN class="others11">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>.</P>
<P class=BodyText2>В удовлетворении остальной части исковых требований, превышающих указанную сумму, - отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.ст. 81, 82 УПК РФ вещественные доказательства по вступлении приговора в законную силу, указанные в томе 2 на листе дела 121 (п. 5), считать переданными по принадлежности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката по назначению в сумме <SPAN class="others12">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, в соответствии со ст.ст. 131, 132 УПК РФ, - взыскать с Тарасова <SPAN class="FIO40">ФИО40</SPAN> в доход государства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения. В случае подачи апелляционной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
