<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.8 ч.1</category>
<result>Вынесено постановление о назначении административного наказания</result>
<date>11.01.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468936&delo_id=1500001&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Оренбург 11 января 2013 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., рассмотрев материалы об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника Варакина <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> возбужденные по ч. 1 ст. 12.8 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">1 декабря 2012 года в 16 часов 40 минут Варакин С.Н. возле <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> управлял автомобилем марки <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в состоянии алкогольного опьянения, тем самым нарушил п.п. 2.7 Правил дорожного движения Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом Варакин С.Н. в суд не прибыл, но сообщил, что он о дате, времени и месте рассмотрения дела извещен, свою вину в совершении административного правонарушении по ч. 1 ст. 12.8 КоАП РФ признает, в содеянном раскаивается, просит суд строго не наказывать и рассмотреть дело в его отсутствие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Варакина С.Н. в совершении вышеназванного административного правонарушения подтверждается его признанием и документами, исследованными в суде, а именно: протоколом серии 66 <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> об административном правонарушении от 1 декабря 2012 года, где в графе объяснения и замечания лица, в отношении которого возбуждено дело об административном правонарушении по содержанию протокола значится: «<SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>»; актом серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> освидетельствования на состояние алкогольного опьянения от 1 декабря 2012 года. Исследование было проведено с применением технического средства измерения АLCOTECTOR-PRO-100 (заводской номер прибора <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, дата последней проверки прибора - 31.07.2012 г.). По результатам освидетельствования у Варакина С.Н. установлено состояние алкогольного опьянения, с которым последний согласен не был; протоколом серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о направлении на медицинское освидетельствование, причем сам Варакин С.Н. не возражал против этого; актом медицинского освидетельствования от 1 декабря 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>; протоколом серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> об отстранении от управления транспортным средством марки <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>; протоколом серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о задержании названного выше транспортного средства и рапортом инспектора ДПС от 1 декабря 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку 1 декабря 2012 года в 16 часов 40 минут Варакин С.Н. возле <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> управлял автомобилем марки <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в состоянии алкогольного опьянения, то эти его действия военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 12.8 Кодекса об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Варакину С.Н. административного наказания суд признает раскаяние лица, совершившего административное правонарушение. Обстоятельств отягчающих его ответственность из материалов дела не усматривается. При этом суд учитывает характер совершенного им административного правонарушения в области дорожного движения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность правонарушителя, военный суд считает необходимым назначить Варакину С.Н. минимальное наказание, предусмотренное санкцией ч. 1 ст. 12.8 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, которое послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 4.1, 29.9, 29.10 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Варакина <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 12.8 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, и назначить ему наказание в виде лишения права управления транспортными средствами на срок 1 (один) год 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию постановления направить начальнику ОГИБДД ОМВД России по городскому округу «<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>» и Варакину С.Н.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получении копии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
