<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.2 п.д</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>06.02.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468792&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B>КОПИЯ</B></P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Свободный Свердловской области 6 февраля 2013 г.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Абрамова А.Н., защитника-адвоката Лупандиной А.К., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 25 марта 2003 года и ордер от 6 февраля 2013 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">АБРАМОВА Александра Николаевича, родившегося <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> в городе <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, русского, с основным общим образованием, ранее не судимого, не состоящего в браке, первое воинское звание «рядовой» присвоено <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, проживающего до призыва на военную службу по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. "д" ч. 2 ст. 335 УК РФ, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Рядовой Абрамов А.Н. 11 сентября 2012 года около 6 часов 10 минут в помещении коммутатора войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> "<SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> расположенного в посёлке <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, употребляя нецензурную речь, потребовал от рядового <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>., с которым не находился в отношении подчиненности, покинуть помещение коммутатора в связи с предстоящей уборкой. Будучи недовольным высказанными на его требование претензиями <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, желая подчинить того своей воле и добиться от него выполнения своего требования, нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, нанёс ему один удар кулаком правой руки в область нижней челюсти слева. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Вышеназванными действиями Абрамов А.Н. унизил честь и личное достоинство потерпевшего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, а также причинил ему физическую боль, нравственные страдания и телесное повреждение в виде закрытого перелома левого мыщелкового (суставного) отростка нижней челюсти со смещением костных обломков, повлекший средней тяжести вред здоровью человека.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании подсудимый Абрамов А.Н. виновным себя в совершении преступления, предусмотренного п. "д" ч. 2 ст. 335 УК РФ признал, об обстоятельствах совершенного, дал показания, по своему содержанию соответствующие описательной части приговора. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из оглашённых показаний потерпевшего <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> следует, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> около 6 часов 05 минут он, расстелив зимнюю куртку в помещении коммутатора, прилёг и решил поспать. После этого в данное помещение зашёл Абрамов и, нецензурно выражаясь, потребовал от него покинуть данное помещение в связи с предстоящей уборкой. После того как он <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>) высказал Абрамову претензии по поводу произнесённых оскорблений, последний нанёс ему один удар кулаком правой руки в левую область челюсти, причинив закрытый перелом мыщелкового отростка нижней челюсти слева, о чём он (<SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>) узнал <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN>, обратившись за медицинской помощью в госпиталь.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из оглашённых в суде показаний свидетеля <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> следует, что он <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> около 6 часов 10 минут, находясь в помещении коммутатора войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> "<SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> расположенного в посёлке <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, был очевидцем того, как рядовой Абрамов нанёс один удар рядовому <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> за то, что последний высказал претензии по поводу нецензурных выражений Абрамова в его адрес. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению эксперта от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> имевшийся у <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, при обращении за медицинской помощью <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> закрытый перелом левого мыщелкового (суставного) отростка нижней челюсти со смещением костных отломков, определяется как средней тяжести вред здоровью человека.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению ВВК от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> Абрамов А.Н. "Б" - годен к военной службе с незначительными ограничениями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с приказами командира войсковой <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> учетно-послужным карточкам Абрамова А.Н. и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, подсудимый и потерпевший между собой в отношениях подчиненности не состоят.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку рядовой Абрамов А.Н. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> около 6 часов 10 минут, нанёс потерпевшему <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> один удар кулаком правой руки в область нижней челюсти слева, причинив телесное повреждение в виде закрытого перелома левого мыщелкового (суставного) отростка нижней челюсти со смещением костных обломков, повлекшее средней тяжести вред здоровью потерпевшего, тем самым совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства, сопряженное с насилием и с причинением средней тяжести вреда здоровью, поэтому содеянное подсудимым военный суд квалифицирует по п. "д" ч. 2 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в сумме <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рубля на основании ст. 132 УПК РФ подлежат взысканию с подсудимого. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому военный суд в качестве обстоятельств смягчающих наказание учитывает добровольное возмещение потерпевшему морального вреда и расходов на лечение потерпевшего в военном госпитале, принимает во внимание, то, что он к уголовной ответственности привлекается впервые, как по службе в армии, так и до неё характеризуется положительно, его семейное положение, чистосердечно раскаялся, подсудимым совершено преступление, отнесенное законом к преступлениям средней тяжести<B>,</B> срок его военной службы истёк, потерпевший просит суд строго подсудимого не наказывать, а также мнение государственного обвинителя, который считает возможным применить ст. 73 УК РФ. При таких данных, оценив в совокупности материалы дела и личность подсудимого, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания, а потому применяет к нему ст. 73 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из фактических обстоятельств преступления и степени его общественной опасности оснований для изменения категории совершенного подсудимым преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ), не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст.ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Абрамова Александра Николаевича виновным в совершении преступления, предусмотренного п. "д" ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 2 (два) года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное Абрамову А.Н. наказание в виде лишения свободы сроком на 2 (два) года считать условным с испытательным сроком в 2 (два) года, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, обязать его не допускать административных правонарушений и не менять места жительства без разрешения специализированного государственного органа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения – наблюдение командования воинской части в отношении Абрамова А.Н. по вступлении приговора в законную силу, - отменить. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в размере <SPAN class="others6">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (<SPAN class="others7">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>) рубля - взыскать с Абрамова Александра Николаевича в доход государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения. В случае подачи апелляционной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председательствующий по делу С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
