<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление, жалоба) УДОВЛЕТВОРЕН</result>
<date>05.02.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468915&delo_id=1540005&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Комаровский Оренбургской области 6 февраля 2013 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Вагапове Р.К., с участием старшего помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Салий А.В., заявителя Ваулина Н.Г., представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Сердюка И.В., действующего по доверенности от 7 сентября 2012 года, в отсутствие руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» и представителя Министра обороны РФ Прокофьева С.А., действующего по доверенности от 25 января 2013 года, рассмотрев гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего прапорщика в отставке Ваулина <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> на действия руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» и Министра обороны РФ, связанные с исключением из списков личного состава воинской части без производства полного расчета,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Министра обороны РФ от 7 декабря 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) старший прапорщик Ваулин Н.Г. с 20 декабря 2012 года исключен из списков личного состава воинской части без производства полного расчета.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Считая свои права нарушенными, Ваулин Н.Г. обратился в суд с заявлением, в котором он просит суд признать действия руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» и Министра обороны РФ, связанные с исключением из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, незаконными, обязать главу военного ведомства восстановить заявителя на военной службе до полного обеспечения положенными видами довольствия, а руководителя названного учреждения произвести выплаты денежного довольствия, единовременного пособия при увольнении с военной службы в размере 7 окладов денежного содержания, компенсацию взамен неполученного вещевого имущества в сумме <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей. Помимо этого заявитель просил обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> предоставить ему неиспользованный отпуск продолжительностью 30 суток, выдать положенное вещевое имущество в натуральной форме. При этом он просит взыскать с ФКУ «ЕРЦ МО РФ» сумму уплаченной государственной пошлины в размере 200 рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании, изменив свои требования, изложенные в заявлении от 14 января 2013 года, Ваулин Н.Г. просит суд признать действия Министра обороны РФ, связанные с исключением из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, незаконными, обязать последнего внести изменения в приказ от 7 декабря 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) в части даты исключения заявителя из списков личного состава воинской части с 20 декабря 2012 года на 15 января 2013 года, обязать руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» произвести заявителю по указанное число положенное денежное довольствие и доплату денежной компенсации взамен недополученного вещевого имущества в размере <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей, а также взыскать с Министерства обороны РФ в его пользу судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свои уточненные требования заявитель мотивирует следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Старший прапорщик Ваулин Н.Г. проходил военную службу по контракту в войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. 20 декабря 2012 года он был исключен из списков воинской части без производства полного расчета. Единовременное пособие при увольнении с военной службы в размере семи окладов денежного содержания им было получено 14 января 2013 года. Компенсация взамен неполученного вещевого имущества заявителю была выплачена 15 января 2013 года в размере <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей, а не в сумме <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей как указано в оспариваемом приказе МО РФ от 7 декабря 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Согласия на исключение из списков личного состава воинской части без обеспечения положенными видами довольствия заявитель не давал. Поэтому Ваулин Н.Г. считает, что его уточненные требования подлежат удовлетворению в полном объеме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенные надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания руководитель ФКУ «ЕРЦ МО РФ» и представитель Министра обороны РФ Прокофьев С.А. в суд не прибыли. Прокофьев С.А. ходатайствовал о рассмотрении дела в его отсутствие и просил суд в удовлетворении требований Ваулина Н.Г. отказать, представив в суд соответствующие возражения об этом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старший лейтенант юстиции Сердюк И.В., ссылаясь на требования действующего законодательства, просил суд в удовлетворении уточненных требований Ваулина Н.Г. отказать, поскольку не своевременное получение заявителем оспариваемых выплат было произведено не по вине МО РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Министра обороны РФ от 7 декабря 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) старший прапорщик Ваулин Н.Г. с 20 декабря 2012 года исключен из списков личного состава воинской части. Этим же приказом Ваулину было предписано выплатить единовременное пособие при увольнении с военной службы в размере семи окладов денежного содержания и компенсацию взамен неполученного вещевого имущества в сумме <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из расчетного листка Ваулина Н.Г. за декабрь 2012 года видно, что единовременное пособие при увольнении с военной службы в размере семи окладов денежного содержания, а также денежная компенсация за вещевое имущество были перечислены в банк - 26 декабря 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Выпиской из лицевого счета <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подтверждается получение Ваулиным Н.Г. единовременного пособия в размере семи окладов денежного содержания 14 января 2013 года и компенсации за вещевое имущество в размере <SPAN class="others6">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей - 15 января 2013 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанции от 24 января 2013 года следует, что Ваулин Н.Г. при подаче заявления в суд уплатил госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснение представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, заключение старшего помощника военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Салий А.В., полагавшего необходимым уточненные требования Ваулина Н.Г. удовлетворить, оценив исследованные в судебном заседании доказательства, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 10 ФЗ «О статусе военнослужащих» от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> № 76-ФЗ право на труд реализуется военнослужащими посредством прохождения ими военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из ст. 12 названного Закона видно, что военнослужащие обеспечиваются денежным довольствием в порядке и в размерах, установленных Федеральным законом "О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат", иными федеральными законами, нормативными правовыми актами Президента Российской Федерации, нормативными правовыми актами Правительства Российской Федерации, нормативными правовыми актами федеральных органов исполнительной власти и нормативными правовыми актами иных федеральных государственных органов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 140 Порядка обеспечения денежным довольствием военнослужащих Вооруженных Сил Российской Федерации, утвержденным приказом Минобороны РФ от 30 декабря 2011года №2700 определено, что военнослужащим, проходившим военную службу по контракту, при увольнении с военной службы выплачивается единовременное пособие при общей продолжительности военной службы 20 лет и более - семь окладов денежного содержания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из п. 1 Правил, утвержденных постановлением Правительства РФ от 22 июня 2006года№390 усматривается, что право на получение денежной компенсации вместо предметов вещевого имущества личного пользования, положенных по нормам снабжения вещевым имуществом военнослужащих, в мирное время имеют военнослужащие, проходящие военную службу по контракту, увольняемые с военной службы по основаниям, предусмотренным подпунктами"а" - "г" и "к" пункта1, подпунктами"а", "б" и "ж" пункта2, пунктами 3 и 6 статьи51 ФЗ "Овоинской обязанности и военной службе" и имеющие общую продолжительность военной службы 20лет и более, - за неполученное вещевое имущество личного пользования, имеют право на получение которого возникло в течение последних 12месяцев на момент исключения из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы определено, что военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что старший прапорщик Ваулин Н.Г., имея выслугу в календарном исчислении более 20 лет, на основании приказа Министра обороны РФ от 7 декабря 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 20 декабря 2012 года был исключен из списков личного состава воинской части. На день исключения заявителю не было выплачено единовременное пособие при увольнении с военной службы в размере семи окладов денежного содержания и денежная компенсация взамен неполученного вещевого имущества в сумме <SPAN class="others7">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей. В последующим финансовым органом (ФКУ «ЕРЦ МО РФ») заявителю перечислялись следующие денежные средства, а именно: единовременное пособие при увольнении в сумме <SPAN class="others8">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>,17 рублей (26 декабря 2012 года) и денежная компенсация за вещевое имущество в размере <SPAN class="others9">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей (26 декабря 2012 года), а не в сумме <SPAN class="others10">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей как указано в оспариваемом приказе МО РФ от 7 декабря 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, которые поступили на банковскую карту заявителя 14 и 15 января 2013 года соответственно. Не согласившись с этим, заявитель с заявлением обратился суд за восстановлением своих прав. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку оспариваемые выплаты Ваулину Н.Г. на день исключения из списков части произведены не были, то действия Министра обороны РФ, связанные с исключением заявителя из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, следует признать незаконными, а потому глава военного ведомства в пределах предоставленных действующим законодательством полномочий обязан внести изменения в приказ от 7 декабря 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) в части даты исключения Ваулина Н.Г. из названных списков с 20 декабря 2012 года на 15 января 2013 года, следовательно, требования заявителя к вышеназванному воинскому должностному лицу подлежат удовлетворению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Ввиду того, что Ваулину Н.Г. соответствующие выплаты производились через ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ», то руководитель названного учреждения обязан установленным порядком произвести заявителю положенное денежное довольствие по 15 января 2013 года включительно и доплату за недополученное вещевое имущество в размере <SPAN class="others11">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы, а потому Министерство обороны РФ обязано возместить Ваулину Н.Г. судебные расходы в размере 200 рублей. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Таким образом, заявление Ваулина Н.Г. подлежит удовлетворению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст.ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия Министра обороны РФ, связанные с исключением заявителя из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, - незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Министра обороны РФ внести изменения в приказ от 7 декабря 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) в части даты исключения Ваулина Н.Г. из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 20 декабря 2012 года на 15 января 2013 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» произвести Ваулину Н.Г. положенное денежное довольствие по 15 января 2013 года и доплату за недополученное вещевое имущество в размере <SPAN class="others12">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (<SPAN class="others13">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Взыскать с Министерства обороны РФ в пользу Ваулина Николая Гурьяновича судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
