<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление, жалоба) УДОВЛЕТВОРЕН</result>
<date>05.02.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468919&delo_id=1540005&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">ЗАТО пос. Комаровский Оренбургской области 5 февраля 2013 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Вагапове Р.К., с участием старшего помощника военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Салий А.В., в отсутствие заявителя Несмеяновой Ф.Ф. и представителя МО РФ Петренко В.В., действующего по доверенности от 25 января 2013 года, рассмотрев гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего прапорщика запаса Несмеяновой <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> на действия Министра обороны РФ, связанные с исключением из списков личного состава воинской части без производства полного расчета,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Министра обороны РФ от 30 ноября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) старший прапорщик Несмеянова Ф.Ф. с 20 ноября 2012 года исключена из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Считая свои права нарушенными, Несмеянова Ф.Ф. обратилась в суд с заявлением от 12 января 2013 года, в котором она просит суд признать действия Министра обороны РФ, связанные с исключение из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, незаконными, обязать последнего установленным порядком восстановить заявителя на военной службе до производства выплаты выходного пособия в размере двух окладов денежного содержания, изменив дату исключения из списков личного состава воинской части на день обеспечения положенными видами довольствия с перерасчетом выслуги лет.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>29 января 2013 года Несмеянова Ф.Ф. представила в суд уточненные требования, в которых она просит суд признать действия Министра обороны РФ, связанные с исключение из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, незаконными, обязать главу военного ведомства внести изменения в приказ от 30 ноября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) в части даты исключения заявителя из списков личного состава воинской части с 20 ноября 2012 года на 14 января 2013 года с последующим направлением его в ФКУ «ЕРЦ МО РФ», для производства соответствующих выплат.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Уточненные требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>20 ноября 2012 года Несмеянова Ф.Ф. была исключена из списков личного состава воинской части без производства полного расчета. Окончательный расчет с ней был произведен 14 января 2013 года, что подтверждается выпиской из её лицевого счета. Согласия на исключение из списков личного состава воинской части без обеспечения положенными видами довольствия заявитель не давала. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания представитель МО РФ Петренко В.В. в суд не прибыл, но он ходатайствовал о рассмотрении дела в его отсутствие и просил суд в удовлетворении требований Несмеяновой Ф.Ф. отказать, представив в суд соответствующие возражения об этом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом Министра обороны РФ от 30 ноября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) старший прапорщик Несмеянова Ф.Ф. с 20 ноября 2012 года исключена из списков личного состава воинской части. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Выпиской из лицевого счета <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подтверждается получение Несмеяновой Ф.Ф. 14 января 2013 года денежных средств в размере <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанции от 10 января 2013 года следует, что Несмеянова Ф.Ф. при подаче заявления в суд уплатила госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав заключение старшего помощника военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, полагавшего необходимым уточненные требования Несмеяновой Ф.Ф. удовлетворить, оценив исследованные в судебном заседании доказательства, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 10 ФЗ «О статусе военнослужащих» от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ право на труд реализуется военнослужащими посредством прохождения ими военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из ст. 12 названного Закона видно, что военнослужащие обеспечиваются денежным довольствием в порядке и в размерах, установленных Федеральным законом "О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат", иными федеральными законами, нормативными правовыми актами Президента Российской Федерации, нормативными правовыми актами Правительства Российской Федерации, нормативными правовыми актами федеральных органов исполнительной власти и нормативными правовыми актами иных федеральных государственных органов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы определено, что военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>В судебном заседании было установлено, что 20 ноября 2012 года Несмеянова Ф.Ф. была исключена из списков личного состава части без производства полного расчета. Окончательный расчет с ней был произведен лишь 14 января 2013 года, о чем заявительница указала в своем обращении в суд. Не согласившись с этим, она с заявлением обратилась суд за восстановлением своих прав. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Поскольку заявитель на день исключения из списков личного состава воинской части в полном объеме не был обеспечен положенными к выплате денежными средствами, то Министр обороны РФ в пределах предоставленных действующим законодательством полномочий и в силу вышеназванных нормативно-правовых актов обязан внести изменения в приказ от 30 ноября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) в части даты исключения Несмеяновой Ф.Ф. из списков личного состава воинской части с 20 ноября 2012 года на 14 января 2013 года с последующим направлением его в ФКУ «ЕРЦ МО РФ», для производства положенного ей к выдаче денежного довольствия, следовательно, уточненные требования заявителя, по убеждению суда, подлежат удовлетворению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>В соответствии со ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы, а потому Министерство обороны РФ обязано возместить Несмеяновой Ф.Ф. судебные расходы в размере 200 рублей. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Несмеяновой <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> - удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия Министра обороны РФ, связанные с исключением заявителя из списков личного состава воинской части без производства полного расчета, - незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Министра обороны РФ внести изменения в приказ от 30 ноября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (по строевой части) в части даты исключения Несмеяновой Ф.Ф. из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 20 ноября 2012 года на 14 января 2013 года с последующим направлением его в ФКУ «ЕРЦ МО РФ», для производства соответствующих выплат. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Обязать Министерство обороны РФ возместить Несмеяновой Ф.Ф. судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
