<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление, жалоба) УДОВЛЕТВОРЕН</result>
<date>21.01.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468909&delo_id=1540005&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 21 января 2013 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Данилиной А.А., с участием заместителя военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Родина Д.А., заявителя Кувалдина А.В., в отсутствие представителей Министра обороны РФ и Руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ", рассмотрев гражданское дело по заявлению капитана запаса Кувалдина Артёма Витальевича на действия Министра обороны РФ, руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ", связанные с исключением из списков личного состава части и невыплатой денежных средств,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В своем заявлении Кувалдин А.В. просит военный суд признать незаконным и отменить приказ Министра обороны РФ № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 21 июня 2012 года об исключении из списков личного состава части, в части определения даты исключения из списков личного состава воинской части на день окончательного денежного расчета то есть 29 июня 2012 года, признать действия руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ", связанные с выплатой денежного довольствия за июнь 2012 года незаконными, обязать начислить и выплатить денежное довольствие с 8 июня по 29 июня 2012 года. Взыскать с ответчиков затраты по уплате госпошлины в размере 200 рублей и оплату услуг адвоката в сумме <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявитель проходил военную службу в войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и приказом МО РФ от 10 апреля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> который он не обжалует, уволен с военной службы по истечению срока контракта. Приказом МО РФ № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 21 июня 2012 года он, с предоставлением отпуска исключен из списков личного состава воинской части с 7 июня 2012 года, выписка из данного приказа поступила в воинскую часть 6 сентября 2012 года. Данный приказ был доведен ему 17 сентября 2012 года. Денежное довольствие за июнь 2012 года и единовременное пособие при увольнении выплачено 29 июня 2012 года. Далее заявитель приводит положения действующего законодательства о денежном довольствии военнослужащих, указывая, что единовременное пособие при увольнении входит в состав денежного довольствия и то, что военнослужащий должен быть обеспечен денежным довольствием по день исключения из списков личного состава воинской части. Также заявитель ссылается на п. 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы в соответствии с которым до проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается, указывая, что такого согласия он не давал. По мнению заявителя, заинтересованные лица нарушили его права, исключив его из списков части 7 июня 2012 года и выплатив установленной денежное довольствие 29 июня 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенные надлежащим образом стороны в суд не прибыли при этом заявитель представил письменное заявление, в котором просит рассмотреть дело в его отсутствие.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный о времени и месте рассмотрения дела представитель МО РФ Мазырина Л.С. направила в суд ходатайство, в котором просит рассмотреть дело в её отсутствие и возражения, из которых следует, что представитель воинского должностного лица просит в удовлетворении заявления отказать на основании ст. 256 ГПК РФ, ссылаясь на пропуск трехмесячного срока на обращение в суд, указывая, что заявитель о приказе об исключении из списков личного состава воинской част узнал 17 сентября 2012 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания Руководитель ФКУ "Единый расчетный центр" МО РФ в суд не прибыл, представителя в суд не направил. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии выписки из приказа Министра обороны РФ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 21 июня 2012 года капитан Кувалдин А.В. с 7 июня 2012 года исключен из списков личного состава части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из письма командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 17 сентября 2012 года в адрес заявителя, выписка из приказа МО РФ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 21 июня 2012 года поступила в воинскую часть 6 сентября 2012 года (вх. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из расчетного листа следует, что начисление денежного довольствия и единовременного пособия при увольнении, произведено заявителю в июне 2012 года, при этом перечислено в банк 27 июня 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из выписки по счету банковской карты Кувалдина А.В. последнее перечисление денежного довольствия и единовременного пособия при увольнении, произведено 29 июня 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанции об оплате госпошлины видно, что заявитель оплатил пошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно квитанции заявитель оплатил услуги адвоката за составление заявления в суд в размере <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав мнение военного прокурора, полагавшего, что заявление подлежит удовлетворению, оценив исследованные в судебном заседании доказательства, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая довод представителя МО РФ о пропуске трехмесячного срока для подачи заявления в суд военный суд исходит из того, что заявление направлено в суд 5 декабря 2012 года, заявитель был ознакомлен с выпиской из приказа об исключении его из списков личного состава воинской части 17 сентября 2012 года, что не отрицается и представителем должностного лица, таким образом, следует придти к выводу, что трехмесячный срок установленный ст. 256 ГПК РФ не пропущен.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В силу п. 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что заявитель приказом МО РФ от 21 июня 2012 года был исключен из списков личного состава части с 7 июня 2012 года, при этом на указанную дату он не был обеспечен положенным денежным довольствием и единовременным пособием при увольнении с военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая требования Кувалдина о признании приказа Министра обороны РФ незаконным и его отмене, военный суд исходит из того, что вышеназванный приказ был издан надлежащим должностным лицом, при этом установленный порядок его издания был соблюден, что не оспаривается заявителем. Военный суд также учитывает, что само по себе издание приказа об исключении из списков личного состава части права заявителя на получение денежных средств не нарушает. Вместе с тем, ввиду того, что Кувалдин не был своевременно обеспечен положенным денежным довольствием и единовременным пособием при увольнении с военной службы, то приказ подлежит изменению в части определения даты исключения из списков личного состава части датой фактического расчета, то есть 29 июня 2012 года, что в полной мере восстановит его права.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая требования заявителя о признании действий Руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ" незаконными и обязывании последнего выплатить причитающееся денежное довольствие за период с 8 июня 2012 года по 29 июня 2012 года, военный считает данное требование обоснованным, поскольку из исследованных документов видно, что Кувалдину были выплачены денежное довольствие и иные выплаты в соответствии с приказом об исключении из списков личного состава части, однако, сделано это было позднее даты исключения из списков личного состава части, а потому для полного восстановления его прав, военный суд считает необходимым обязать Руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ" выплатить заявителю денежное довольствие за период после исключения из списков личного состава части до фактического обеспечения его положенными при увольнении денежными выплатами, то есть 29 июня 2012 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст. ст. 98 и 100 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы и расходы на оплату услуг представителя в разумных пределах, поэтому военный суд считает, что требование заявителя о компенсации судебных расходов, выразившихся в оплате госпошлины в размере 200 рублей подлежит удовлетворению, исходя из сложности дела, участия представителя в составлении заявления, собирании доказательств, представленных в суд, то расходы на его услуги военный суд считает разумными и также подлежащими удовлетворению в полном объеме в размере <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Кувалдина Артёма Витальевича – удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать действия Министра обороны РФ в части определения даты исключения из списков личного состава части Кувалдина А.В. - незаконными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать действия Руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ" связанные с невыплатой денежного довольствия заявителю в день исключения из списков личного состава части - незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Министра обороны РФ внести изменения в приказ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 21 июня 2012 года об исключении Кувалдина А.В. из списков личного состава воинской части указав дату исключения - 29 июня 2012 года, а руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ" обязать выплатить заявителю денежное довольствие до названной выше даты, а также сумму уплаченной государственной пошлины и расходы на оплату услуг представителя в размере <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов</P></DIV></SPAN>]]></body>
