<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление, жалоба) УДОВЛЕТВОРЕН</result>
<date>05.02.2013</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468917&delo_id=1540005&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">ЗАТО пос. Комаровский Оренбургской области 5 февраля 2013 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Вагапове Р.К., с участием заявителя Жукова А.Н., представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта Тагабергенова И.Ж., действующего по доверенности от 5 февраля 2013 года, рассмотрев гражданское дело по заявлению военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> капитана Жукова <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> на действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с непредставлением заявителя к увольнению с военной службы по состоянию здоровья, компенсацией морального вреда,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Капитан Жуков А.Н. обратился в военный суд с заявлением на действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с изданием приказа от 14 апреля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> нерассмотрением его обращений (рапортов - вх. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>). При этом он просил суд взыскать с воинского должностного лица в его пользу компенсацию морального вреда в размере <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании, изменив свои требования, изложенные в заявлении от 29 декабря 2012 года, Жуков А.Н. просит суд признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с непредставлением его к увольнению с военной службы по состоянию здоровья, незаконными, обязать последнего установленным порядком представить его к увольнению с военной службы по состоянию здоровья, а также компенсировать причиненный моральный вред в размере <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Уточненные требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Жуков А.Н. проходит военную службу по контракту в войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. В сентябре 2012 года он по заключению ВВК был признан ограничено годным к военной службе, что подтверждается свидетельством о болезни от 4 сентября <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. 11 сентября 2012 года заявитель изъявил желание досрочно уволиться с военной службы по состоянию здоровья с реализацией его права на жилище как участника накопительно-ипотечной системы, написав об этом соответствующий рапорт от 11 сентября 2012 года (<SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 12 сентября 2012 года). О принятом решении он уведомлен не был. 30 января 2013 года он вновь с рапортом обратился к командиру части с просьбой представить его к увольнению по вышеназванному основанию, но и этого сделано не было. Далее заявитель пояснил, что в результате бездействий командования части по реализации его прав у него ухудшилось состояние здоровья, повысилось нервно-психологическое напряжение, появилась слабость, жизненная емкость легких стала резко снижаться, что пагубно отразилось на работе сердца и всего организма в целом. Также ему приходилось обращаться за медицинской помощью и приобретать дорогостоящие лекарства для поддержания своего здоровья, поэтому он просит компенсировать моральный вред в размере <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старший лейтенант Тагабергенов И.Ж. в судебном заседании просил суд в удовлетворении уточненных требований Жукова А.Н. отказать, мотивировав это тем, что командованием части права заявителя нарушены не были. С целью реализации прав заявителя на получение денежных средств, учтенных на именном накопительном счете Жукова А.Н., рапорт офицера от 11 сентября 2012 года (вх. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) установленным порядком 25 октября 2012 года был направлен в адрес вышестоящего командования, что подтверждается соответствующим журналом учета исходящих документов войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. В сентябре 2012 года заявителю было предложено написать рапорт на увольнение с военной службы по состоянию здоровья, для зачисления его в распоряжение воинского должностного лица до получения вышеназванных денежных средств, но этого заявителем произведено не было. Далее он пояснил, что решение по рапорту Жукова А.Н. от 30 января 2013 года будет принято на заседании аттестационной комиссии части - 8 февраля 2013 года, о дате её проведения последний был уведомлен. Ухудшение состояния здоровья заявителя произошло в связи с полученным им заболеванием в период прохождения военной службы, а не по обстоятельствам, приведенным заявителем в суде.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению ВВК от 4 сентября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Жуков А.Н. по п.п. «В» признан ограничено годным к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рапортом офицера от 11 сентября 2012 года (вх. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) подтверждается обращение Жукова А.Н. к командованию части с просьбой об увольнении его с военной службы по состоянию здоровья с реализацией его права на жилище как участника накопительно-ипотечной системы. Этот рапорт 25 октября 2012 года был направлен в адрес командования войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (журнал учета исходящих документов войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">29 января 2013 года с Жуковым А.Н. была проведена беседа, с увольнением по состоянию здоровья офицер был согласен.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">2 февраля 2013 года командир части распорядился рассмотреть рапорт Жукова А.Н. от 30 января 2013 года на заседании аттестационной комиссии части. Дата проведения заседания была установлена на 8 февраля 2013 года, соответствующая отметка об этом была произведена на рапорте офицера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из справки от 25 сентября 2012 года и записи (22 января 2013 года), указанной в медицинской книжке заявителя видно, что Жукову А.Н. было назначено лечение медицинскими препаратами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Чеками, имеющимися в материалах дела, подтверждается приобретение лекарств Жуковым А.Н. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения сторон, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с подп. «б» п. 3 ст. 51 ФЗ "О воинской обязанности и военной службе" от 28 марта 1998 года № 53-ФЗ военнослужащий, проходящий военную службу по контракту, имеет право на досрочное увольнение с военной службы по состоянию здоровья, в связи с признанием военно-врачебной комиссией ограниченно годным к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Порядок проведения аттестации военнослужащих, определен Положением<BR>о порядке прохождения военной службы (утв. Указом Президента РФ от 16 сентября 1999 года № 1237).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 25 Инструкции, утвержденной приказом Минобороны РФ "Об организации прохождения военной службы офицерами и прапорщиками (мичманами) в Вооруженных Силах Российской Федерации" от 30 сентября 2002 года № 350 установлено, что в случае увольнения военнослужащего с военной службы по состоянию здоровья командир (начальник) воинской части обязан провести все мероприятия, определенные пунктами 22 и 23 настоящей Инструкции, с момента принятия решения по соответствующему рапорту.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ч. 3 ст. 4 ФЗ "О накопительно-ипотечной системе жилищного обеспечения военнослужащих" от 20 августа 2004 года № 117-ФЗ выплата денежных средств, указанных в пункте 3 части 1 названой статьи, производятся федеральными органами исполнительной власти, в которых федеральным законом предусмотрена военная служба, в трехмесячный срок начиная со дня поступления в соответствующий федеральный орган исполнительной власти заявления в письменной форме от участника накопительно-ипотечной системы или членов его семьи с просьбой о получении выплаты.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Статьей 151 ГК РФ определено, что если гражданину причинен моральный вред (физические или нравственные страдания) действиями, нарушающими его личные неимущественные права либо посягающими на принадлежащие гражданину другие нематериальные блага, а также в других случаях, предусмотренных законом, суд может возложить на нарушителя обязанность денежной компенсации указанного вреда. При определении размеров компенсации морального вреда суд принимает во внимание степень вины нарушителя и иные заслуживающие внимания обстоятельства. Суд должен также учитывать степень физических и нравственных страданий, связанных с индивидуальными особенностями лица, которому причинен вред.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что в сентябре 2012 года Жуков А.Н. был признан ограничено годным к военной службе. 11 сентября 2012 года он изъявил желание досрочно уволиться с военной службы по состоянию здоровья, написав соответствующий рапорт об этом, который в последующем был направлен в адрес командования войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, для реализации его прав в жилищной сфере, но к увольнению по состоянию здоровья заявитель представлен не был, на заседании аттестационной комиссии части этот вопрос не рассматривался.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд находит, что действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с непредставлением заявителя к увольнению с военной службы, в силу требований подп. «б» п. 3 ст. 51 ФЗ «О воинской обязанности и военной службе», ст. 26 Положения о порядке прохождения военной службы, п. 25 Инструкции, утвержденной приказом Минобороны РФ от 30 сентября 2002 года № 350, вопреки мнению Тагабергенова И.Ж., следует признать незаконными, так как реализация прав Жукова А.Н. на жилище в порядке, определенном ФЗ "О накопительно-ипотечной системе жилищного обеспечения военнослужащих" от 20 августа 2004 года № 117-ФЗ, не препятствовала процессу увольнения заявителя с военной службы, поэтому должностное лицо, чьи действия оспариваются, обязано установленным порядком устранить допущенное нарушение. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Претензии Жукова А.Н. к командованию части по вопросу рассмотрения его рапорта от 30 января 2013 года, по убеждению суда, преждевременны.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку ухудшение состояния здоровья Жукова А.Н. произошло вследствие полученного им заболевания в период прохождения военной службы, то в удовлетворении требования заявителя о компенсации морального вреда в размере <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> рублей, следует отказать. Данный вывод суда основан на документах, исследованных в суде, и объяснении Тагабергенова И.Ж., каких-либо оснований не доверять им у суда не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, заявление Жукова А.Н. необходимо удовлетворить частично.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявление Жукова <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, - удовлетворить частично.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с непредставлением заявителя к увольнению с военной службы по состоянию здоровья, - незаконными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> установленным порядком представить Жукова <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> к увольнению с военной службы по состоянию здоровья.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В удовлетворении требования Жукова А.Н. в части компенсации морального вреда в размере <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN><SPAN class="others6">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>) рублей, - отказать. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
