<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-9/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 20.25 ч. 1</category>
<result></result>
<date>15.03.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=4092031&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№5-09/2012</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского</SPAN> района Республики <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN>(Я кутия) <SPAN class=Cnsl>Боженко Т.И.,</SPAN> с участием и.о.старшего судебного пристава <SPAN class=Cnsl>Абыйского</SPAN> районного отдела судебных приставов (далее по тексту РОСП) УФССП в Республике <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия) <SPAN class=Cnsl>Ноговицына А.Н.,</SPAN> рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по <B>ч.1 ст.20.25 </B>Кодекса Российской Федерации<B> </B>об административных правонарушениях в отношении юридического лица -&nbsp; администрации <B><I><SPAN class=Cnsl>Муниципального</SPAN>&nbsp; района «Абыйский улус (район)» </I></B><I>Республики <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия), (</I>далее по тексту <I>Администрация МР),</I> ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекалась,&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛА:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; Администрацией МР совершено административное правонарушение, предусматривающее ответственность по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ, т.е. неуплата административного штрафа в срок, предусмотренный ч.1 ст.32.2 КоАП РФ. Постановлением&nbsp; мирового судьи по судебному участку <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района на юридическое лицо наложен</SPAN></SPAN> административный штраф в размере 12000 рублей по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. Данное постановление после апелляционного обжалования &nbsp;в районном суде вступило в законную силу <B>&lt;ДАТА1&gt;</B> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст.32.2 КоАП РФ &nbsp;административный штраф должен быть уплачен лицом, привлеченным к административной ответственности, &nbsp;не позднее 30 дней со дня вступления постановления&nbsp; &nbsp;о наложении &nbsp;административного штрафа в законную силу либо со дня истечения срока отсрочки или срока рассрочки, предусмотренных <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=113708;fld=134;dst=102904">статьей 31.5</A> КоАП РФ, т.е.&nbsp; <I>при наличии обстоятельств, вследствие которых исполнение постановления о наложении административного наказания в виде административного штрафа невозможно в установленные сроки</I>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Оплату административного штрафа в размере 12000 рублей Администрация МР в &nbsp;установленные законом сроки &nbsp;не произвела. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту неуплаты административного штрафа в установленные законом сроки в отношении администрации МР и.о.старшего судебного пристава <SPAN class=Cnsl>Абыйского</SPAN> РОСП <SPAN class=Cnsl>Ноговицыным А.Н.</SPAN> составлен протокол об административном правонарушении &nbsp;по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> представитель Администрации МР отсутствовал без уважительных причин.&nbsp; О месте и времени рассмотрения дела&nbsp; Администрация МР извещена должным образом. Каких-либо ходатайств об отложении рассмотрения дела&nbsp; от Администрации МР в суд не поступало. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно положениям&nbsp; ч.2 ст.25.1 КоАП РФ,&nbsp; неявка лица, извещенного должным образом,&nbsp; &nbsp;не препятствует рассмотрению административного &nbsp;дела по существу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании и.о. старшего пристава <SPAN class=Cnsl>Ноговицына А.Н.</SPAN> пояснил. Согласно вступившего в законную силу решения&nbsp; мирового судьи о наложении административного штрафа в размере 12000 рублей&nbsp; на Администрацию МР было вынесено постановление&nbsp; судебного пристава-исполнителя и возбуждено исполнительное производство&nbsp; с указанием&nbsp; срока для добровольного&nbsp; исполнения решения суда. Тем не менее, оплата административного штрафа так и не была произведена. &nbsp;За неисполнение законных требований судебного пристава-исполнителя в отношении Администрации МР составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Ноговицына А.Н., проанализировав представленные и исследованные в</SPAN></SPAN>судебном заседании материалы дела, &nbsp;полагаю, что в результате&nbsp; нарушения &nbsp;ч.1 ст.32.2 КоАП РФ&nbsp;&nbsp; по исполнению постановления о&nbsp; наложении административного штрафа, Администрацией МР допущено административное правонарушение, предусматривающее административную ответственность по ч.1 ст.20.25 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения, выразившегося в нарушении срока уплаты административного штрафа, установленного ч.1 ст.32.2 КоАП РФ, подтверждено протоколом об административном правонарушении, актом об обнаружении правонарушения, постановлением о наложении административного штрафа, постановлением о возбуждении исполнительного производства , решением апелляционной инстанции. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Исполнительное производство о взыскании административного штрафа в размере 12000 рублей в отношении Администрации МР&nbsp;&nbsp; возбуждено &lt;ДАТА2&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление&nbsp; о возбуждении исполнительного производства&nbsp; в адрес Администрации МР&nbsp; направлено &lt;ДАТА2&gt; и вручено должным образом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно п.12 ч.5 ст.28.3 КоАП РФ судебные пристава-исполнители вправе составлять протоколы об административных правонарушениях по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ по делам об административных правонарушениях, рассмотренных судами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>Объектом </B>административного &nbsp;правонарушения выступают отношения, складывающиеся в процессе контроля и надзора за исполнением административных наказаний. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>Объективная сторона </B>административного<B> </B>правонарушения, предусмотренного ч.1 ст.20.25 КоАП РФ, состоит в неуплате административного штрафа в срок, предусмотренный ч.1 ст.32.2 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>С субъективной стороны </B>правонарушение, допущенное администрацией МР, характеризуется умыслом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств</B><U>,</U> <B>смягчающих и отягчающих </B>а<B>дминистративную ответственность</B> согласно ст.ст. 4.2&nbsp; и 4.3 &nbsp;КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера совершенного административного правонарушения, суд полагает назначить Администрации МР за неуплату административного штрафа в срок, административное наказание в пределах санкции ч.1 ст.20.25 КоАП РФ <I>- административный</I> <I>штраф</I>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Назначение наказания по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ не освобождает Администрацию МР&nbsp; от исполнения постановления суда &lt;НОМЕР&gt; от&nbsp; &lt;ДАТА3&gt;&nbsp; по уплате административного штрафа в размере 12000 рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь п.1 ч.1 ст.29.9, ст.ст.29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛА:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;Администрацию <SPAN class=Cnsl>Муниципального</SPAN> района «Абыйский улус (район)» Республики <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия)</B> признать виновной в совершении административного правонарушения по <B>ч.1 ст.20.25</B> Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях и наложить административный штраф в двукратном размере&nbsp; суммы неуплаченного штрафа -&nbsp; <B>24000 (Двадцать четыре тысячи) рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для перечисления административного штрафа: </B>получатель - УФК по РС(Я) (Управление Федеральной службы судебных приставов по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия)), ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; КБК 32211617000016000140; ОКАТО 9820155100; р/с 40101810100000010002; Банк: ГРКЦ НБ Республики <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия<SPAN class=Cnsl>) г.Якутск</SPAN>; БИК &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;</B>Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> районный суд <SPAN class=Cnsl>в п.Белая</SPAN> Гора.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
