<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-14/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 5.61 ч. 1</category>
<result></result>
<date>28.04.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5024214&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[





    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-14/2011</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>о прекращении &nbsp;производства &nbsp;по делу об административном правонарушении</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием лица, в отношении которого ведется производство по делу об административном правонарушении, потерпевшей А., рассмотрев в открытом судебном заседании дело об административном правонарушении, предусмотренном ч.1 ст.5.61 КоАП РФ, возбуждённого в отношении Атласовой И.Н.,</SPAN><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В отношении&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Атласовой И.Н. оперативным дежурным Абыйского ПП ММО МВД РФ «Колымо-Индигирский» Никулиным Н.Н. составлен административный протокол №81 по ч.1 ст.5.61 КоАП РФ, из которого следует, что Атласова И.Н.</SPAN>вместе со &lt;ФИО1&gt; &nbsp;разговаривали между собой &nbsp;&nbsp;в отсутствие потерпевшей А. о том, что&nbsp; А, наверно, состоит в интимной связи с директором Управления С. &nbsp;&nbsp;Текст&nbsp; данного разговора&nbsp;&nbsp; стал известен А. со слов бухгалтера &nbsp;Е. &lt;ДАТА1&gt;, которая&nbsp; и рассказала, что услышала данный разговор, находясь в своем кабинете.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Атласова И.Н.</SPAN>&nbsp;&nbsp;пояснила, что с протоколом, составленным в &nbsp;отношении её по ч.1 ст.5.61 КоАП РФ, категорически не согласна и при ознакомлении об этом написала.. О том, что муж А. примерно&nbsp; числа &lt;ДАТА2&gt;&nbsp; в нетрезвом состоянии звонил &nbsp;в Управление и оскорблял &nbsp;А. &nbsp;стало известно со слов самой &nbsp;Е. Каких-либо домыслов и разговоров&nbsp; насчет интимных отношений между А. и С. ни с &lt;ФИО2&gt;, ни &nbsp;и с кем - либо&nbsp; другими&nbsp; никогда не вела. Всё это домыслы самой Е., которая любит посплетничать и создавать конфликтные ситуации на рабочем месте.&nbsp;&nbsp; Управление &lt;ДАТА3&gt; было закрыто, и ремонт в этот день не производился.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> &nbsp;потерпевшая пояснила, что о &nbsp;&nbsp;разговоре про неё, который состоялся&nbsp; &lt;ДАТА3&gt; между &lt;ФИО1&gt; и <SPAN class=Cnsl>Атласовой И.Н.,</SPAN>&nbsp; &lt;ДАТА1&gt; до обеда&nbsp; рассказала Е. Данный разговор потерпевшая считает оскорблением, &nbsp;&nbsp;которое &nbsp;задевает &nbsp;её &nbsp;честь и достоинство. Поэтому &nbsp;обратилась с заявлением в полицию.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> свидетель Е.&nbsp; пояснила, что в Управлении &nbsp;работает бухгалтером.&nbsp; Во время ремонта здания, находясь в своём кабинете, &lt;ДАТА3&gt; услышала случайно как &lt;ФИО3&gt; и <SPAN class=Cnsl>Атласова И.Н.</SPAN>&nbsp;&nbsp;говорили о ней &nbsp;и &nbsp;А., что &nbsp;якобы &nbsp;обе&nbsp; являемся &nbsp;любовницами &nbsp;С.,&nbsp; &nbsp;и поэтому С. не делает нам замечаний. &nbsp;Разговор слышала, находясь в кабинете бухгалтерии, так как &lt;ФИО4&gt; и <SPAN class=Cnsl>Атласова И.Н.</SPAN> вели разговор громко. &nbsp;Насчет себя выяснять и подавать заявление в полицию не стала. Но об этом разговоре рассказала А.&nbsp; &lt;ДАТА1&gt; только тогда, когда А. сама спросила, какие разговоры ведутся в коллективе о ней.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч.1 ст.28.4 КоАП РФ, дела об административных правонарушениях, предусмотренных <B>статьями 5.68-5.63</B> КоАП РФ возбуждаются&nbsp; прокурором.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В процессе&nbsp; судебного заседания установлено, что протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.5.61 КоАП РФ в отношении&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Атласовой И.Н. . составлен оперативным дежурным Абыйского ПП ММО МВД РФ «Колымо-Индигирский» Никулиным Н.Н.,</SPAN>т.е.&nbsp; неправомочным лицом согласно ст.28.3 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В силу положений частей 2 и 3 ст. 26.2 КоАП РФ, наличие &nbsp;или отсутствие&nbsp; события&nbsp; административного правонарушения, виновность лица, привлекаемого к административной ответственности, а также&nbsp; иные обстоятельства, имеющие значение для правильного разрешения дела, устанавливаются&nbsp; протоколом об административном правонарушении, иными протоколами, предусмотренными&nbsp; КоАП РФ, объяснениями лица, в&nbsp; отношении которого ведется производство по делу об административном правонарушении, показаниями потерпевшего, свидетелей, другими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">Не допускается &nbsp;использование доказательств по делу об административном правонарушении, полученных с нарушением закона.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Протокол &lt;НОМЕР&gt; об административном правонарушении по .1 ст.5.61 КоАП РФ&nbsp; в отношении <SPAN class=Cnsl>Атласовой И.Н. составленный</SPAN> неправомочным лицом, следует считать доказательством, полученным с нарушением закона.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Других веских доказательств, свидетельствующих о наличии в действиях <SPAN class=Cnsl>Атласовой И.Н.</SPAN> состава административного правонарушения, предусмотренного ч.1 ст.5.61 КоАП РФ, суду предоставлено не было. Показания свидетеля суд считает не состоятельными, так как разговор между <SPAN class=Cnsl>Атласовой И.Н.</SPAN> и &lt;ФИО1&gt; &nbsp;&nbsp;происходил &nbsp;в отсутствие, как потерпевшей, &nbsp;так и свидетеля и в другом кабинете.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах согласно&nbsp; пункту 1 части 1&nbsp; статьи 24.5 КоАП РФ &nbsp;дело об административном правонарушении в отношении <SPAN class=Cnsl>Атласовой И.Н.</SPAN> подлежит прекращению за отсутствием состава административного правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь&nbsp; ч.2 ст.29.4 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Прекратить производство по делу об административном правонарушении в отношении <B><SPAN class=Cnsl>Атласовой И.Н.</SPAN>&nbsp;</B>&nbsp;за отсутствием в её действиях состава административного правонарушения, предусмотренного ч.1 ст.5.61 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление мирового судьи может быть обжаловано в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный суд п. Белая Гора</SPAN>в течение десяти&nbsp; суток со дня&nbsp; вручения или получения копии постановления</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN> </P></DIV>


]]></body>
