<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-24/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 15.33 ч. 2</category>
<result></result>
<date>31.05.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5091301&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B><SPAN class=Cnsl>Дело №5-24/2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.2 ст. 15.33 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Федорова И.И.,</SPAN>ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Начальником отдела администрирования страховых взносов Государственного учреждения - Регионального отделения Фонда социального страхования Российской Федерации по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия) Степановой С.И. в отношении Федорова И.И.</SPAN> составлен административный протокол &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА1&gt;&nbsp; за&nbsp; непредоставление в установленный срок (не позднее &lt;ДАТА2&gt;) отчета&nbsp; за 1&nbsp; квартал 2012 г. по форме 4-ФСС РФ «Расчет по начисленным и уплаченным страховым взносам на обязательное социальное страхование на случай временной нетрудоспособности и в связи с материнством и по обязательному социальному страхованию от несчастных случаев на производстве и профессиональных заболеваний, а также&nbsp; по расходам на выплату страхового обеспечения» по ч.2 ст.15.33 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании </I><SPAN class=Cnsl>Федоров И.И<I>., извещенный должным образом о времени и места рассмотрения в отношении его административного дела, отсутствовал. Каких-либо ходатайств, заявлений об отложении рассмотрения дела суду Федоровым И.И.</I></SPAN>&nbsp;&nbsp;предоставлено не было. Таким образом, согласно положениям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ неявка лица, извещенного должным образом, не препятствует рассмотрению дела по существу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> представитель Фонда социального страхования&nbsp; Российской Федерации по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия) по доверенности ведущий специалист Регионального отделения Фонда социального страхования Российской Федерации по Абыйскому району Ефимова П.А. пояснила. Срок предоставления отчетности по форме 4-ФСС РФ должен предоставляться страхователями не позднее 15 числа следующего месяца. Тем не менее, данный отчет за</SPAN>1 квартал 2012 г. был предоставлен только &lt;ДАТА3&gt;, т.е. с нарушением&nbsp; сроков,&nbsp; утвержденных федеральным законодательством. Веских причин нарушения сроков по предоставлению отчетов&nbsp; от администрации Абыйской ЦРБ предоставлено не было. За нарушение срока предоставления отчетов в отношении <SPAN class=Cnsl>Федорова И.И.</SPAN> был составлен&nbsp; административный протокол, предусматривающий административную ответственность по ч.2 ст.15.33 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав представителя Фонда социального страхования по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому району Ефимову П.А., проанализировав</SPAN> представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что в действиях <SPAN class=Cnsl>Федорова И.И.</SPAN> как&nbsp; должностного лица, &nbsp;отсутствует состав административного правонарушения, предусмотренного ч.2 ст.15.33 КоАП РФ по следующим основаниям. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.19 Федерального закона от <SPAN class=Cnsl>24.07.1998 г. № 125-ФЗ (ред. от 03.12.2011 г.) «Об обязательном социальном страховании от несчастных случаев на производстве и профессиональных заболеваний» (изм. и доп., вступающим в силу с 01.01.2012 г.) привлечение</SPAN>страхователя к ответственности осуществляется страховщиком в порядке, аналогичном порядку, установленному Налоговым кодексом Российской Федерации для привлечения к ответственности за налоговые правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В п.24 Постановления Пленума Верховного Суда Российской <SPAN class=Cnsl>Федерации №18 от 24.10.2006 г. (ред. от 09.02.2012 г.)</SPAN> «О некоторых вопросах, возникающих у судов при применении Особенной части глав 12; 14<B>; 15;</B> 16&nbsp; Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях» указано:&nbsp; решая вопрос о привлечении должностного лица к административной ответственности, необходимо руководствоваться положениями пункта 1 статьи 6 и пункта 2 статьи 7&nbsp; Федерального закона&nbsp; <SPAN class=Cnsl>от 21.11.1996 г. № 129-ФЗ (ред.26.11.2011 г</SPAN>.) «О бухгалтерском учете» в соответствии с которым<I> -<B> руководитель</B> несет ответственность за ненадлежащую организацию&nbsp; учета, <B>а главный бухгалтер</B> - за ведение бухгалтерского учета, своевременное представление полной и достоверной бухгалтерской отчетности.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">На основании должностных обязанностей главный бухгалтер Абыйской ЦРБ &nbsp;обеспечивает составление баланса, оперативных сводных отчетов, статистической&nbsp; отчетности и представление их в установленном порядке в соответствующие органы и несет ответственность за несвоевременное представление различных сведений и отчетности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, на основании изложенного полагаю,&nbsp; что административный протокол в отношении <SPAN class=Cnsl>Федорова И.И.</SPAN> о совершенном административном правонарушении, предусматривающим ответственность по ч.2 ст.15.33 КоАП РФ, составлен не на то должностное лицо, так как в действиях (бездействии) <SPAN class=Cnsl>Федорова И.И.</SPAN> отсутствует состав административного правонарушения, что&nbsp; &nbsp;в соответствии с&nbsp; пунктом 2 части 1 статьи 24.5 КоАП РФ <I>является обстоятельством, исключающим производство по&nbsp; делу об административном правонарушении.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п.1 ч.1.1 ст.29.9 и ст.29.11 Кодекса &nbsp;Российской&nbsp; Федерации об административных правонарушениях, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Производство по делу об административном правонарушении по ч.2 ст.15.33 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях &nbsp;в отношении <B><SPAN class=Cnsl>Федорова И.И.</B></SPAN>- <B>прекратить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление&nbsp; может быть обжаловано в течение 10 суток со дня вручения или получения копии данного постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный суд п. Белая</SPAN> Гора. ул. <SPAN class=Cnsl>Строителей</SPAN> ,12.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 36pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
