<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-23/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 7.27</category>
<result></result>
<date>22.05.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5090484&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№5-23/2012</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ОПРЕДЕЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>о возвращении материалов административного дела для устранения недостатков</B></P>
<P><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., изучив в ходе подготовки к рассмотрению материалы дела об административном правонарушении по ст. 7.27 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Аммосова В.Е.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛА:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Поступившие в суд материалы дела об административном правонарушении из <SPAN class=Cnsl>Абыйского ПП ММО МВД РФ «Колымо-Индигирский» в отношении Аммосова В.Е., составленного оперативным дежурным Абыйского ПП прапорщиком полиции Никулиным Н.Н.</SPAN>по ст.7.27 КоАП РФ по факту кражи, не могут быть приняты к производству мирового судьи по следующим основаниям.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Протокол об административном правонарушении не отвечает требованиям, предусмотренных ст. 28.2 КоАП РФ, а именно:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - согласно <B>ст.7.27</B> КоАП РФ санкция<B><I> за мелкое хищение</I></B> установлена в размере до пятикратной стоимости похищенного имущества, но не менее одной тысячи рублей, или административный арест на срок до пятнадцати суток. <I>В примечании данной статьи указано, что хищением чужого имущества признается мелким, если стоимость похищенного имущества не превышает одну тысячу рублей.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>Тем не менее, ни в протоколе об административном правонарушении, ни в материалах дела нет данных о цене похищенного имущества. Суду должен быть представлен подтверждающий документ (справка) о стоимости похищенного имущества.&nbsp; Стоимость имущества определяется по ценам, в соответствии с которыми имущество реализовалось, или на основании заключения эксперта. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Важность данного документа имеет значение для разграничения административного правонарушения и преступления &nbsp;и при решении вопроса о назначении наказания виновному. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом, при составлении протокола не установлено, является ли совершенное противоправное деяние <I><SPAN class=Cnsl>Аммосовым В.Е. мелким</SPAN><B> хищением</B></I> или имеются признаки &nbsp;преступления<B>.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Невыполнение требований при составлении протокола, прямо перечисленных в ч.2 ст.28.2 КоАП РФ, и иных сведений в зависимости от их значимости для данного дела об административном правонарушении согласно п.4 Пленума ВС РФ <SPAN class=Cnsl>№5 от 24.03.2005 г. (в ред. от 09.02.2012 г.) являются</SPAN> <B>существенными недостатками </B>и которые не могут быть восполнены при рассмотрении дела по существу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.3 ст.28.8 КоАП РФ для правильного рассмотрения дела необходимо устранить существенные недостатки при составлении протокола об административном правонарушении и других материалов по делу в срок не более 3-суток со дня их поступления (получения) от судьи. Материалы дела об административном правонарушении с внесением в них изменений, дополнений возвращаются судье в течение суток со дня устранения соответствующих недостатков, так как особое значение на стадии возбуждения дела об административном правонарушении отводится протоколу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь п.4 ч.1 ст. 29.4 КоАП РФ, мировой судья </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ОПРЕДЕЛИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>Материалы дела об административном правонарушении<B> по ст.7.27 КоАП РФ </B>в отношении<B> <SPAN class=Cnsl>Аммосова В.Е. - возвратить начальнику Абыйского ПП</SPAN></B> ММО МВД РФ «Колымо-Индигирский» для устранения недостатков.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
