<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-22/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 20.7</category>
<result></result>
<date>24.05.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5090485&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст.20.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении должностного лица - Дохунаевой О.А.,</SPAN><I>ранее к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекалась</I>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В &nbsp;результате плановой проверки, проведенной в соответствии с планом-графиком плановых проверок ГУ МЧС России по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха (Якутия) на 2012 год главным государственным инспектором Абыйского района по пожарному надзору - начальником отделения надзорной деятельности Абыйского района УНД ГУ МЧС России по РС (Я) Волковой Л.В. в здании МБОУ в отношении должностного лица и.о. директора Дохунаевой О.А. составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.20.7 КоАП РФ за невыполнение установленных федеральными законами и иными нормативными правовыми</SPAN>актами Российской Федерации специальных условий (правил) эксплуатации технических систем управления гражданской обороны и объектов гражданской обороны, использования и содержания систем оповещения, средств индивидуальной защиты, другой специальной техники и имущества гражданской обороны</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании </I><SPAN class=Cnsl>Дохунаева О.А.,</SPAN> извещенная должным образом о времени и места рассмотрения административного дела, отсутствовала, направив в суд ходатайство о рассмотрении дела без её участия в связи с распутицей, указав. После отпуска без содержания приступила к работе ДАТА и директором школы&nbsp; &nbsp;не была посвящена о предстоящей плановой проверки.&nbsp; Приказом директора школы на период её отсутствия были возложены обязанности директора &nbsp;с ДАТА по&nbsp; ДАТА, но &nbsp;при этом заработная плата за выполнение обязанности директора не оплачивалась. Просит суд учесть, что МБОУ впервые и первыми в районе представляет документацию по ГО. Понимая всю важность &nbsp;по&nbsp; подготовке документации по ГО, &nbsp;в короткий срок с ДАТА по ДАТА &nbsp;выполнила все требования и предписания по ГО &nbsp;досрочно. Неявка <SPAN class=Cnsl>Дохунаевой О.А.</SPAN> признана судом уважительной и не противоречит требованиям&nbsp; ч.2 ст. 25.1 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании </I>начальник отделения государственного пожарного надзора <SPAN class=Cnsl>Абыйского района Волкова Л.В., не возражая о рассмотрении дела без участия Дохунаевой О.А., пояснила. По результатам плановой проверки было установлено, что Дохунаевой О.А. как должностным лицом не были выполнены в полном объеме требования норм и правил по предупреждению и ликвидации ЧС, предусмотренные федеральным законом №28-ФЗ «О гражданской обороне». В связи с невыполнением требований составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.20.7 КоАП РФ в отношении Дохунаевой О.И., исполняющей обязанности директора школы. Только после проведения плановой проверки, которая была проведена ДАТА, все указанные замечания по результатам проверки были выполнены до ДАТА. О том, что МБОУ включена в план-график проверок на 2012 г. директору МБОУ Т. было известно. Тем не менее, директор МБОУ, возлагая обязанности на Дохунаеву О.И. на</SPAN>период своей &nbsp;командировки,&nbsp; не поставила&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Дохунаеву О.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;в известность о том, что МБОУ включена в план график плановой проверки на 2012 г.&nbsp; по ГО, а&nbsp; также об отсутствии&nbsp;&nbsp; необходимой &nbsp;документации &nbsp;по выполнению требований федерального законодательства по&nbsp; ГО.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В., проанализировав</SPAN> представленные и исследованные в судебном заседании&nbsp; материалы административного дела, полагаю, что в результате допущенных нарушений в области требований норм и правил гражданской обороны, указанных в протоколе об административном правонарушении, в действиях и.о. директора МБОУ как должностным лицом имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст. 20.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт административного правонарушения по ч.1 ст.20.7 КоАП РФ, совершенного &nbsp;и.о. директора <SPAN class=Cnsl>Дохунаевой О.А.,</SPAN>&nbsp; выразившееся в невыполнении требований, предусмотренных Федеральным законодательством в области гражданской обороны, находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: акте&nbsp; проверки, распоряжении о проведении плановой проверки, протоколе об административном правонарушении. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.9 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 03.05.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» - основанием для проведения плановой проверки явилось несоблюдение МБОУ в процессе осуществления деятельности обязательных требований в области гражданкой обороны, защиты населении, предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций. Плановая проверка в МБОУ проведена в соответствии с планом-графиком ГУ МЧС России по Республике Саха (Якутия) на 2012 год, сведения которых размещены в сети «Интернет» на официальных сайтах Прокуратуры Республики Саха (</SPAN><I>Якутия) и УНД ГУ МЧС России по РС(Я). </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С распоряжением о&nbsp; проведении&nbsp; плановой проверки и.о.директора МБОУ <SPAN class=Cnsl>Дохунаева О.А.</SPAN> ознакомлена под личную подпись. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом </I></B>административного правонарушения по ч.1 ст.20.7 КоАП РФ выступает должностное лицо, которое в соответствии с положениями ст.2.4 КоАП РФ и примечанием к данной статье&nbsp; постоянно, временно или в соответствии со специальными полномочиями, осуществляет функции представителя власти, т.е. наделен в установленном законом порядке распорядительными полномочиями, выполняющее организационно-распорядительные или административно-хозяйственные функции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приказу &nbsp;директора школы Т. <SPAN class=Cnsl>Дохунаева О.А.</SPAN> назначена исполняющей обязанности директора МБОУ на период командировки&nbsp;&nbsp; директора &nbsp;и в соответствии со ст.2.4 КоАП РФ является должностным лицом и несёт административную ответственность&nbsp; <I>как должностное лицо.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>С субъективной стороны</I></B>&nbsp; совершение административного правонарушения по ч.1 ст.20.7 КоАП РФ должностным лицом возможно как умышленно, так&nbsp; и по неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом административного правонарушения </I></B><I>по ч.1 ст.20.7 КоАП<B> </B>РФ</I> являются отношения в области обеспечения общественного порядка и общественной безопасности по защите населения и территорий от чрезвычайной ситуации природного и техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективную сторону </I></B>данного административного правонарушения характеризует действие либо бездействие, связанные с нарушением соответствующих требований, правил и использование средствами индивидуальной защиты и имущества гражданской обороны, другой специальной техники, медицинских и иных средств при проведении аварийно-спасательных и других неотложных работ, оказания помощи в случае возникновения опасности вследствие чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B>Обстоятельств, смягчающих </B>&nbsp;административную ответственность, согласно ст. 4.2&nbsp;&nbsp; КоАП РФ является совершение данного административного правонарушения впервые и непродолжительный&nbsp; срок исполнения обязанностей директора МБОУ <SPAN class=Cnsl>Дохунаевой О.А.</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, отягчающих</B>&nbsp;&nbsp; административную ответственность&nbsp; согласно ст.4.3 КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Невыполнение должностным лицом &nbsp;и.о. директора <SPAN class=Cnsl>Дохунаевой О.И.</SPAN>&nbsp; норм и требований, предусмотренных Федеральным законодательством в области гражданской обороны по защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера, не причинило вреда и не повлекло угрозы причинения вреда жизни здоровью людей, объектам животного и растительного мира, а также не нанесло имущественного ущерба физическим, юридическим лицам, государству и его органам. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом того,&nbsp; что данное административное правонарушение выявлено впервые, и отсутствие отягчающих вину обстоятельств,&nbsp; считаю возможным ограничиться предупреждением&nbsp; на основании&nbsp; части 2 ст.3.4 КоАП&nbsp; Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B>Признать <SPAN class=Cnsl>Дохунаеву О.А.,</B></SPAN>&nbsp;&nbsp;исполняющей обязанности директора МБОУ, виновной в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.20.7 КоАП РФ и <B>наложить административное</B> <B>наказание в виде предупреждения.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp; постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный суд п. Белая Гора</SPAN>, ул. <SPAN class=Cnsl>Строителей,</SPAN>12.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.<SPAN class=Cnsl>Б</SPAN>оженко</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
