<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-18/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>23.05.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5090487&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-18 /2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3</SPAN><SPAN class=Cnsl> Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием госинспектора отдела государственного экологического контроля Абыйской улусной инспекции охраны природы (далее по тексту ОГЭК Абыйской УИОП) Новикова А.К.,</SPAN> рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B>по ч.1 ст.19.5</B> Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица<B> детский сад «Сардаана»,</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; проведенной&nbsp; внеплановой проверки&nbsp; (контрольного)&nbsp; мероприятия по надзору&nbsp; над выполнением в срок законного предписания по устранению нарушений обязательных требований законодательства в области соблюдения природоохранного законодательства Российской Федерации в детском саде «Сардаана», выявлено, что детским садом «Сардаана»&nbsp; как юридическим лицом не выполнены в полном объеме требования предписания, а именно отсутствуют план природоохранных мероприятий 2011-2012 г.г.; журнал учета фактически вывезенных отходов производства и потребления; не назначено ответственное лицо по охране окружающей среды; не поставлено на государственный учет объектов, оказывающих негативное воздействие на окружающую среду; не производится плата за негативное воздействие на окружающую среду.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; По факту не выполнения&nbsp; в срок предписания в отношении&nbsp; юридического лица - детского сада «Сардаана» старшим госинспектором ОГЭК Абыйской <SPAN class=Cnsl>УИОП Корякиным П.И. составлен протокол</SPAN> об административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 КоАП&nbsp; РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Старший инспектор ОГЭК Абыйской УИОП <SPAN class=Cnsl>Корякин П.И. в</SPAN> силу положения п.37 ч.2 ст.28.3 КоАП РФ правомочен составлять протокол об административном правонарушении, предусмотренном ч.1 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> представитель юридического лица заведующая&nbsp; детским садом «Сардаана»&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Слепцова Т.В. по факту невыполнения в срок предписания пояснила. При проведении проверки в области охраны окружающей среды участвовала предыдущая заведующая. О требованиях, указанных в предписании, стало известно только лишь ДАТА, когда вручили извещение о предстоящей проверке и ознакомили с предписанием. На должность заведующей детским садом назначена ДАТА. Принять к сведению все требования, предусмотренные Федеральным законом «Об охране окружающей среды», и устранить их в столь кратчайший срок, не представилось возможным. Слепцова Т.В.</SPAN>полагает, что детский сад «Сардаана» не является хозяйствующим субъектом, не занимается никаким &nbsp;видом производства и &nbsp;не загрязняет окружающую среду. На вывоз жидких и твердых бытовых отходов&nbsp; заключен договор&nbsp; с отделом ЖКХ и &nbsp;полагает, что &nbsp;платежи за негативное воздействие должна вносит та организация,&nbsp; с которой&nbsp; заключен &nbsp;договор на вывоз отходов. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Новиков А.К. государственный инспектор Абыйской улусной инспекции охраны природы пояснил. По результатам внеплановой проверки установлено, что детским садом «Сардаана» в полном объеме не устранены нарушения, предусмотренные федеральным законом «Об охране окружающей среды», указанные в предписании. За невыполнение в срок нарушений, указанных в предписании, в отношении детского сада «Сардаана» как юридического лица составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации старшим госинспектором ОГЭН Абыйской УИОП Корякиным П.И.</SPAN>Заслушав пояснения участников судебного процесса, изучив представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате невыполнения в срок законного предписания должностного лица, осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях юридического лица имеется состав административного правонарушения, предусматривающего ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ&nbsp; юридическим лицом находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании,&nbsp; акте&nbsp; внеплановой проверки, протоколе об административном правонарушении, распоряжении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Исходя из диспозиции ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, административная ответственность по указанной статье наступает в том случае, если в установленный срок не было исполнено законное предписание органа, осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 03.05.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания №27 от 16.11.2011 г.</SPAN>Правомочность проведения проверки &nbsp;в области &nbsp;охраны окружающей среды установлена Положением о Министерстве охраны природы Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия), утвержденного постановлением Правительства РС (Я) от 28.02.2009 г. № 78 (ред. от 18.06.2011 г.).</SPAN>Предписание содержит требования об устранении нарушений законодательства и основано на требованиях Федерального закона от <SPAN class=Cnsl>10.01.2002 №7-ФЗ (ред. от 21.11.2011) «</SPAN>Об охране окружающей среды».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Статьей 16 Федерального закона&nbsp; <SPAN class=Cnsl>№ 7-ФЗ предусмотрено</SPAN>, что негативное воздействие на окружающую среду является платным. &nbsp;К одному &nbsp;из видов негативного воздействия&nbsp; на окружающую среду&nbsp; относится и <I>размещением отходов потребления.</I> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно пункту 1 Порядок определения платы и её предельных размеров за загрязнение природной среды, &nbsp;т.е. за &nbsp;<I>размещение отходов,</I> других<I>&nbsp; </I>видов вредного воздействия, утвержденный Постановлением Правительства &nbsp;Российской&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Федерации № 632 от28.08.1992</SPAN>г., распространяется на предприятия, учреждения, организации, <B><I>осуществляющих любые виды деятельности</I></B> на территории Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">На&nbsp; основании Устава&nbsp; юридическое лицо&nbsp; <SPAN class=Cnsl>детский сад № 1 «Сардаана</SPAN>» является &nbsp;Муниципальным&nbsp; бюджетным &nbsp;учреждением &nbsp;дошкольного&nbsp; образования и основной деятельностью данного учреждения является создание условий, гарантирующих охрану и укрепление здоровья детей, создание максимальных условий, обеспечивающих физическое, интеллектуальное и личностное развитие ребенка.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Для &nbsp;жизнеобеспечения&nbsp; и выполнения&nbsp; поставленных задач,&nbsp; перечисленных &nbsp;в Уставе,&nbsp; юридическим лицом заключен &nbsp;&nbsp;договор на оказание услуг по вывозу жидких&nbsp; и твердых&nbsp; бытовых отходов&nbsp; с МУ «Отдел ЖКХ» и за данный вид услуг предусмотрена&nbsp; плата. Каких-либо дополнительных оплат в договоре нет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом,&nbsp; юридическое лицо &nbsp;&nbsp;детский сад «Сардаана»&nbsp; в соответствии с федеральным законодательством Российской Федерации &nbsp;обязано производить оплату за размещение&nbsp; своих отходов&nbsp; потребления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного&nbsp; ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона правонарушения</I></B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом</I></B> данного административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает юридическое лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, смягчающих </B>&nbsp;административную ответственность, согласно ст.ст. 4.2 &nbsp;&nbsp;КоАП РФ является совершение данного административного правонарушения впервые и непродолжительный&nbsp; срок исполнения обязанностей заведующей детским садом «Сардаана» <SPAN class=Cnsl>Слепцовой Т.В.</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, отягчающих</B>&nbsp;&nbsp; административную ответственность&nbsp; согласно ст.4.3 КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Невыполнение юридическим лицом в срок предписания не причинило вреда и не повлекло угрозы причинения вреда жизни здоровью людей, объектам животного и растительного мира, а также не нанесло имущественного ущерба физическим, юридическим лицам, государству и его органам. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая вид и характер деятельности бюджетного учреждения&nbsp; детского сада «Сардаана», считаю, что назначение наказания, связанное с наложением административного штрафа не будет содействовать обеспечению достижения цели административного наказания. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом того,&nbsp; что данное административное правонарушение выявлено впервые, и отсутствие отягчающих вину обстоятельств, &nbsp;считаю возможным ограничиться предупреждением&nbsp; на основании&nbsp; части 2 ст.3.4 КоАП&nbsp; Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Признать <B>детский сад «Сардаана» </B>виновным в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ и <B>наложить административное</B> <B>наказание в виде предупреждения.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>постановления в Усть-Янский районный суд п. Белая Гора</SPAN>, ул. <SPAN class=Cnsl>Строителей,</SPAN>12.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.<SPAN class=Cnsl>Б</SPAN>оженко</SPAN> </P>
<P></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
