<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-1/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>160</category>
<result></result>
<date>17.05.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5090488&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 1-01 /2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>именем Российской Федерации</B></P>
<P>&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием: государственного обвинителя - зам. прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия) юриста 1 класса Краюхина А.А., подсудимой Нефедовой И.Р., защитника Борисовой В.С.,</SPAN>при секретаре судебного заседания&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Стручковой Е.Д.,</SPAN>рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке&nbsp; судебного разбирательства материалы уголовного дела в отношении <B><SPAN class=Cnsl>Нефедовой И.С.,</SPAN></B>обвиняемой в совершении<B> </B>преступления, предусмотренного<B>&nbsp; ч.1 ст.160 &nbsp;&nbsp;Уголовного кодекса&nbsp; Российской Федерации</B>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Проведенным&nbsp; по уголовному делу дознанием установлено: <SPAN class=Cnsl>Нефедова И.С. на</SPAN>&nbsp; основании трудового&nbsp; соглашения, работая в качестве кассира билетного (оператора), по продаже авиаперевозок на регулярные и чартерные рейсы ООО, в авиакассе&nbsp; реализовала в период со &lt;ДАТА1&gt; по &lt;ДАТА2&gt; авиабилеты и квитанции разных сборов на общую сумму &lt;НОМЕР&gt; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&lt;ДАТА2&gt; около 19 часов <SPAN class=Cnsl>Нефедова И.С.,</SPAN>находясь в помещении авиакассы, являясь&nbsp; материально-ответственным лицом, достоверно зная, что&nbsp; полученные денежные средства от реализации авиабилетов и квитанций разных сборов за период с &lt;ДАТА1&gt; по &lt;ДАТА2&gt; в сумме 105680 рублей необходимо внести на счет&nbsp; отделения Сбербанка России для получателя ООО, в нарушении «Технологии работы кассира агентства», утвержденной исполнительным директором ООО, должностной инструкции билетного кассира, утвержденной исполнительным директором ООО, условий трудового соглашения, дополнительного соглашения, договора о полной материальной ответственности, умышленно, незаконно, из корыстных побуждений, с целью хищения денежных средств, осознавая &nbsp;противоправность и последствия своих действий, полученные денежные средства от продажи авиабилетов на счет Сбербанка не &nbsp;внесла, отчет о продаже авиабилетов не составила. Факт продажи авиабилетов от&nbsp; руководства&nbsp; ООО скрыла и совершила&nbsp; хищение чужого имущества путем присвоения ей вверенных денежных &nbsp;средств, в сумме &lt;НОМЕР&gt; рублей, находящихся в подотчете.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате незаконного завладения вверенными&nbsp; ей денежными средствами <SPAN class=Cnsl>Нефедова И.С.</SPAN> причинила ООО материальный ущерб на сумму&nbsp; &lt;НОМЕР&gt; рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Присвоенные, путем хищения денежные средства <SPAN class=Cnsl>Нефедова И.С.</SPAN> потратила на свои личные и семейные нужды (продукты питания, спиртное, детские вещи, услуги Интернета, детского сада и т.д.) в период с &lt;ДАТА3&gt; по &lt;ДАТА2&gt; до конца &lt;ДАТА&gt; г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с представленной справкой ООО причинен материальный ущерб на сумму &lt;НОМЕР&gt; рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению эксперта в подотчете билетного кассира ООО <SPAN class=Cnsl>Нефедовой И.С. имеется</SPAN> недостача за период с &lt;ДАТА3&gt; по &lt;ДАТА2&gt; в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Своими незаконными, умышленными деяниями <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Нефедова И.С. нарушила общественные отношения, связанные</SPAN></SPAN> с государственным регулированием в сфере собственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, своими умышленными действиями <SPAN class=Cnsl>Нефедова И.С.</SPAN> совершила преступление, предусмотренное ч.1 ст.160 УК Российской Федерации &nbsp;присвоение, то есть &nbsp;хищение чужого имущества, вверенного виновному.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Представитель<I>&nbsp; </I>&nbsp;потерпевшего ООО по доверенности И.&nbsp; в судебном заседании отсутствовала, направив в суд ходатайство о рассмотрении дела&nbsp; в особом&nbsp; порядке и без их участия.&nbsp; Гражданского иска не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> после &nbsp;изложенного государственным обвинителем &nbsp;предъявленного&nbsp; обвинения, подсудимая <SPAN class=Cnsl>Нефедова И.С.,</SPAN> не возражая о рассмотрении дела без участия представителя потерпевшего, вину в совершенном преступлении признала &nbsp;и пояснила. &nbsp;Предъявленное обвинение по ч.1 ст.160 &nbsp;УК РФ понятно, и с которым&nbsp; согласна &nbsp;в полном объеме. Поддерживает ранее заявленное ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства. Ходатайство заявлено &nbsp;добровольно после консультации с защитником. С материалами уголовного дела&nbsp; ознакомлена, &nbsp;имеющиеся в деле доказательства соответствуют обстоятельствам совершенного преступления, осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства в судебном заседании. Порядок назначения&nbsp; наказания и обжалование приговора понятен. За &nbsp;совершенное хищение денежных средств &nbsp;раскаивается. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Ходатайство подсудимой о проведении судебного разбирательства в особом порядке и постановления приговора без проведения судебного разбирательства и без участия представителя потерпевшего поддержано защитником <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> зам. прокурора&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Краюхин А.А.,</SPAN> не возражая о рассмотрении дела без участия представителя потерпевшего, выразил согласие &nbsp;о рассмотрении уголовного дела в особом порядке и постановлении приговора без проведения судебного разбирательства, заявленного подсудимой, поддержанного защитником и представителем потерпевшего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав мнения участников&nbsp; процесса, с учетом, что по данному уголовному делу соблюдены все условия, предусмотренные частями 1 и 2 ст.314 УПК РФ, судья &nbsp;считает возможным вынести в отношении подсудимой обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и &nbsp;оснований для отложения слушания дела&nbsp;&nbsp; не имеются.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Полагает, что данное уголовное дело может быть&nbsp; рассмотрено в особом порядке судебного разбирательства. Обвинение по ч.1 ст.160 &nbsp;&nbsp;УК РФ, с которым&nbsp; подсудимая согласилась &nbsp;в полном объеме, обоснованно и подтверждено доказательствами, собранными по уголовному делу. Ходатайство подсудимой заявлено добровольно после консультации с защитником и поддержано государственным обвинителем, &nbsp;представителем потерпевшего. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Вину подсудимой судья &nbsp;считает доказанной и <SPAN class=Cnsl>действия Нефедовой И.С.</SPAN>квалифицирует по ч.1 ст.160 УК РФ - &nbsp;как присвоение, то есть&nbsp; хищение чужого имущества, вверенного виновному.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;С целью изучения личности подсудимой по ходатайству защитника, поддержанного подсудимой, государственным обвинителем, &nbsp;в судебном заседании согласно ч.5 ст. 316 УПК РФ исследованы&nbsp; характеристики: по месту жительств, выданной УУМ ОВД по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому району Макаровым Н.Ю.,</SPAN>по&nbsp; месту прежней работы &nbsp;в ООО (л.д.&nbsp; 97, 99 ), справка МУ «Абыйская ЦРБ» (л.д. 95); требование ИЦ (л.д.94); свидетельство о рождении ребенка&nbsp; (.л.д. 101).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По характеристикам <SPAN class=Cnsl>Нефедова И.С. с</SPAN>места&nbsp; жительства&nbsp; характеризуется положительно,&nbsp; с места работы характеризуется &nbsp;посредственно. На учете психиатра и нарколога не состоит. Судимости не имеет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания судом учитывается характер и степень общественной опасности совершенного &nbsp;преступления, личность подсудимой, обстоятельства &nbsp;смягчающих наказание, отсутствие &nbsp;обстоятельств отягчающих наказание, а также влияние назначенного судом &nbsp;наказания на&nbsp; исправление&nbsp; осужденной.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Преступление, совершенной&nbsp; подсудимой по ч.1 ст.160 УК РФ относится к категории преступлений&nbsp; небольшой тяжести согласно ст.15 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, судья приходит к выводу о признании <SPAN class=Cnsl>Нефедовой И.С. виновной</SPAN> в совершении преступления по ч.1 ст.160 УК РФ (в редакции Федерального закона&nbsp; от&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>27.12.2009 г. № 377-ФЗ).</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах судья &nbsp;считает&nbsp; назначить <SPAN class=Cnsl>Нефедовой И.С.</SPAN> наказание в виде исправительных работ. Противопоказаний и ограничений по состоянию здоровья к труду не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельствами, смягчающими наказание</B> согласно п. «г» ч.1 ст.61 УК РФ, является&nbsp; &nbsp;наличие&nbsp; на иждивении &nbsp;малолетнего &nbsp;ребенка, признание вины в полном объеме с&nbsp; ходатайством о рассмотрении дела в особом порядке, искреннее&nbsp; раскаяние, &nbsp;совершение преступления впервые и &nbsp;небольшой тяжести. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, отягчающих наказание</B> согласно ст.63 УК РФ, судом не установлено</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Гражданского иска представителем потерпевшего&nbsp; не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В ходе судебного заседания принимала участие адвокат <SPAN class=Cnsl>Борисова В.С.</SPAN> по назначению, &nbsp;которой заявлено ходатайство о возмещении расходов, связанных с участием в судебном заседании. В соответствии &nbsp;с п.5 ч.2 ст.131 УПК РФ - суммы, выплачиваемые адвокату за оказание&nbsp; юридической помощи по назначению, относятся к судебным издержкам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положением ч.10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, предусмотренные ст. 131 УПК РФ, не подлежат взысканию с подсудимой. В порядке ч.3 данной статьи судом вынесено постановление о выплате адвокату <SPAN class=Cnsl>Борисовой В.С.</SPAN> из Федерального бюджета через Управление судебного департамента по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Руководствуясь ст. 316 УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Нефедову И.С.</SPAN> </B>признать виновным в совершении преступления, предусмотренного <B>ч.1 ст.160 </B>&nbsp;Уголовного кодекса Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Назначить <B><SPAN class=Cnsl>Нефедовой И.С.</SPAN>&nbsp;&nbsp;</B>наказание в виде<B> исправительных работ сроком на 5 (пять) месяцев с удержанием 10 &nbsp;(десяти) процентов из заработка </B>в доход<B> </B>государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Меру &nbsp;пресечения <SPAN class=Cnsl>Нефедовой И.С.</SPAN> - <I>подписку о невыезде&nbsp; и надлежащем поведении</I> оставить прежнюю до вступления приговора в законную&nbsp; силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Вещественные доказательства:</I> отчеты, расходные накладные, авиабилеты, купоны разных сборов, посадочные талоны, распечатки переговоров (л.д. 143-144 том.1); (л.д.87-89 том.3) - оставить при уголовном деле.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Приговор&nbsp; может быть обжалован&nbsp; &nbsp;с соблюдением требований ст.317 УПК РФ в течение 10 суток со дня провозглашения <SPAN class=Cnsl>в Усть-Янский районный суд п. Белая Гора Абыйского</SPAN>района Республики <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В случае подачи апелляционной жалобы, разъяснить осужденной право ходатайствовать о своем участии при рассмотрении уголовного дела судьей апелляционной инстанции, право поручать осуществление своей защиты избранному&nbsp; защитнику, либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника, право пригласить защитника по своему выбору, отказаться от защитника, ходатайствовать о назначении другого защитника. Разъяснить, что в случае неявки приглашенного защитника в течение 5 суток, суд вправе предложить пригласить другого защитника, а в случае отказа - принять меры по назначению защитника по своему усмотрению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">. </P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
