<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-21/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 20.6 ч. 1</category>
<result></result>
<date>28.05.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5090486&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№5-21/2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P><B></B></P>
<P>п. &lt;АДРЕС&gt; Гора&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&lt;ДАТА1&gt;<B> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И.,</SPAN> рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B>по ч.1 ст. 20.6 Кодекса </B>Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица - <B>Уолбутской СОШ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В &nbsp;результате плановой проверки, проведенной в соответствии с планом-графиком плановых проверок ГУ МЧС России по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия) на 2012 год главным государственным инспектором Абыйского района по пожарному надзору - начальником отделения надзорной деятельности Абыйского района</SPAN>УНД ГУ МЧС России по РС(Я) <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В. в</SPAN> здании&nbsp; Уолбутской СОШ, в отношении юридического лица Уолбутской СОШ&nbsp; составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.20.6 КоАП РФ за невыполнение предусмотренными&nbsp; федеральным&nbsp; законодательством обязанностей по защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного или техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> &nbsp;представитель юридического лица, извещенный должным образом о времени и места рассмотрения административного дела, отсутствовал, направив в суд ходатайство о рассмотрении дела без участия представителя в связи с распутицей, указав. Уолбутская школа впервые и первыми в районе представляет документацию по ГО и ЧС. О плановой проверке узнали в начале марта, к тому времени опыта заполнения документации по ГО и ЧС &nbsp;не было, а 13 апреля директор школы уехала в служебную командировку. По итогам плановой проверки госинспектор по пожарному <SPAN class=Cnsl>надзору Волкова Л.В. выписала</SPAN> предписание об устранении выявленных недостатков в срок до ДАТА. Понимая государственную важность &nbsp;готовности к различным ситуациям, устранили предписанные недостатки досрочно. Школа всю необходимую документацию надзорных и других органов всегда старается представлять в срок. Неявка&nbsp; представителя юридического лица признана судом уважительной и не противоречит требованиям&nbsp; ч.2 ст. 25.1 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании </I>начальник отделения государственного пожарного <SPAN class=Cnsl>надзора Абыйского района Волкова Л.В., не возражая о рассмотрении дела без участия представителя юридического лица, пояснила. По результатам плановой проверки было установлено, что Уолбутской СОШ как юридическим лицом не были выполнены в полном объеме требования норм и правил по предупреждению и ликвидации ЧС, предусмотренные федеральным законом №68-ФЗ «О защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера». В связи с невыполнением требований составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.20.6 КоАП РФ в отношении юридического лица. Только после проведения плановой проверки все указанные замечания по результатам проверки были выполнены. О том, что Уолбутская СОШ включена в план-график проверок на 2012 г сведения были размещены на в сети «Интернет» на официальных сайтах Прокуратуры Республики Саха (Якутия) и УНД ГУ МЧС России по Республике Саха (Якутия) 31.12.2011 г.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В., проанализировав</SPAN> представленные и исследованные в судебном заседании&nbsp; материалы административного дела, полагаю, что в результате допущенных нарушений в области требований норм и правил, предусмотренных федеральным <A href="consultantplus://offline/ref=C2C52B0EACF6F6D882CED25012FFC18894797F1540BCFE4D5A5D70B8C6B6052152686FC954B4AD29BAx9X">законодательством</A> обязанностей по защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного или техногенного характера., указанных в протоколе об административном правонарушении,&nbsp; в действиях МБОУ «Уолбутская СОШ» как юридическим лицом, имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст. 20.6 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт административного правонарушения по ч.1 ст.20.6 КоАП РФ, совершенного юридическим лицом,&nbsp; выразившееся в невыполнении требований, предусмотренных Федеральным законодательством в области защиты населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного или техногенного характера, находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: акте&nbsp; проверки, распоряжении о проведении плановой проверки, протоколе об административном правонарушении. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.9 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 03.05.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» - основанием для проведения плановой проверки явилось несоблюдение МБОУ «Уолбутская СОШ» в процессе осуществления деятельности обязательных требований в области, защиты населении, предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций. Плановая проверка в МБОУ «Уолбутская СОШ» проведена в соответствии с планом-графиком ГУ МЧС России по Республике Саха (Якутия) на 2012 год, сведения которых размещены в сети «Интернет» на официальных сайтах Прокуратуры Республики Саха (</SPAN><I>Якутия) и УНД ГУ МЧС России по РС (Я). </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </I>С распоряжением о &nbsp;проведении&nbsp; плановой проверки и.о. директора МБОУ «Уолбутская СОШ» ознакомлена &nbsp;под личную подпись. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Федеральным законом <SPAN class=Cnsl>от 21.12.1994 г. № 68-ФЗ (в</SPAN> редакции от01.04.2014 г.) «О защите населения и территорий от ЧС природного и техногенного характера», предусмотрены обязанности организации в области защиты населения и территории от ЧС; планировать и осуществлять необходимые меры в области защиты объектов производственного и социального значения от ЧС; обеспечивать создание, подготовку и поддержания в готовности к применению сил и средств предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций; осуществлять обучение работников организации способом защиты и действия в чрезвычайных ситуациях; создавать и поддерживать в постоянной готовности локальные системы оповещения о чрезвычайных ситуациях; обеспечивать организацию и проведения аварийно-спасательных и других неотложных работ на территориях в соответствии с планами предупреждения и ликвидации ЧС. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.28 данного Федерального закона - виновные&nbsp; в невыполнении или недобросовестном выполнении законодательства РФ в области защиты населения от ЧС, создания условий и предпосылок к возникновению ЧС, не принятии мер по защите жизни и сохранению здоровья людей и других противоправных действий&nbsp; несут административную ответственность в соответствии с законодательством Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; <B><I>Объектом административного правонарушения </I></B><I>по ч.1 ст.20.6 КоАП<B> </B>РФ</I> является отношения в области обеспечения общественного порядка и общественной безопасности по защите населения и территорий от чрезвычайной ситуации природного и техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективную сторону </I></B>данного административного правонарушения характеризует бездействие, которое может выражаться в форме непринятия необходимых своевременных мер по защите населения и территорий от ЧС,&nbsp; в&nbsp; невыполнении требований и норм&nbsp; по предупреждению аварий на объектах производственного назначения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Конкретизация нарушений, связанных с невыполнением соответствующих обязанностей, а также требование норм и правил определяется нормативными актами Российской Федерации и Положением о Единой государственной системе предупреждения и ликвидации ЧС. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектами </I></B>данного правонарушения по ч.1 ст. 20.6 КоАП РФ являются юридические лица, ответственные за выполнение обязанности в соблюдении правил и норм по предупреждению и ликвидации чрезвычайных ситуаций.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъективная сторона</I></B> правонарушения характеризуется виной в форме умысла или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, смягчающих </B>&nbsp;административную ответственность, согласно ст. 4.2&nbsp;&nbsp; КоАП РФ является совершение данного административного правонарушения впервые, признание вины &nbsp;и &nbsp;предоставление документов с учетом замечаний и требований при проведении плановой проверки.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, отягчающих</B>&nbsp;&nbsp; административную ответственность&nbsp; согласно ст.4.3 КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Невыполнение юридическим лицом&nbsp; Уолбутской СОШ&nbsp; норм и требований, предусмотренных Федеральным законодательством в области&nbsp; защиты населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера, не причинило вреда и не повлекло угрозы причинения вреда жизни здоровью людей, объектам животного и растительного мира, а также не нанесло имущественного ущерба физическим, юридическим лицам, государству и его органам. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом того,&nbsp; что данное административное правонарушение выявлено впервые, и отсутствие, отягчающих вину обстоятельств,&nbsp; считаю возможным ограничиться предупреждением&nbsp; на основании&nbsp; части 2 ст.3.4 КоАП&nbsp; Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B>Признать </B>Уолбутскую СОШ виновным в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.20.6 КоАП РФ и <B>наложить административное</B> <B>наказание в виде предупреждения.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp; постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный суд п. Белая Гора, ул. Строителей,</SPAN>12.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 35.4pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья:&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
