<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-31/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 20.1 ч. 1</category>
<result></result>
<date>13.06.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5103889&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№5-31/2012</SPAN></P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья судебного участка <SPAN class=Cnsl>№3 по Абыйскому району РС (Я) Боженко Т.И., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст. 20.1 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Жиркова А.Д,,</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>У С Т А Н О В И Л А:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Жирков А.Д. после совместного распития спиртных напитков с Ж. после возвращения из туалета, обнаружил, что входная дверь дома оказалась закрыта изнутри. В доме остались сапоги, принадлежащие Жиркову А.Д., и остаток принесенного им водки. На стук в дверь и просьбу вернуть сапоги и остаток водки Ж. дверь не открыла. Обидевшись и подумав, что Ж. хочет присвоить сапоги и остаток водки, Жирков А.Д. пригрозив, что распилит дверь Ж., пришел к себе в дом. Затем, взяв бензопилу, вернулся к дому Ж. и распилил дверь Ж. и дверной крючок для закрывания входной двери. Когда Ж. вышла на улицу, Жирков А.Д.</SPAN>в её адрес стал выражаться нецензурной бранью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту хулиганских действий&nbsp;&nbsp; в отношении <SPAN class=Cnsl>Жиркова А.Д. УУП ОМВД России по Абыйскому району Макаровым Н.Ю. составлен административный протокол по ч.1 ст.20.1 КоАП РФ и Жирков А.Д. доставлен в судебный участок № 3</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">бнищерба в размере 1000 рублей. нзурнойй крючёк для закрычет присвоить сапоги и остаток <SPAN class=Cnsl>водки, Жирков А.Д. пошел к себе домой В судебном заседании Жирков А.Д.,</SPAN>признавая факт совершенного административного правонарушения, пояснил. Дверь Ж. починил, и претензий к&nbsp; нему со стороны &nbsp;Ж. нет.&nbsp; В настоящее время он&nbsp; находится в очередном отпуске, но&nbsp; дополнительно подрабатывает в&nbsp; средней школе рабочим. На Ж. очень обиделся и боялся, что она&nbsp; присвоит сапоги и не вернет, поэтому и не сдержался. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав &nbsp;пояснения <SPAN class=Cnsl>Жиркова А.Д.,</SPAN> проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в действиях&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Жиркова А.Д.</SPAN> имеется состав административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;ч.1 ст. 20.1 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения&nbsp; подтверждается, кроме признания самого <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Жиркова А.Д., протоколом об административном правонарушении,</SPAN></SPAN>&nbsp;&nbsp;письменным объяснением&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Жиркова А.Д., заявлением Ж. на имя</SPAN></SPAN> начальника ОМВ&nbsp; <SPAN class=Cnsl>РФ по Абыйскому району</SPAN>, зарегистрированным в КУСП.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">При ознакомлении и исследовании с указанными материалами в суде от <SPAN class=Cnsl>Жиркова А.Д.</SPAN> заявлений об их недостоверности не поступило. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объектом правонарушения,</B> ответственность за которое предусмотрена данной статьей, являются общественный порядок и общественная безопасность.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Общественная безопасность предполагает состояние, при котором сохраняются общественное спокойствие, неприкосновенность личности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Под общественным порядком подразумевается система сложившихся отношений между членами общества, а также правила взаимного поведения, общения, которые установлены нормами действующего законодательства и основаны на нормах нравственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>С объективной стороны</B> административное правонарушение, совершенное <SPAN class=Cnsl>Жирковым А.Д.,</SPAN> представляет собой противоправное действие, нарушающее общественный порядок, общественную безопасность.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>С субъективной стороны</B> мелкое хулиганство характеризуется прямым умыслом. Лицо осознает противоправность своих действий, способствует им и предвидит, что наступит в результате их совершения и желает этого. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельством, смягчающим </B>&nbsp;административную ответственность согласно ст.4.2 КоАП РФ, является раскаяние&nbsp; лица, совершившего административное правонарушение и добровольное&nbsp; возмещение причиненного ущерба Ж.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Факт, возмещения ущерба подтвержден письменной объяснительной Ж</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Основным доказательством нахождения в алкогольном состоянии по данному делу является лишь само признание <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Жиркова А.Д., так как медицинского освидетельствования на</SPAN></SPAN> состояние алкогольного опьянения не проводилось.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, <B>обстоятельств, отягчающих</B> административную ответственность согласно&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;п.6 ст.4.3. КоАП РФ, т.е. совершение административного правонарушения в состоянии опьянения, судом не установлено.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения, суд считает назначить <SPAN class=Cnsl>Жиркову А.Д.</SPAN>&nbsp;&nbsp;административное наказание в пределах санкции ч.1 ст.20.1 КоАП РФ - административный штраф. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п.1 ч. 1 ст.29.9 и ст.ст.29.10-29.11 КоАП РФ,&nbsp; мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать <B><SPAN class=Cnsl>Жиркова А.Д.</SPAN> </B>виновным в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.20.1 КоАП РФ и наложить <B>административный штраф в размере 800 (Восемьсот) рублей</B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты: </B>наименование получателя платежа - УФК по РС(Я) (МВД РС (Я)) ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; БИК &lt;НОМЕР&gt; р/с 40101810100000010002; КБК 18811690050050000140; ОКАТО 98201551000 наименование банка - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 9.6pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Т.И.</SPAN><SPAN class=Cnsl>Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 9.6pt; TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
