<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-27/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.7</category>
<result></result>
<date>19.06.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5108554&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-27/2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И.,</SPAN>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по <B>ст.19.7 Кодекса </B>Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении<B> &nbsp;</B>юридического лица<B> - </B>Общественного благотворительного фонда ветеранов, ранее к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Юридическим лицом совершено административное правонарушение, выразившееся в несвоевременном предоставлении в Управление&nbsp; Министерства юстиции по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия) (далее по тексту - Управление Минюста) сведений, предусмотренных федеральным законодательством. По факту данного административного правонарушения в отношении юридического лица ведущим специалистом-экспертом отдела по делам некоммерческих организаций Управления Минюста Оршоновой Т.Г.</SPAN>составлен протокол об административном правонарушении по ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании&nbsp; &nbsp;</I>руководитель Общественного благотворительного фонда ветеранов&nbsp; пояснила. &nbsp;Действительно, факт несвоевременного предоставления &nbsp;&nbsp;данных в Управление Минюста в установленные сроки имеет место. С 2012 года изменилась дата предоставления данных в Управление Минюста, раньше было&nbsp; не позже 01 апреля, сейчас не позже 15 апреля. Вся информация была подготовлена в срок и должна&nbsp; была поступить с нарочным. Но данный человек сильно подвел. Поэтому пришлось направить вторично по почте. О том, что информация не поступила в Минюст, стало известно только после получения&nbsp; телеграммы, в которой сообщалось о явке в Минюст для составления административного протокола. В дальнейшем постараемся больше не допускать&nbsp; такой оплошности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Заслушав &nbsp;Т., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что, в результате &nbsp;несвоевременного представления в установленный законом срок не позднее &lt;ДАТА1&gt; отчета о деятельности &nbsp;«Общественного благотворительного фонда ветеранов» &nbsp;в Управление Минюста имеется состав&nbsp; административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по&nbsp; ст.19.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения, выразившегося в нарушении срока предоставления необходимых данных, находит подтверждение в представленных и исследованных судом материалах дела: Распоряжении Управления Министерства юстиции Российской Федерации по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха</SPAN> (Якутия) о государственной&nbsp; регистрации Общественного благотворительного фонда ветеранов и выписки из Единого &nbsp;государственного реестра юридических лиц, протоколе об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.3 ст.32 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>от 12.01.1996 №7-ФЗ (ред.04.06.2011)</SPAN> «О некоммерческих организациях» некоммерческие организации, за исключением указанных в <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=114685;fld=134;dst=100303">пункте 3.1</A> настоящей статьи, обязаны представлять в уполномоченный <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=114197;fld=134;dst=100228">орган</A> документы, содержащие отчет о своей деятельности, о персональном составе руководящих органов, а также документы о расходовании денежных средств и об использовании иного имущества, в том числе полученных от международных и иностранных организаций, иностранных граждан и лиц без гражданства. <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=99421;fld=134;dst=100015">Формы</A> и <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=100167;fld=134;dst=100013">сроки</A> представления указанных документов определяются уполномоченным федеральным органом исполнительной власти.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п. «а» ст.2 Постановления Правительства РФ от <SPAN class=Cnsl>15.04.2006 №212 (ред. от 04.05.2010) «</SPAN>О мерах реализации отдельных положений федеральных законов, регулирующих деятельность некоммерческих организаций» некоммерческая организация, если иной порядок не установлен федеральными законами об отдельных видах некоммерческих организаций, представляет в федеральный орган исполнительной власти, уполномоченный принимать решения о государственной регистрации некоммерческих организаций, в том числе общественных объединений (далее - уполномоченный орган), или его территориальный орган, к компетенции которого отнесено принятие решения о государственной регистрации этой организации, документы, содержащие отчет о ее деятельности, сведения о персональном составе ее руководящих органов, а также документы, содержащие сведения о расходовании денежных средств и использовании иного имущества, в том числе полученных от международных и иностранных организаций, иностранных граждан и лиц без гражданства, ежегодно, <I>не позднее 15 апреля года, следующего за отчетным.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </I></B><B>Объектом правонарушения</B> является установленный законодательством Российской Федерации&nbsp; порядок управления, выраженный в соблюдении порядка представления сведений&nbsp; (информации) в государственный орган (должностному лицу) сведений (информаций), необходимых для осуществления этим органом (должностным лицом) их законной деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B>Объективную сторону</B> правонарушения, предусмотренную &nbsp;ст. 19.7 КоАП РФ характеризуют как действия, так и бездействие юридического лица, обязанного предоставить определенную информацию в государственный орган, но не представивших её или представивших неполную, искаженную информацию, заключается в непредставлении или несвоевременном представлении сведений (информации), либо представление таких сведений (информации) в неполном&nbsp; или искажённом виде. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Субъектами<I> &nbsp;</I></B>данного правонарушения являются&nbsp; юридические лица, внесенные в Единый&nbsp; государственный реестр юридических лиц в соответствии с Федеральным законом «О государственной регистрации юридических и индивидуальных предпринимателей». </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;<B>Субъективная сторона</B> правонарушения характеризуется виной &nbsp;в форме&nbsp; как умышленно, &nbsp;так и по неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельством, смягчающих &nbsp;административную ответственность</B> согласно ч.2 ст.4.2 &nbsp;КоАП РФ, является подтверждение о направлении отчета в Управление Министерства юстиции согласно представленной квитанции &nbsp;за &lt;НОМЕР&gt; на имя зам.начальника Управления Минюста &lt;ФИО1&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельством, отягчающим административную ответственность &nbsp;</B>согласно ст.4.3<B> </B>КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;С учётом характера, совершенного административного правонарушения впервые, обстоятельств, смягчающих административную&nbsp; ответственность &nbsp;&nbsp;и отсутствием&nbsp; обстоятельств, отягчающих административную ответственность, &nbsp;и с учетом того, что &nbsp;источниками образования финансовых средств&nbsp; данного юридического лица являются добровольные денежные и имущественные взносы и пожертвования&nbsp; ветеранов и пенсионеров, то считаю возможным &nbsp;ограничиться&nbsp; предупреждением согласно ст. 3.4 КоАП РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать <B>Общественный благотворительный фонд ветеранов </B>виновным в совершении административного правонарушения по ст.19.7 КоАП РФ и наложить <B>административное наказание в виде - &nbsp;<I>предупреждения.</I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии <SPAN class=Cnsl>постановления в Усть-Янский районный суд Республики Саха</SPAN> (Якутия) п. &lt;АДРЕС&gt; Гора, &lt;АДРЕС&gt;, 12.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
