<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-25/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 17.7</category>
<result></result>
<date>14.06.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5107103&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B><SPAN class=Cnsl>Дело № 5-25/2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№ 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием заместителя прокурора Абыйского района Краюхина А.А., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ст.17.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Федорова И.И.,</SPAN>ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Федоровым И.И.</SPAN> допущено&nbsp; административное правонарушение, выразившееся&nbsp; в невыполнение&nbsp; требований &nbsp;прокурора &nbsp;&nbsp;о предоставлении информации&nbsp; со сроком исполнения до ДАТА по&nbsp; устранению допущенных нарушений по результатам проверки и анализа исполнения требований федерального&nbsp; законодательства лечебно-профилактического учреждения медицинским кислородом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;По факту невыполнения законных требований прокурора, указанных в представлениях и не предоставлении информации по требованию заместителем прокурора <SPAN class=Cnsl>Абыйского района Краюхиным А.А. в отношении Федорова И.И. вынесено</SPAN> постановление о возбуждении дела об административном правонарушении, предусматривающим административную ответственность по ст.17.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Федоров И.И., признавая факт административного правонарушения, пояснил. На поступившие требования прокурора Абыйского района</SPAN> со сроком предоставления информации до ДАТА было дано задание техническому директору&nbsp; и другим работникам ЦРБ. Данное задание не было проконтролировано и в результате этого произошло&nbsp; административное правонарушение. В настоящее время вся необходимая информация в прокуратуру предоставлена.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<I>В судебном заседании</I> заместитель прокурора <SPAN class=Cnsl>Краюхин А.А. пояснил. Прокуратурой Абыйского района по результатам проверок исполнения требований Федеральных законов «О размещении заказов на поставки товаров, выполнения работ, оказания услуг для государственных и муниципальных услуг» и «О санитарно-эпидемиологическом благополучии населения» в адрес Федорова И.И. внесены представления об устранении нарушений федерального законодательства. По данным представлениям о результатах принятия мер необходимо было сообщить в прокуратуру до истечения месячного срока. Кроме того, в связи с проведением проверки по указанию прокуратуры Республики Саха (Якутия) было направлено требование о предоставлении информации со сроком исполнения до ДАТА. Законные требования прокуратуры Федоровым И.И. как должностным лицом не было исполнено. За не выполнение законных требований зам. прокурора в отношении Федорова И.И.</SPAN>вынесено постановление о возбуждении дела об административном правонарушении по ст.17.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав <SPAN class=Cnsl>Краюхина А.А., Федорова И.И., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что, в результате невыполнения законных требований зам. прокурора, указанных в представлениях и не предоставлении информации по требованию, в действиях Федорова И.И.</SPAN>содержится состав&nbsp; административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по&nbsp; ст.17.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч.1 ст.22 и 24 &nbsp;Федерального <SPAN class=Cnsl>закона от 17.01.1992 N 2202-1 (ред. от 21.11.2011)</SPAN> "О прокуратуре Российской Федерации" прокурор при осуществлении возложенных на него функций вправе требовать от руководителей и других должностных лиц указанных органов представления необходимых документов, материалов, статистических и иных сведений; выделения специалистов для выяснения возникших вопросов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Представление об устранении нарушений закона вносится прокурором или его заместителем в орган или должностному лицу, которые &nbsp;уполномочены устранить допущенные нарушения, и подлежит безотлагательному рассмотрению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В течение месяца со дня внесения представления должны быть приняты конкретные меры по устранению допущенных нарушений закона, их причин и условий, им способствующих; о результатах принятых мер должно быть сообщено прокурору в письменной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения <SPAN class=Cnsl>Федоровым И.И.,</SPAN> выразившегося в невыполнении законных требований прокурора, находит подтверждение, кроме признания вины <SPAN class=Cnsl>Федорова И.И., в представленных и исследованных в судебном заседании материалах дела: постановлении о возбуждении дела об административном правонарушении, объяснении Федорова И.И.,</SPAN>представлениях, требовании.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">При ознакомлении и исследовании с указанными материалами в суде, от <SPAN class=Cnsl>Федорова И.И. заявлений</SPAN> и возражений об их недостоверности не поступило.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 26.2 КоАП РФ доказательствами по делу об административном правонарушении являются также и объяснения лица, привлекаемого к административной ответственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом данного административного правонарушения </I></B>является институт государственной власти в виде реализации полномочий прокурора, осуществляющего производство по делу об административном правонарушении, действующего от имени государства, и представляющего его интересы, вытекающие из норм закона.&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективную сторону административного правонарушения </I></B>составляет умышленное невыполнение законных требований прокурора.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>С субъективной стороны,</I></B> совершенное должностным лицом административное правонарушение, характеризуется виной в форме умысла.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.2.4 КоАП РФ <SPAN class=Cnsl>Федоров И.И. несет</SPAN>административную ответственность как должностное лицо. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2, 4.3 &nbsp;КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения, суд полагает назначить административное <SPAN class=Cnsl>наказание Федорова И.И.</SPAN> за&nbsp; невыполнение законных требований прокурора в пределах санкции ст.17.7 КоАП РФ.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Федорова И.И. признать</SPAN></B> виновным в совершении административного правонарушения по ст.17.7 КоАП РФ и наложить <B>административный штраф в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для оплаты штрафа: </B>наименование получателя платежа - УФК по РС(Я) (прокуратура РС(Я)) ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; ОКАТО: 98401000000; р/с 40101810100000010002; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;КБК 415 116 9001 001 0000 140; наименование банка - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный суд п. Белая</SPAN>Гора, ул. &lt;АДРЕС&gt;, 12.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 105.6pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 105.6pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
