<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-2/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>112</category>
<result></result>
<date>06.06.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5107942&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 1-02/2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием: государственного обвинителя - зам. прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия), юриста 1 класса Краюхина А.А., подсудимого Новикова В.В., Волковой Л.В., допущенной в качестве защитника, имеющей высшее юридическое образование, потерпевшей П., при секретаре судебного заседания Стручковой Е.Д., рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке судебного разбирательства материалы уголовного дела в отношении Новикова В.В.,</SPAN><B>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного &nbsp;ч.1 ст.112&nbsp; Уголовного кодекса &nbsp;Российской Федерации</B>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый <SPAN class=Cnsl>Новиков В.В., находясь в состоянии алкогольного опьянения в квартире АДРЕС, на почве внезапно возникших личных неприязненных отношений, умышленно, с целью причинения вреда здоровью, ударами рук и ног по различным частям тела нанес телесные повреждения П. Далее потерпевшая, спасаясь от избиения, выбежала на улицу, где Новиков В.В. продолжил</SPAN>наносить ей удары рукой по лицу, и был остановлен подошедшими сотрудниками полиции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Противоправными действиями <SPAN class=Cnsl>Новикова В.В.</SPAN> потерпевшей П. по заключению эксперта причинены повреждения в виде: закрытого перелома угла нижней челюсти слева, закрытого перелома носа со смещением, которые <I>квалифицируются как вред&nbsp; здоровью &nbsp;средней тяжести.</I> Закрытая черепно-мозговая травма, сотрясение головного мозга, ссадина переносицы, надбровной дуги слева, множественные ушибы мягких тканей лица, грудной клетки, ушных раковин, верхних конечностей <I>квалифицируются как легкий вред здоровью</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, подсудимый <SPAN class=Cnsl>Новиков В.В.</SPAN>&nbsp;&nbsp;совершил преступление, предусмотренное&nbsp; &nbsp;ч.1 ст.112 УК РФ, т.е. умышленное причинение средней тяжести вреда здоровью, неопасного для жизни человека и не повлекшего последствий, указанных в ст.111 УК РФ, но вызвавшего длительное расстройство здоровья или значительную стойкую утрату общей трудоспособности менее чем на одну треть.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании </I>подсудимый<I> </I><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Новиков В.В. с предъявленным обвинением по ч</SPAN></SPAN>.1 ст.112 УК РФ согласен &nbsp;в&nbsp; полном объёме и пояснил. Предъявленное обвинение понятно. Ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства поддерживает. Ходатайство заявлено&nbsp; добровольно после консультации с защитником. С материалами уголовного дела ознакомлен, &nbsp;имеющиеся в деле доказательства соответствуют обстоятельствам совершенного им преступления, а также осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства. Порядок назначения&nbsp; наказания и обжалование приговора понятен. Подсудимый искренне раскаивается в совершенном им преступлении, &nbsp;и приносит&nbsp; &nbsp;извинение потерпевшей,&nbsp; которую считает своей женой.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Ходатайство подсудимого о проведении &nbsp;судебного&nbsp; заседания в особом порядке&nbsp; поддержано &nbsp;защитником подсудимого, государственным обвинителем, потерпевшей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В подготовительной части судебного заседания&nbsp; потерпевшая П. заявила &nbsp;ходатайство о прекращении уголовного дела в отношении подсудимого <SPAN class=Cnsl>Новикова В.В.</SPAN> в связи с примирением и пояснила. С подсудимым <SPAN class=Cnsl>Новиковым В.В. совместно</SPAN> проживают уже три года &nbsp;одной семьей, и которого &nbsp;считает своим мужем.&nbsp; &nbsp;Никогда раньше <SPAN class=Cnsl>Новиков В.В.</SPAN> не допускал в отношении её никаких физических насилий, это случилось &nbsp;впервые. За свои действия <SPAN class=Cnsl>Новиков В.В.</SPAN> искренне&nbsp; раскаялся и неоднократно просил&nbsp; извинения. Пока &nbsp;находилась на лечении, ухаживал, приходил в больницу. В настоящее время никаких моральных и материальных претензий к <SPAN class=Cnsl>Новикову В.В.</SPAN> не имеет. Состояние здоровья нормальное.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании&nbsp; подсудимый <SPAN class=Cnsl>Новиков В.В.,</SPAN> признавая вину в совершенном преступлении по ч.1 ст.112 УК РФ, поддержал ходатайство потерпевшей &lt;ФИО1&gt; и просит суд прекратить &nbsp;уголовное дело в связи с примирением. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Ходатайство подсудимого о прекращении уголовного дела за примирением сторон поддержано защитником <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном&nbsp; заседании</I> государственный обвинитель&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Краюхин А.А.</SPAN>&nbsp;&nbsp;ходатайство &nbsp;о прекращении уголовного дела за примирением сторон считает &nbsp;возможным, &nbsp;подлежащим удовлетворению &nbsp;и&nbsp; пояснил. В &nbsp;судебном заседании потерпевшая указала, что подсудимого простила и &nbsp;каких-либо претензий к подсудимому не имеет. Подсудимый &nbsp;искренне раскаялся в совершенном преступлении и извинился перед потерпевшей за&nbsp; причиненный&nbsp; вред&nbsp; здоровью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав мнения участников&nbsp; процесса, суд считает возможным рассмотреть дело в особом порядке, а также считает&nbsp; возможным, с учетом заявления потерпевшей, поддержанного государственным обвинителем, подсудимым&nbsp; и защитником, прекратить уголовное дело за примирением сторон &nbsp;в отношении подсудимого, совершившим преступление&nbsp; впервые.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В ходе судебного заседания установлено, что подсудимый вину в совершенном преступлении, предусмотренным ч.1 ст.112 УК РФ, &nbsp;признал в полном объёме, раскаялся, извинился&nbsp; перед потерпевшей &nbsp;за причиненный&nbsp; вред &nbsp;здоровью.&nbsp; &nbsp;&nbsp;Материальных претензий со стороны потерпевшей к подсудимому не имеется. Потерпевшая простила подсудимого. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Преступление по ч.1 ст.112 УК РФ совершено подсудимым впервые и &nbsp;согласно ст.15 УК РФ относится к преступлению &nbsp;небольшой &nbsp;тяжести. &nbsp;&nbsp;В соответствии с положением ст.25 УПК РФ на основании заявления потерпевшего суд вправе прекратить уголовное дело в отношении&nbsp; лица, обвиняемого в совершении преступления средней тяжести, в случаях, предусмотренных ст. 76 УК РФ, если это&nbsp; лицо примирилось с потерпевшим&nbsp; и &nbsp;загладило причиненный ему &nbsp;вред. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Волеизъявление потерпевшей о примирении с подсудимым заявлено в судебном заседании и подтверждено письменным заявлением.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Гражданского иска не заявлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положением ст.131 УПК РФ, процессуальными издержками являются связанные с производством по уголовному делу расходы, которые возмещаются за счет средств федерального бюджета либо участников уголовного судопроизводства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">К процессуальным издержкам относятся суммы выплачиваемые&nbsp; адвокату за оказание юридической помощи по назначению на предварительном следствии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно представленной справки к обвинительному акту, процессуальные издержки за оплату работы в качестве защитника&nbsp; подсудимого&nbsp; по уголовному делу в период предварительного следствия&nbsp; по назначению в соответствии с ч.10 ст. 316 УПК РФ, предусмотренные ст.131 УПК РФ, взысканию с подсудимого не подлежат.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ст. 316 , п.3 ст. 254 УПК РФ, мировой судья</P>
<P>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Прекратить &nbsp;</B>уголовное дело<B> &nbsp;</B>в&nbsp; отношении <B><SPAN class=Cnsl>Новикова В.В.,</SPAN> </B>обвиняемого в совершении преступления<B> по ч.1 ст. 112 УК РФ, </B><I>в связи с примирением</I> <I>сторон</I> согласно ст.25 УПК Российской Федерации. <B>&nbsp;</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Меру &nbsp;пресечения&nbsp; в виде подписки о невыезде &nbsp;и надлежащем поведении<I> &nbsp;- отменить</I><B> </B><I>после&nbsp; вступления постановления&nbsp; &nbsp;в законную силу.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление&nbsp; может быть обжаловано&nbsp; в апелляционном порядке &nbsp;в течение десяти суток со дня провозглашения в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P></DIV>


]]></body>
