<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-26/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.7</category>
<result></result>
<date>13.06.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5103888&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-26/2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И.,</SPAN>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по <B>ст.19.7 Кодекса </B>Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении<B> &nbsp;</B>юридического лица<B> - Фонд СРП </B>ранее к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекалось,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Юридическим лицом&nbsp; Фондом СРП МР совершено административное правонарушение, выразившееся в не своевременном предоставлении в Управление&nbsp; Министерства юстиции по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха</SPAN> (Якутия) (далее по тексту - (Управление Минюста) &nbsp;сведений, предусмотренных&nbsp; федеральным законодательством. По факту&nbsp; данного&nbsp; административного правонарушения в отношении юридического лица&nbsp; специалистом-экспертом по делам некоммерческих организаций Управления&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Минюста Ядреевым В.С.</SPAN> составлен протокол об административном правонарушении по ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании&nbsp; &nbsp;</I>генеральный&nbsp; директор Фонда СРП П. пояснила. &nbsp;Действительно, факт непредставления данных в Управление Минюста в установленные сроки имеет место. Для составления&nbsp; отчета был приглашен специалист, который просто подвел и не представил отчета. Данное&nbsp; упущение постараются не&nbsp; повторять.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав &nbsp;П., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что, в результате непредставления в установленный законом срок не позднее ДАТА отчета о деятельности &nbsp;Фонда СРП в Управление Минюста имеется состав&nbsp; административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по&nbsp; ст.19.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения, выразившегося в нарушении срока предоставления необходимых данных, находит подтверждение в представленных и исследованных судом материалах дела: Распоряжении Управления Министерства юстиции Российской Федерации по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха</SPAN> (Якутия) о государственной&nbsp; регистрации Фонда СРП и внесения соответствующей записи в единый государственный реестр юридических лиц, Свидетельстве о внесении записи в единый государственный реестр юридических лиц, протоколе об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.3 ст.32 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>от 12.01.1996 №7-ФЗ (ред.04.06.2011)</SPAN> «О некоммерческих организациях» некоммерческие организации, за исключением указанных в <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=114685;fld=134;dst=100303">пункте 3.1</A> настоящей статьи, обязаны представлять в уполномоченный <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=114197;fld=134;dst=100228">орган</A> документы, содержащие отчет о своей деятельности, о персональном составе руководящих органов, а также документы о расходовании денежных средств и об использовании иного имущества, в том числе полученных от международных и иностранных организаций, иностранных граждан и лиц без гражданства. <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=99421;fld=134;dst=100015">Формы</A> и <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=100167;fld=134;dst=100013">сроки</A> представления указанных документов определяются уполномоченным федеральным органом исполнительной власти.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п. «а» ст.2 Постановления Правительства РФ <SPAN class=Cnsl>от 15.04.2006 №212 (ред. от 04.05.2010)</SPAN>«О мерах реализации отдельных положений федеральных законов, регулирующих деятельность некоммерческих организаций» некоммерческая организация, если иной порядок не установлен федеральными законами об отдельных видах некоммерческих организаций, представляет в федеральный орган исполнительной власти, уполномоченный принимать решения о государственной регистрации некоммерческих организаций, в том числе общественных объединений (далее - уполномоченный орган), или его территориальный орган, к компетенции которого отнесено принятие решения о государственной регистрации этой организации, документы, содержащие отчет о ее деятельности, сведения о персональном составе ее руководящих органов, а также документы, содержащие сведения о расходовании денежных средств и использовании иного имущества, в том числе полученных от международных и иностранных организаций, иностранных граждан и лиц без гражданства, ежегодно, <B>не позднее 15 апреля года, следующего за отчетным.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения</I></B> является установленный законодательством Российской Федерации&nbsp; порядок управления, выраженный в соблюдении порядка представления сведений&nbsp; (информации) в государственный орган (должностному лицу) сведений (информаций), необходимых для осуществления этим органом (должностным лицом) их законной деятельности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B><I>Объективную сторону</I></B> правонарушения, предусмотренную &nbsp;ст. 19.7 КоАП РФ характеризуют как действия, так и бездействие юридического лица, обязанного предоставить определенную информацию в государственный орган, но не представивших её или представивших неполную, искаженную информацию, заключается в непредставлении или несвоевременном представлении сведений (информации), либо представление таких сведений(информации) в неполном&nbsp; или искажённом виде. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектами &nbsp;</I></B>данного правонарушения являются&nbsp; юридические лица, внесенные в Единый&nbsp; государственный реестр юридических лиц в соответствии с Федеральным законом «О государственной регистрации юридических и индивидуальных предпринимателей». &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъективная сторона</I></B> правонарушения характеризуется виной &nbsp;в форме&nbsp; как умышленно &nbsp;или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2, 4.3 &nbsp;КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учётом характера, совершенного административного правонарушения и отсутствием&nbsp; обстоятельств, отягчающих административную ответственность, суд полагает назначить административное наказание юридическому лицу Фонду СРП за&nbsp; непредставление или несвоевременное представление в государственный орган сведений (информации), представление которых предусмотрено законом и необходимо для осуществления этим органом (должностным лицом) его законной деятельности, в пределах санкции ст.19.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Признать<B> Фонд СРП </B>виновным в совершении административного правонарушения по ст.19.7 КоАП РФ и наложить <B>административный штраф в размере 3000 (Три тысячи) рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для оплаты штрафа: </B>наименование получателя платежа - УФК по РС(Я) (Управление Министерства юстиции Российской Федерации по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха</SPAN> (Якутия)); л/с &lt;НОМЕР&gt; Банк получателя: ГРКЦ НБ Республики &lt;АДРЕС&gt; (Якутия) Банка России &lt;АДРЕС&gt;; р/с &lt;НОМЕР&gt; БИК &lt;НОМЕР&gt; ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; ОКПО &lt;НОМЕР&gt; КБК 318 116 90040 04 0000 140</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный суд Республики Саха</SPAN> (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Т.И.</SPAN><SPAN class=Cnsl>Боженко</SPAN></P></DIV>


]]></body>
