<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-30/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 12.8 ч. 1</category>
<result></result>
<date>26.06.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5148319&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Дело &lt;НОМЕР&gt; </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И. рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст.12.8 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Шоболова Е.В.,</SPAN><B> </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Шоболов Е.В. в связи с признаками алкогольного опьянения был задержан сотрудниками полиции ОМВД Абыйского района</SPAN>и доставлен в дежурную часть, где&nbsp; и было проведено медицинское освидетельствование &nbsp;на&nbsp; состояние&nbsp; алкогольного опьянения фельдшером&nbsp; пункта скорой помощи &nbsp;И.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По &nbsp;факту &nbsp;&nbsp;задержания &nbsp;и доставления в дежурную часть&nbsp; ОМВД начальником&nbsp; &nbsp;ОГИБДД &nbsp;&nbsp;по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому району Полятинским А.Е. в отношении Шоболова Е.В</SPAN>&lt;ФИО1&gt; составлен административный протокол о привлечении к административной ответственности &nbsp;по ч.1 ст.12.8 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I>&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Шоболов Е.В. пояснил. Поздно вечером был задержан начальником ОГИБДД Полятинским А.Е. и</SPAN> другим сотрудником полиции, и&nbsp; доставлен в дежурную часть. Причину задержания объяснили тем, что&nbsp; управлял &nbsp;своим автомобилем, в нетрезвом состоянии. Медицинское освидетельствование на состояние алкогольного опьянения проводил фельдшер И. прямо в дежурной части. &nbsp;Протоколы составлялись начальником ОГИБДД. Кроме сотрудников полиции&nbsp; никаких понятых не было. От управления автомобилем никто не отстранял, &nbsp;и поэтому протокол не стал подписывать. С результатами &nbsp;освидетельствования, когда дул в трубку прибора, ни фельдшер, ни начальник ОГИБДД не ознакомили. В дежурной части находился до утра, тогда и получил копии протоколов. &nbsp;До задержания, вечером употреблял пиво на пляже, и это&nbsp; видел&nbsp; начальник ОГИБДД <SPAN class=Cnsl>Полятинский А.Е.,</SPAN> который на дежурном автомобиле с водителем&nbsp; заезжали &nbsp;и который предупредил не ездить на своем автомобиле по поселку после выпитого пива. О том, что пытался&nbsp; скрыться на автомобиле от полиции, &nbsp;и, тем более, что убегал от сотрудников полиции, неправда. О том, что автомобилем, принадлежащим&nbsp; мне, управлял &nbsp;Х.,&nbsp; перепутал день. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> свидетель <SPAN class=Cnsl>Дохунаев С.М., водитель-полицейский ОМВД по Абыйскому району, показал. После телефонного сообщения от неизвестной женщины, что Шоболов Е.В. поехал на автомобиле в нетрезвом состоянии срочно выехал вместе с начальником ОГИБДД Полятинским А.Е. и увидели, что двигается автомобиль без регистрационных номеров. На звук сигнала водитель не остановился и скрылся, не снижая скорость во дворе жилого дома. Когда подъехали, то увидел, что по двору очень быстро идут за следующий дом Шоболов Е.В. с женщиной. Тогда быстро догнали их, Шоболова Е.В. задержали</SPAN>и доставили в дежурную часть полиции.&nbsp; Для того, чтобы&nbsp; водитель остановился, несколько раз &nbsp;подавал только&nbsp; звуковым сигналом &nbsp;служебного автомобиля, так как &nbsp;&nbsp;громкоговоритель и&nbsp;&nbsp; мигалка не работают.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном &nbsp;заседании</I> свидетель И.&nbsp; показал следующее. В больнице работает фельдшером скорой помощи около года. Во время дежурства был вызван в полицию для проведения медицинского освидетельствования на состояние опьянения <SPAN class=Cnsl>Шоболова Е.В. После внешнего осмотра Шоболов Е.В. вел себя спокойно, был адекватен, на месте ориентировался, но имелся запах спиртного. Факт алкогольного опьянения Шоболова Е.В. установлен прибором «Динго Е010» и составил 2.520 % (промиль). Эти данные занесены в журнал регистраций и составлен акт о проведении медицинского освидетельствования. О результатах освидетельствования Шоболов Е.В. был извещен только устно. Копию акта Шоболову Е.В. не</SPAN>вручал. Свидетельства на право проведения медицинского освидетельствования на состояние алкогольного опьянения &nbsp;водителей не имеет, т.к. не прошел курс обучения по программе подготовки фельдшеров на проведение медицинского освидетельствования, но в каком порядке проводить&nbsp; медицинское освидетельствование на состояние алкогольного опьянения прибором&nbsp; «Динго Е0101» имеет навык.&nbsp; Бланк Акта медицинского освидетельствования&nbsp; водителей был передан начальником ОГИБДД. О порядке заполнения узнал у своих коллег. Раньше такого образца бланка Акта не заполнял.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании свидетель Х. &nbsp;показал следующее. <SPAN class=Cnsl>Шоболова Е.В. знает как друга. ДАТА весь день находился на работе в аэропорту до 18 часов. Затем весь вечер занимался вместе с женой хозяйством. В тот день на улице видел Шоболова Е.В., но на его автомобиле не ездил и не видел, что Шоболов Е.В. в этот день находился за рулем. Заслушав показания Шоболова Е.В., Дохунаева С.М., И., Х., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что вина Шоболова Е<SPAN class=Cnsl>.В. по ч.1 ст.12.</SPAN></SPAN>8 КоАП РФ не нашла <SPAN class=Cnsl>своего подтверждения по следующим основаниям. Доказательства, представленные начальником</SPAN>ОГИБДД&nbsp; ОМВД по <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Абыйскому району Полятинским А.Е.: протокол об административном правонарушении, протокол об отстранении от управления транспортным средством, протокол о направлении на медицинское освидетельствование, акт медицинского освидетельствования на состояние опьянения лица, которое управляет транспортным средством форма № 307/у-05<SPAN class=Cnsl>, проведенного фельдшером АбыйскогоПСП И., считаю недостаточными для привлечения к</SPAN></SPAN></SPAN> административной ответственности <SPAN class=Cnsl>Шоболова Е.В.</SPAN> <SPAN class=Cnsl>к административной ответственности по ч.1 ст.<SPAN class=Cnsl>12.8 КоАП РФ<SPAN class=Cnsl>. Согласно ч.3ст.26.2 КоАП РФ</SPAN></SPAN></SPAN> не допускается использование доказательств<SPAN class=Cnsl>, полученных с нарушением закона. Если в отношении водителя</SPAN>, управляющего транспортным средством, имеются достаточные основания полагать, что он находится в состоянии опьянения, то он отстраняется от управления транспортным средством и направляется на медицинское освидетельствование должностным лицом<SPAN class=Cnsl>, которому предоставлено данное право. Факт опьянения должен устанавливаться</SPAN>только медицинским освидетельствованием в&nbsp; порядке&nbsp; определенном Правительством Российской Федерации&nbsp; от <SPAN class=Cnsl>26.06.<SPAN class=Cnsl>2008 № 475</SPAN></SPAN>&nbsp; «Об утверждении Правил освидетельствования лица, которое управляет транспортным средством, на состояние алкогольного опьянения и оформления его результатов, направления указанного лица на медицинское освидетельствование на состояние опьянения, медицинского освидетельствования этого лица на состояние опьянения и оформления его результатов и правил определения наличия наркотических средств или психотропных веществ в организме человека при проведении медицинского освидетельствования на состояние опьянения лица<SPAN class=Cnsl>, которое управляет транспортным средством». Медицинское освидетельствование на состояние</SPAN>опьянение лица, которое управляет транспортным средством, должно проводиться в учреждении здравоохранения, имеющим лицензию&nbsp;&nbsp; на осуществление медицинской деятельности&nbsp; с <SPAN class=Cnsl>указанием соответствующих работ и услуг. Данное право на оказание</SPAN>такого вида услуг в Абыйской центральной больнице&nbsp; отсутствует, что подтверждено лицензией (приложения 1,2,3) и <SPAN class=Cnsl>справкой за подписью главного врача. Для медицинского освидетельствования на</SPAN>состояние алкогольного опьянения должны применяться технические средства индикации и измерения, зарегистрированные и разрешенные для использования в медицинских целях, которые рекомендованы для проведения медицинского освидетельствования на состояние опьянение</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При этом&nbsp; определение алкоголя в выдыхаемом воздухе&nbsp; человека могут использоваться только те технические средства, <SPAN class=Cnsl>которые проверены в установленном порядке. Такие приборы должны быть внесены</SPAN>в Государственный реестр измерения, а их&nbsp; поверка в процессе эксплуатации осуществляется с периодичностью, определенной при <SPAN class=Cnsl>утверждении данного типа средств измерений. В соответствии п.</SPAN>7 Инструкции по проведению медицинского освидетельствования на состояние опьянения лица, которое управляет транспортным средством и заполнению учетной формы 307/у-05 «<SPAN class=Cnsl>Акт медицинского освидетельствования на состояние опьянения лица, которое управляет транспортным средством» утвержденной Приказом Минздрава РФ от 14..07.2003 г.№ 308 (ред. от 25.08.2010) «О медицинском освидетельствовании на состояние опьянения)» ( с изменениями,. внесенными решениями Верховного Суда РФот 04.06.2010 № ГКПИ</SPAN> 10-352) -&nbsp; при освидетельствовании могут&nbsp; использоваться зарегистрированные изделия медицинского назначения индикации и&nbsp; измерения и медицинские <SPAN class=Cnsl>технологии, разрешенные к применению. Подтверждающих документов о дате</SPAN>поверки (проверки)&nbsp; технического средства прибора «Динго Е010», которым проводилось медицинское освидетельствование <SPAN class=Cnsl>Шоболова Е.В.</SPAN>&nbsp; суду предоставлено не было,&nbsp; кроме&nbsp;&nbsp; технического паспорта&nbsp; на цифровой <SPAN class=Cnsl>анализатор алкоголя «Динго Е010<SPAN class=Cnsl>». В соответствии с п.7 Постановления Пленума ВС РФ</SPAN></SPAN>&nbsp; от <SPAN class=Cnsl>24.10.<SPAN class=Cnsl>2006 № 18 (ред. от09.02</SPAN></SPAN><SPAN class=Cnsl>.2012 г.</SPAN>)&nbsp; «О некоторых вопросах, возникающих у судов при применении Особенной части Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях» основным доказательством состояния опьянения водителя является акт медицинского освидетельствования, выданный&nbsp; компетентным&nbsp; <SPAN class=Cnsl>лицом, проводившим данное освидетельствование. Такое освидетельствование вправе проводить</SPAN>врач (в сельской местности при невозможности осуществления освидетельствования врачом - фельдшер), <SPAN class=Cnsl>имеющий соответствующую, специальную подготовку. Данное требование содержится в Правилах</SPAN>медицинского освидетельствования на состояние алкогольного опьянения&nbsp; лица, которое управляет транспортным средством, и оформления его результатов, утвержденных&nbsp; Постановлением Правительства Российской Федерации от&nbsp; <SPAN class=Cnsl>26.06.2006 г.</SPAN> <SPAN class=Cnsl>№ 475</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Медицинское освидетельствование на состояние алкогольного опьянения <SPAN class=Cnsl>Шоболова Е,В<SPAN class=Cnsl>. проводил фельдшер ПСП И. с использованием прибора «Динго</SPAN></SPAN>Е010» - анализатор паров этанола в выдыхаемом воздухе <SPAN class=Cnsl>№</SPAN> ФЗС 2009/05650, регистрационное удостоверение от <SPAN class=Cnsl>25.11.2009 г.</SPAN>, <I>не имеющим право для проведения&nbsp; медицинского&nbsp; <SPAN class=Cnsl>освидетельствования на состояние алкогольного опьянения. Данный факт подтвержден справкой <SPAN class=Cnsl>главноговрача и показаниями самого И. в судебном заседании.</SPAN></SPAN></I>Наряду с указанным актом не исключается подтверждение факта нахождения водителя в состоянии опьянения и иными доказательствами,&nbsp; такими как показания <I>свидетелей<SPAN class=Cnsl>, показания специального технического средства. Свидетели:</SPAN></I><SPAN class=Cnsl>Дохунаев С<SPAN class=Cnsl>.М. и Х. факт отстранения</SPAN></SPAN> <SPAN class=Cnsl>Шоболова Е.В.</SPAN> от управления автомобилем и управления &nbsp;автомобилем&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>в судебном заседании не подтвердили. <SPAN class=Cnsl>Допросить в качестве свидетелейпонятых М. и Ч., которые со</SPAN></SPAN> слов родных, являются &nbsp;студентами, &nbsp;в настоящее время находятся за <SPAN class=Cnsl>пределами Абыйского района, и место их нахождения родным не известно, не представилось возможным. Факт участия понятых присоставлении протоколов в дежурной части ОМВД по Абыйскому району</SPAN><SPAN class=Cnsl>Шоболовым Е.В.</SPAN> отрицается, а других&nbsp; доказательств <SPAN class=Cnsl>участия понятых суду не предоставлено. В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании допрошенныйв качестве свидетеля И., фельдшер ПСП, составивший Акт</SPAN></SPAN>медицинского освидетельствования&nbsp; на состояние алкогольного опьянения <SPAN class=Cnsl>Шоболова Е.В.</SPAN>, не смог пояснить&nbsp; в суде на основании каких руководящих документов Министерства здравоохранения и соцразвития Российской Федерации и Правительства Российской Федерации проводится медицинское освидетельствование водителей, порядок оформления медицинского освидетельствования и подтвердил факт отсутствия свидетельства на право проведение медицинского освидетельствования <SPAN class=Cnsl>на состояние алкогольного опьянения водителей<SPAN class=Cnsl>. В соответствии со ст.27.12 КоАП РФ</SPAN></SPAN> акт медицинского освидетельствования&nbsp; формы <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>№ 307/У-05</SPAN></SPAN>, утвержденной Приказом Минздравсоцразвития России от <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>10 января 2006 г. № 1, является необходимым доказательством</SPAN></SPAN> совершения <SPAN class=Cnsl>административного правонарушения, предусмотренного ч.1 ст.12.</SPAN>8 КоАП РФ, то иные доказательства могут лишь дополнять доказательную базу, но никаким образом не заменят основное доказательство, <B>то <SPAN class=Cnsl>есть сам акт медицинского освидетельствования. <SPAN class=Cnsl>Таким образом, наосновании ч.<SPAN class=Cnsl>ч.3 и 4ст.1.5 КоАП РФ</SPAN></SPAN></SPAN></B>&nbsp; лицо, привлекаемое к административной ответственности, не обязано доказывать свою невиновность, а неустранимые сомнения в виновности лица, привлекаемого к административной ответственности, <SPAN class=Cnsl>толкуются в пользу этого лица. С учетом изложенного следует</SPAN>, что представленный в&nbsp; суд административный материал&nbsp; в отношении&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Шоболова Е.В.</SPAN> не позволяет прийти к выводу о совершении им административного правонарушения, <SPAN class=Cnsl>предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст.12.</SPAN>8 КоАП РФ<SPAN class=Cnsl>, и на основании п.<SPAN class=Cnsl>2 ч.1 ст.24.5 КоАП РФ</SPAN></SPAN> <I>производство по настоящему делу подлежит</I><B> </B><I>прекращению в связи <SPAN class=Cnsl>с отсутствием состава административного правонарушения. <SPAN class=Cnsl>На основании изложенного ируководствуясь подп.<SPAN class=Cnsl>1 п.2 ч.1 ст.<SPAN class=Cnsl>29.9 и ст.29.10 КоАП РФ</SPAN></SPAN></SPAN></SPAN></I>, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛА:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Производство по делу <SPAN class=Cnsl>об административном правонарушении по ч.1 ст.12.</SPAN>8 КоАП РФ в отношении&nbsp;<B>&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Шоболова Е<SPAN class=Cnsl>.В. - прекратить. Постановление может быть обжаловано</SPAN></SPAN></B>в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> <SPAN class=Cnsl>районный суд п.</SPAN> &lt;АДРЕС&gt; Гора &nbsp;&lt;АДРЕС&gt; <SPAN class=Cnsl>района ул.</SPAN>&lt;АДРЕС&gt;<SPAN class=Cnsl>, 12. Мировой <SPAN class=Cnsl>судьяТ</SPAN></SPAN><SPAN class=Cnsl>.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
