<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-29/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 12.8 ч. 1</category>
<result></result>
<date>25.06.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5148318&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Дело № 5-29/2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И. рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст.12.8 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Ушакова К.В.,</SPAN><B> </B>ранее за аналогичное правонарушение&nbsp; не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Ушаков К.В.</SPAN> в связи с признаками алкогольного опьянения &nbsp;был&nbsp; отстранен от управления транспортным средством сотрудниками полиции &nbsp;ОМВД &lt;АДРЕС&gt; района &nbsp;и доставлен в дежурную часть, где&nbsp; и было проведено медицинское освидетельствование &nbsp;на&nbsp; состояние&nbsp; алкогольного опьянения фельдшером&nbsp; пункта скорой помощи И.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;По &nbsp;факту &nbsp;&nbsp;управления автомобилем&nbsp;&nbsp; в состоянии алкогольного опьянения начальником ОГИБДД &nbsp;ОМВД по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому району Полятинским А.Е. составлен административный протокол о привлечении к административной ответственности Ушакова К.В.</SPAN> по ч.1 ст.12.8 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I>&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Ушаков К.В., не отрицая факта управления автомобилем после употребления пива, задержания и отстранения от управления транспортного средства сотрудниками полиции, пояснил. Во время возвращения с берега, когда остановился и высаживал своих друзей, подъехали сотрудники полиции и отстранили от управления автомобилем, затем доставили в дежурную часть полиции. До задержания днем пил пиво на охоте. После задержания и доставления в дежурной части полиции было проведено медицинское освидетельствование на состояние алкогольного опьянения фельдшером больницы. С результатами медицинского освидетельствования ознакомили только устно и на подпись не давали<SPAN class=Cnsl>. Тем не менее, Ушаков К.В.считает, что вполне был</SPAN></SPAN></SPAN> в нормальном состоянии во время управления автомобилем, так как только днем употреблял пиво. Все протоколы составлялись в полиции с&nbsp; его участием и с участием &nbsp;двух &nbsp;понятых.&nbsp; В полиции продержали до утра.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном &nbsp;заседании</I> свидетель И.&nbsp; показал следующее. В больнице работает фельдшером скорой помощи около года. Во время дежурства был вызван в дежурную часть полиции для проведения медицинского <SPAN class=Cnsl>освидетельствования Ушакова К.В., у которого имелся запах алкоголя. После внешнего освидетельствования было проведено освидетельствование прибором «Динго Е0101». Факт алкогольного опьянения Ушакова К.В. установлен и составил 2.230 % (промиль). Эти данные занесены в журнал регистраций и составлен акт о проведении медицинского <SPAN class=Cnsl>освидетельствования. О результатах освидетельствования Ушаков К.В. был извещен только устно.</SPAN> Копию акта Ушакову К.В. не вручали. Свидетельства на право проведения медицинского освидетельствования на состояние алкогольного опьянения водителей не имеет, т.к. не прошел курс обучения по программе подготовки фельдшеров на проведение медицинского освидетельствования, но в каком порядке проводить медицинское освидетельствование на состояние алкогольного опьянения прибором «Динго Е0101» имеет навык. Бланк акта медицинского освидетельствования для заполнения предоставил начальник ОГИБДД Полятинский А.Е.</SPAN>О порядке заполнения Акта освидетельствования &nbsp;на водителей &nbsp;узнал у коллег. Раньше такого образца бланка Акта не заполнял.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> свидетель Ч. показала следующее. В полиции работает&nbsp; техничкой. Начальник ОГИБДД попросил подписать протоколы на <SPAN class=Cnsl>Ушакова К.В., которого увидела только в дежурной части. Начальник ОГИБДД Полятинский А.Е. сказал, что Ушаков К.В.</SPAN>задержан, потому что пьяный был.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав показания <SPAN class=Cnsl>Ушакова К.В., свидетелей И., Ч., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что вина Ушакова К.В.</SPAN>по ч.1 ст.12.8 КоАП РФ не нашла своего подтверждения по следующим основаниям.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Доказательства, представленные начальником ОГИБДД&nbsp; ОМВД по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому району Полятинским А.Е.: протокол об административном правонарушении, протокол о задержании транспортного средства, протокол об отстранении от управления транспортным средством, протокол о направлении на медицинское освидетельствование, акт медицинского освидетельствования на состояние опьянения лица, которое управляет транспортным средством форма № 307/у-05, проведенного фельдшером И., считаю недостаточными для привлечения к административной ответственности Ушакова К.В.</SPAN>к административной ответственности по ч.1 ст.12.8 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ч.3 ст.26.2 КоАП РФ не допускается использование доказательств, полученных с нарушением закона.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Если в отношении водителя, управляющего транспортным средством, имеются достаточные основания полагать, что он находится в состоянии опьянения, то он отстраняется от управления транспортным средством и направляется на медицинское освидетельствование должностным лицом, которому предоставлено&nbsp; данное право.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт опьянения должен устанавливаться только медицинским освидетельствованием в &nbsp;порядке&nbsp; определенном Правительством Российской Федерации&nbsp; от <SPAN class=Cnsl>26.06.2008 № 475</SPAN>&nbsp; «Об утверждении Правил освидетельствования лица, которое управляет транспортным средством, на состояние алкогольного опьянения и оформления его результатов, направления указанного лица на медицинское освидетельствование на состояние опьянения, медицинского освидетельствования этого лица на состояние опьянения и оформления его результатов и правил определения наличия наркотических средств или психотропных веществ в организме человека при проведении медицинского освидетельствования на состояние опьянения лица, которое управляет транспортным средством».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Медицинское освидетельствование на состояние опьянение лица, которое управляет транспортным средством, должно проводиться в учреждении здравоохранения, имеющим лицензию&nbsp;&nbsp; на осуществление медицинской деятельности&nbsp; с указанием соответствующих работ и услуг.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Данное право&nbsp; на оказание такого вида услуг в Абыйской центральной больнице &nbsp;отсутствует, что подтверждено лицензией (приложения 1,2,3) и справкой за подписью главного врача.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Для &nbsp;медицинского освидетельствования на состояние алкогольного опьянения должны применяться технические средства индикации и измерения, зарегистрированные и разрешенные для использования в медицинских целях, которые рекомендованы для проведения медицинского освидетельствования на состояние опьянение</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При этом &nbsp;определение алкоголя в выдыхаемом воздухе&nbsp; человека могут использоваться только те технические средства, которые проверены &nbsp;в&nbsp; установленном&nbsp; порядке.&nbsp; Такие приборы должны&nbsp; быть внесены в Государственный реестр измерения, а их поверка в процессе эксплуатации осуществляется с периодичностью, определенной при утверждении данного типа средств измерений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии &nbsp;п.7 Инструкции по проведению медицинского освидетельствования на состояние опьянения лица, которое управляет транспортным средством и заполнению учетной формы 307/у-05 «Акт медицинского освидетельствования на состояние опьянения лица, которое управляет транспортным средством» утвержденной Приказом Минздрава &nbsp;РФ от &nbsp;14..07.2003 г<SPAN class=Cnsl>. № 308 (ред. от 25.08.2010) «О медицинском освидетельствовании на состояние опьянения)» ( с изменениями,. внесенными решениями Верховного Суда РФ от 04.06.2010 №</SPAN>ГКПИ 10-352) - &nbsp;при освидетельствовании могут&nbsp; использоваться зарегистрированные изделия медицинского назначения индикации и&nbsp; измерения и медицинские технологии, разрешенные к применению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Подтверждающих документов о дате поверки&nbsp; технического средства прибора «Динго Е010», которым проводилось медицинское освидетельствование <SPAN class=Cnsl>Ушакова К.В.</SPAN>суду предоставлено не было, &nbsp;кроме&nbsp;&nbsp; технического паспорта&nbsp; на цифровой анализатор алкоголя «Динго Е010»</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п.7 Постановления Пленума Верховного Суда Российской Федерации&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>от 24.10.2006 № 18 (ред. от 09.02.2012 г.) «О некоторых вопросах, возникающих у судов при применении Особенной части Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях» основным доказательством</SPAN>состояния опьянения водителя является акт медицинского освидетельствования, выданный&nbsp; компетентным&nbsp; лицом, проводившим данное медицинское освидетельствование. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Такое освидетельствование вправе проводить врач (в сельской местности при невозможности осуществления освидетельствования врачом - фельдшер), имеющий соответствующую,&nbsp; специальную подготовку. Данное требование &nbsp;содержится в Правилах медицинского освидетельствования на состояние алкогольного опьянения&nbsp; лица, которое управляет транспортным средством, и оформления его результатов, утвержденных&nbsp; Постановлением Правительства Российской Федерации от&nbsp; <SPAN class=Cnsl>26.06.2006 г. № 475</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Медицинское освидетельствование на состояние алкогольного опьянения&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Ушакова К.В. проводил фельдшер И. с использованием прибора «Динго Е010» - анализатор паров этанола в выдыхаемом воздухе № ФЗС 2009/05650, регистрационное удостоверение от 25.11.2009 г.,</SPAN><I>не имеющим право&nbsp; для проведения &nbsp;медицинского &nbsp;освидетельствования на состояние алкогольного опьянения. &nbsp;Данный факт подтвержден &nbsp;справкой главного&nbsp; врача и показаниями&nbsp; самого И. в судебном заседании.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Наряду с указанным актом не исключается подтверждение факта нахождения водителя в состоянии опьянения и иными доказательствами, &nbsp;такими как показания <I>свидетелей,</I> показания специального технического средства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель Ч. &nbsp;в судебном заседании факт подписи в протоколах: об отстранении от управления транспортным средством, о задержании транспортного средства, которым управлял <SPAN class=Cnsl>Ушаков К.В.,</SPAN>&nbsp;&nbsp;и <SPAN class=Cnsl>о направлении на медицинское освидетельствование подтвердила. Показав, что по просьбе начальника ОГИБДД Полятинского А.Е. подписывала протоколы и видела Ушакова К.В. только</SPAN>в дежурной части полиции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании допрошенный в качестве свидетеля&nbsp; И.. фельдшер ПСС, составивший Акт медицинского освидетельствования&nbsp; на состояние алкогольного опьянения <SPAN class=Cnsl>Ушакова К.В.,</SPAN> не смог пояснить&nbsp; в суде на основании каких руководящих документов Министерства здравоохранения и соцразвития Российской Федерации и Правительства Российской Федерации проводится медицинское освидетельствование водителей, порядок оформления медицинского освидетельствования и подтвердил факт отсутствия свидетельства на право проведение медицинского освидетельствования на состояние алкогольного опьянения водителей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В &nbsp;соответствии со ст.27.12 КоАП РФ - Акт медицинского освидетельствования&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>формы № 307/У-05, утвержденной Приказом Минздравсоцразвития России от 10 января 2006 г. № 1</SPAN>, является основным необходимым доказательством совершения административного правонарушения, предусмотренного ч.1 ст.12.8 КоАП РФ, то иные доказательства могут лишь дополнять доказательную базу, но ни каким образом не заменят основное доказательство, <B>то есть сам акт медицинского освидетельствования.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, &nbsp;на основании&nbsp; ч.ч.3 и 4 ст.1.5 КоАП РФ&nbsp; лицо, привлекаемое к административной ответственности, не обязано доказывать свою невиновность, а неустранимые сомнения в виновности лица, привлекаемого к административной ответственности, толкуются в пользу этого лица.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом изложенного следует, что представленный в&nbsp; суд административный материал &nbsp;в отношении <SPAN class=Cnsl>Ушакова К.В.</SPAN> не позволяет прийти к выводу о совершении им административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст.12.8 КоАП РФ, и на основании&nbsp; п.2 ч.1 ст.24.5 КоАП РФ <I>производство по настоящему делу подлежит</I><B> </B><I>прекращению в связи с отсутствием состава административного правонарушения.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Руководствуясь подп.1 п.2 ч.1 ст.29.9 и ст.29.10 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВИЛА</B>:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Производство по делу об административном правонарушении по ч.1 ст.12.8 КоАП РФ в отношении&nbsp;<B>&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Ушакова К.В.</SPAN></B>- <B>прекратить. </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано &nbsp;в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
