<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<case_number>2-184/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Споры из нарушений пенсионного законодательства иски физ. лиц к Пенсионному фонду РФ</category>
<result></result>
<date>01.08.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5791642&delo_id=1540005</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по гражданскому делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 2-184/2012</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Р Е Ш Е Н И Е</P>
<P class=MsoBodyText>именем Российской Федерации</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -: ">&nbsp;Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№ 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., при секретаре судебного заседания Новиковой Л.В., с участием начальника ГУ Управления пенсионного фонда РФ в Абыйском улусе (районе) Республики Саха (Якутия) Гурьевой А.А., рассмотрев в открытом судебном заседании гражданское дело по иску Туласыновой М.А. к</SPAN><I>Государственному учреждению - Управлению пенсионного фонда России в Абыйском улусе (районе) <SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия</SPAN>) </I><I>(далее по тексту -&nbsp; УПФР в Абыйском районе) о взыскании компенсации по фактическим расходам на оплату стоимости проезда неработающего пенсионера&nbsp;&nbsp; Т. по маршруту Якутск - <SPAN class=Cnsl>п.Белая</SPAN> Гора&nbsp; в размере &lt;НОМЕР&gt;&nbsp; рублей и компенсации морального вреда в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей,</I></P>
<P class=MsoBodyText>УСТАНОВИЛА:</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-ALIGN: justify; -4: ">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Истица <SPAN class=Cnsl>Туласынова М.А.</SPAN> обратилась с иском в суд о взыскании с&nbsp; УПФР в Абыйском районе&nbsp; компенсации по фактическим расходам на оплату стоимости проезда по&nbsp; маршруту Якутск - п. <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>&nbsp; в размере &lt;НОМЕР&gt;&nbsp; рублей, приобретенного за наличный&nbsp; расчет на имя скоропостижно умершего супруга Т. и компенсации морального вреда в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей, указав следующее. После&nbsp; смерти супруга&nbsp;&nbsp; истица как наследник первой очереди обратилась в&nbsp; УПФР с заявлением об оплате стоимости обратного&nbsp; авиабилета от г. <SPAN class=Cnsl>Якутска</SPAN> до Белой Горы в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей на имя&nbsp; Т., но получила отказ в связи с тем, что супругу были предоставлены&nbsp; специальные талоны на бесплатный проезд к месту отдыха и обратно, и при жизни он сам не обратился в УПФР. Специальный талон&nbsp; по маршруту: Якутск- <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN> не&nbsp; был использован и возвращен&nbsp; в УПФР в связи со смертью супруга. Отказ УПФР&nbsp; о возмещении фактических расходов&nbsp; по оплате&nbsp; авиабилета за наличный расчет в размере &lt;НОМЕР&gt; <SPAN class=Cnsl>рублей по маршруту Якутск -Белая Гора истица считает неправомерным, и</SPAN> причинившим ей нравственные страдания, в результате которых заболела, поэтому просит суд&nbsp; исковые требования удовлетворить в полном объеме.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-ALIGN: justify; -4: ">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> истица <SPAN class=Cnsl>Туласынова М.А.,</SPAN> поддерживая исковые требования в полном объеме, пояснила. Специальный талон на обратный проезд мужем не был использован, так как надеялись до конца года получить путевку на лечение, и приберегли талон.&nbsp; Но муж не дожидаясь путевки, очень хотел встретиться со своими близкими, с которыми не встречался более шести лет, тем более, что удалось купить обратный билет с <SPAN class=Cnsl>г.Якутска</SPAN> подешевле. Поездку в марте муж перенес&nbsp; хорошо, и ничего не предвещало его скоропостижной смерти. Потерю мужа перенесла тяжело. После девяти дней с момента похорон сдала в УПФР неиспользованный специальный талон на имя мужа и обратилась с заявлением о выплате компенсации на приобретенный авиабилет за счет собственных средств, полагая, что, являясь наследницей мужа, возможно, получить данную компенсацию, которой не смог воспользоваться&nbsp; сам муж.&nbsp; На заявление получила отказ, который сильно возмутил и обидел. Впервые за столь длительный период времени муж обратился за положенной льготой, но так и не воспользовался должным образом.&nbsp; Отказ УПФР об оплате проезда усилил хроническое заболевание сердца, что привело к необходимости стационарного лечения в больнице.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: "><I>В судебном заседании</I> начальник ГУ УПФР в Абыйском районе <SPAN class=Cnsl>Гурьева А.А., не</SPAN> согласившись с исковыми требованиями,&nbsp; пояснила. По личному заявлению Т., мужу истицы, были предоставлены специальные талоны на бесплатный проезд по маршруту: <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN> - Якутск и Якутск - <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>. Порядок компенсации неработающим&nbsp; пенсионерам, проживающим в районах Крайнего Севера, утвержден Постановлением Правительства <SPAN class=Cnsl>РФ №176.</SPAN> Согласно указанным Правилам пенсионер имеет право использовать свой проезд, как по выданным специальным талонам, так и на получение компенсации в связи с проездом, если проездные документы приобретались за счет собственных средств. Таким образом, все обязательства перед Т. в рамках закона УПФР были выполнены в полном объеме. При жизни от Т. в УПФР не поступало каких-либо заявлений о возмещении понесенных расходов на оплату стоимости проезда по маршруту: Якутск - <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>. С таким заявлением в УПФР обратилась истица, которая является супругой и наследником Т. Истицей был предоставлен неиспользованный специальный талон и авиабилет по маршруту: Якутск - <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN> на имя Т. На основании представленных документов и заявления истицы было принято решение&nbsp; об отказе о выплате компенсации расходов на оплату стоимости данного проезда. Порядок обращения наследников по выплате компенсации на проезд за счет собственных средств, если лично сам пенсионер с таким заявлением не обращался в УПФР, Правилами не предусмотрен.&nbsp; </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: ">Заслушав <SPAN class=Cnsl>Туласынову М.А. и Гурьеву А.А.,</SPAN> проанализировав представленные доказательства и исследованные в судебном заседании, установлено следующее. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст.34 <A href="consultantplus://offline/ref=133A7D181A5EC74D35D1A06C8FADFFA9669EC1478060A1AD5CFBD978ACBDEC4E19E4E2D3FD5BB4I1kDG">Закона РФ от <SPAN class=Cnsl>19.02.1993 N 4520-1 (ред. от 24.07.2009)</SPAN> "О государственных гарантиях и компенсациях для лиц, работающих и проживающих в районах Крайнего Севера и приравненных к ним местностях"</A> компенсация расходов на оплату стоимости проезда пенсионерам, являющимся получателями трудовых пенсий по старости и по инвалидности, к месту отдыха на территории Российской Федерации и обратно один раз в два года осуществляется в соответствии с «Правилами компенсации расходов на оплату стоимости проезда пенсионерам, являющимся получателями трудовых пенсий по старости и по инвалидности и проживающим в районах Крайнего Севера и приравненных к ним местностях, к месту отдыха на территории Российской Федерации и обратно», утвержденными Постановлением Правительства&nbsp; Российской Федерации от <SPAN class=Cnsl>01.04.2005 г. № 176 (</SPAN>далее «Правила»). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><A href="consultantplus://offline/ref=900844F2263D7D51EB63AE0230B78D69BC4410D1B0AFD11FDBFAD53D0C37C96084F47A19E42EC7CCu7y2G"></A>В соответствии с <A href="consultantplus://offline/ref=F098217A50B3D42A8A3A66BE0F8AD907931383300ACD7F8D7F177046878B3B90B54CF86D7D2A882Es750G">пунктами 3</A> и <A href="consultantplus://offline/ref=F098217A50B3D42A8A3A66BE0F8AD907931383300ACD7F8D7F177046878B3B90B54CF86D7D2A882Es75DG">5</A> «Правил»&nbsp; компенсация&nbsp; может производиться в виде:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>а) предоставления проездных документов, обеспечивающих проезд пенсионера к месту отдыха и обратно</I>;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>б) возмещения фактически произведенных пенсионером расходов на оплату стоимости проезда к месту отдыха и обратно в пределах, установленных <A href="consultantplus://offline/ref=F098217A50B3D42A8A3A66BE0F8AD907931383300ACD7F8D7F177046878B3B90B54CF86D7D2A882Cs754G">пунктом 10</A> Правил.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">На основании заявления неработающего пенсионера&nbsp; Т. на имя начальника УПФР в Абыйском районе были предоставлены специальные талоны на бесплатный проезд по маршруту:&nbsp; <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>п.Белая Гора - Якутск и Якутск-</SPAN></SPAN> <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>. Срок действия данных талонов до &lt;ДАТА4&gt; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;По&nbsp; специальному талону&nbsp; Т. использовал право&nbsp; на проезд по маршруту: <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN> - Якутск.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Правом бесплатного проезда по специальному талону по маршруту: Якутск - <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN> Т. использовано не было, что подтверждается авиабилетом, приобретенным за счет собственных средств с&nbsp; отметкой в авиабилете&nbsp; и&nbsp; посадочным талоном, представленными истицей&nbsp; и исследованными в судебном заседании.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: ">Неиспользованный специальный талон по маршруту Якутск - <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN>, выданный на имя Т., умершего &lt;ДАТА5&gt; (свидетельство о смерти I-СН &lt;НОМЕР&gt; от &lt;ДАТА6&gt;), был возвращен в УПФР в Абыйском районе истицей, являющейся наследником первой очереди по закону на основании Свидетельства о праве на наследство по закону.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: ">&nbsp;Согласно п.9 «Правил» заявление о компенсации в виде возмещения фактически произведенных расходов на оплату стоимости проезда к месту отдыха и обратно по установленной форме пенсионер подает в территориальный орган Пенсионного фонда Российской Федерации по месту жительства с приложением проездных документов, выданных в соответствии с законодательством Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Территориальный орган Пенсионного фонда Российской Федерации, рассмотревший заявление об указанной компенсации, уведомляет пенсионера о принятом решении в срок, не превышающий 10 дней со дня подачи заявления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В случае принятия решения об отказе в выплате компенсации пенсионер в указанный срок письменно уведомляется о причинах отказа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании установлено, что Т. с заявлением о возмещении произведенных расходов на оплату стоимости проезда по маршруту: Якутск - <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN> в УПФР в Абыйском районе не обращался, тем самым не реализовал своего права на получение компенсации расходов на оплату фактической стоимости проезда в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей.&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно положений «Правил», утвержденных Постановлением Правительства&nbsp; Российской Федерации от <SPAN class=Cnsl>01.04.2005 г. № 176, право</SPAN><I> на возмещение затрат на проезд принадлежит только самому неработающему пенсионеру, являющимся получателем пенсии по старости и инвалидности, проживающим в районах Крайнего Севера и приравненных к ним местностях, поскольку такое право неразрывно связано с личностью данного лица и не входит в состав наследства согласно ст.1112 Гражданского кодекса Российской Федерации. </I></P>
<P class=MsoNormal>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Оценив в совокупности представленные сторонами доказательства и исследованные в судебном заседании, а также объяснения сторон, прихожу к выводу, что&nbsp; все обстоятельства не дают оснований для удовлетворения исковых требований по выплате компенсации за проезд по маршруту Якутск - <SPAN class=Cnsl>Белая Гора</SPAN> в порядке наследования в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей и взыскания морального вреда в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей.. </P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: ">Руководствуясь ст.ст. 194-199 ГПК РФ мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: "></P>
<P class=MsoBodyText>Р Е Ш И ЛА:</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; -4: "></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: ">В исковых требованиях <SPAN class=Cnsl>Туласыновой М.А.</SPAN> к Государственному учреждению - Управлению пенсионного фонда России в Абыйском улусе (районе) <SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия</SPAN>) о взыскании компенсации по фактическим расходам на оплату стоимости проезда неработающего пенсионера&nbsp;&nbsp; Т. по маршруту Якутск - <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>п.Белая Гора в размере</SPAN></SPAN>&lt;НОМЕР&gt;&nbsp; рублей и компенсации морального вреда в размере &lt;НОМЕР&gt; рублей - отказать.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: "></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: "></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">На решение суда может быть подана апелляционная жалоба&nbsp; в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> районный суд&nbsp; <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>п.Белая Гора</SPAN></SPAN> <SPAN class=Cnsl>Абыйского</SPAN> района <SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия</SPAN>), ул. <SPAN class=Cnsl>Строителей,</SPAN> 12.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify; -4: "></P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Боженко Т.И.</SPAN></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
