<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<case_number>2-161/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие исковые дела</category>
<result></result>
<date>27.07.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=5766570&delo_id=1540005</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по гражданскому делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№2-161/2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>РЕШЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>именем Российской Федерации </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) &lt;ДАТА&gt; Т.И., при секретаре судебного заседания Новиковой Л.В., рассмотрев в открытом судебном заседании гражданское дело по иску Федерального казенного учреждения «Исправительная колония №6 УФСИН России по Республике Саха (Якутия)» (далее по тексту ИК-6) к Петрову А.О.</SPAN><I> о возмещении ущерба, причиненного порчей (утратой) государственного имущества, в размере 445,63 рублей,</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛА:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Истец Федеральное казенное учреждение «Исправительная колония <SPAN class=Cnsl>№6» УФСИН России по Республике Саха (Якутии) обратился с иском в суд к Петрову А.О. о взыскании суммы ущерба, причиненного утратой госимущества в размере 445,63 рублей. В обосновании заявленных требований в иске указано, что осужденный Петров А.О.</SPAN>на строевом смотре находился без костюма х/б и шапки зимней установленного образца. Данный факт подтверждается рапортом сотрудника ИК-6. От объяснений осужденный <SPAN class=Cnsl>Петров А.О.</SPAN> отказался, о чем составлен соответствующий акт. Согласно справке бухгалтерии ИК-6 стоимость утерянного имущества с учетом износа составляют: костюм х/б - 315 рублей, шапка зимняя - 130,63 рублей. &nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании<B> </B></I>&nbsp;представитель истца, извещённый должным образом о&nbsp; времени и месте судебного заседания, отсутствовал, направив в суд ходатайство о рассмотрении дела без&nbsp; его участия. Согласно ч.5 ст.167 Гражданского процессуального кодекса Российской Федерации стороны вправе просить суд о рассмотрении дела в их отсутствие и направлении им копий решения суда.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании<B> </B></I>&nbsp;ответчик <SPAN class=Cnsl>Петров А.О.,</SPAN> извещённый должным образом о&nbsp; времени и месте судебного заседания, отсутствовал в связи с отбыванием наказания по приговору <SPAN class=Cnsl>Абыйского районного суда в месте лишения свободы ИК-6 п. Мохсоголлох Хангаласского района</SPAN> РС(Я). После вручения копии искового заявления с разъяснением процессуальных прав и обязанностей, от ответчика заявлений и ходатайств об отложении рассмотрения дела и возражение на исковые требования в суд не поступило. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Гражданским процессуальным кодексом Российской Федерации не предусмотрено доставление осужденных, отбывающих наказание в исправительных колониях, в судебное заседание для рассмотрения дел в порядке гражданского судопроизводства. При таких обстоятельствах неявка ответчика не препятствует рассмотрению дела по существу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, прихожу к выводу об удовлетворении исковых требований в полном объеме.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 35.4pt">В судебном заседании установлено, что ответчик <SPAN class=Cnsl>Петров А.О.</SPAN> действительно отбывает наказание в ИК-6 по <SPAN class=Cnsl>приговору Абыйского</SPAN> районного суда по ч.4 ст.111 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 35.4pt">Из материалов дела следует, что <SPAN class=Cnsl>Петров А.О.</SPAN> на строевом смотре находился &nbsp;без костюма х/б и зимней шапки. Осужденный <SPAN class=Cnsl>Петров А.О.</SPAN> дать письменное объяснение об утере вещевого довольствия отказался, пояснив устно вещи потерял в зоне и не может их найти. Данный факт подтвержден рапортом сотрудника ИК-6 лейтенантом внутренней службы <SPAN class=Cnsl>Пышненко С.А.,</SPAN> комиссионным актом об отказе дать письменного объяснения.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 35.4pt">В связи с утерей имущества&nbsp; по&nbsp; письменному&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>заявлению Петрова А.О. на</SPAN>имя начальника ИК&nbsp; и раздаточной ведомости ему повторно выданы костюм х/б и шапка зимняя.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 35.4pt">&nbsp;&nbsp;Осужденные, отбывающие наказание в учреждениях, исполняющих наказание, обеспечиваются вещевым довольствием, утвержденным приказом Минюста Российской <SPAN class=Cnsl>Федерации №85 от 09.06.2005 г.</SPAN> «Об утверждении норм вещевого довольствия осужденных и лиц, содержащихся в следственных изоляторов», в том числе головной убор зимний&nbsp; со сроком носки 3 года и &nbsp;костюм со сроком носки 2 года 6 месяцев. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с пунктом 14 параграфа 3 Правил внутреннего распорядка исправительных учреждений, утвержденных приказом Минюста Российской Федерации <SPAN class=Cnsl>№205 от 03.11.2005 г. (ред. от 12.02.2009, с изм. от 07.02.2012</SPAN>) осужденные обязаны бережно<I> </I>относиться к имуществу исправительного учреждения и другим видам имущества, носить одежду установленного образца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Протоколом №14-2-2011</SPAN>«Об утверждении&nbsp; предельных цен на вещевое имущество для спецконтингента, изготовляемое учреждениями, исполняющими наказания, для поставки подразделениями уголовно-исполнительной системы, утвержденному директором ФСИН России от 09.02.2011 г., фактическая стоимость вещевого довольствия составляет: костюм х/б - 460&nbsp; (четыреста шестьдесят) рублей, шапка зимняя 165 (сто шестьдесят пять) рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ч.1 ст.102 Уголовно-исполнительного кодекса&nbsp; Российской Федерации осужденные к лишению свободы в случае причинения во время отбывания наказания материального ущерба государству или физическим и юридическим лицам несут материальную ответственность за ущерб, причиненный иными действиями осужденных, - в размерах, предусмотренных гражданским <A href="consultantplus://offline/ref=6BC29CF999827C2938FF6ACDB5C32CF56EA21E0323FEB41F6B7DE95358E044A63BBBCB9D94690E5BX4VBC">законодательством</A> Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ч.1 ст.1064 Гражданского кодекса Российской Федерации вред, причиненный личности или имуществу гражданина, а также вред, причиненный имуществу юридического лица, подлежит возмещению в полном объеме лицом, причинившим вред.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно справке-расчету о&nbsp; стоимости&nbsp; на &lt;ДАТА&gt; полученного вещевого <SPAN class=Cnsl>довольствия Петровым</SPAN>&nbsp; А.О. сумма причиненного&nbsp; им&nbsp; ущерба,&nbsp; с учетом износа предметов вещевого довольствия: костюм х/б - 315 рублей, шапка зимняя - 130,63 рублей составляет 445,63 рублей (Четыреста сорок пять рублей 63 коп.).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.1082 ГК РФ суд, удовлетворяя требование о возмещении вреда, в соответствии с обстоятельствами дела обязывает лицо, ответственное за причинение вреда, возместить вред в натуре (предоставить вещь того же рода и качества, исправить поврежденную вещь и т.п.) или возместить причиненные убытки (п.2 ст.15 ГК РФ).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Порча предметов вещевого довольствия, срок носки которых не&nbsp; истек, является повреждением имущества исправительного учреждения и относится к реальному ущербу&nbsp;&nbsp; и подлежит взысканию с ответчика в <I>размере 445 рублей 63 коп.</I> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.56 ГПК РФ каждая сторона должна доказать те обстоятельства, на которые она ссылается как на основания своих требований и возражений, суд дает оценку только тем довода и доказательствам, которые были представлены сторонами и исследовались в судебном заседании. Доказательств, опровергающих доводы истца, ответчиком не предоставлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с пп.1 п.1 ст.333.35 Налогового Кодекса РФ истец освобожден от уплаты госпошлины.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В случае если истец освобожден от уплаты государственной пошлины, то с учетом положений ч.8 ст.333.20 НК РФ государственная пошлина уплачивается ответчиком, пропорционально размере удовлетворенных судом исковых требований.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Значит &nbsp;согласно п. 1 ч. 1 ст. 333.19 НК РФ с ответчика подлежит взысканию государственная пошлина в размере <B><I>400 рублей,</I></B> и в соответствии &nbsp;с ч.1 ст. 103 ГПК РФ зачисляется в соответствующий бюджет согласно нормативам отчислений, установленным бюджетным законодательством Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч.2 ст.61.1 Бюджетного Кодекса РФ в бюджеты муниципальных районов подлежат зачислению сборы по делам рассматриваемых судами общей юрисдикции и мировыми судьями.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь ст.ст. 194-199 ГПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш И Л А:</B></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 35.4pt"><B>Исковые требования</B> Федерального казенного учреждения «Исправительная <SPAN class=Cnsl>колония №6 УФСИН России по Республике Саха (Якутия)» к Петрову А.О.</SPAN> о возмещении ущерба, причиненного порчей (утратой) государственного имущества, в размере 445,63 рублей - <B>удовлетворить. </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Взыскать</I> с <B><I><SPAN class=Cnsl>Петрова А.О. в пользу Федерального казенного учреждения «Исправительная колония №6 Управления</SPAN></I></B> Федеральной службы исполнения наказаний России по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия)» в счет возмещения материального ущерба стоимость вещевого имущества <B>в размере 445,63 рублей (Четыреста сорок пять рублей 63 коп.).</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Взыскать</I> с <SPAN class=Cnsl>Петрова А.О.</SPAN> государственную пошлину в размере <B><I>400 (Четыреста) рублей&nbsp; </I></B>в доход Муниципального образования «Абыйский улус (район)» Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (</SPAN>Якутия)<B><I>&nbsp;&nbsp; </I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B><I></I></B>&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 27pt; TEXT-ALIGN: justify">На решение &nbsp;может быть подана апелляционная жалоба&nbsp; в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме в Усть-Янский районный суд п.Белая Гора, ул. Строителей,12.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; -4: "></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 36pt; -4: "></P>
<P class=MsoBodyText style="MARGIN-TOP: 0cm; MARGIN-BOTTOM: 0pt; MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; -4: ">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Т. <SPAN class=Cnsl>И.</SPAN> <SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>Боженко</SPAN></SPAN></SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
