<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-39/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 20.21</category>
<result></result>
<date>09.08.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6002902&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№5-39/2012</SPAN> </B></P>
<P></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья судебного участка <SPAN class=Cnsl>№3 по Абыйскому району РС (Я) Боженко Т.И., с участием переводчика Новикова А.И., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ст.20.21 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Выстороп К.С.,</SPAN>ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;В дежурную часть в ОМВД РФ по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому району поступило телефонное сообщение о том, что Выстороп К.С.</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;в подъезде, &nbsp;многоквартирного жилого дома, находясь &nbsp;в состоянии алкогольного опьянении, неопрятно одетым и своим внешним видом оскорбляющим человеческое достоинство и общественную нравственность, с нарушением координации движения приставал к мимо проходящим гражданам и при этом выражался нецензурной бранью. За данное&nbsp; противоправное действие&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.</SPAN>&nbsp;&nbsp;был задержан и доставлен в дежурную часть ОМВД РФ по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому району</SPAN>. Для установления факта употребления &nbsp;алкоголя и состояния&nbsp; опьянения&nbsp;&nbsp; у <SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.</SPAN> фельдшером Абыйской ЦУБ <SPAN class=Cnsl>Никулиной Г.В.</SPAN> было проведено медицинское&nbsp; освидетельствование. По результатам медицинского освидетельствования алкогольное опьянение у <SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.</SPAN>&nbsp;&nbsp;установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Ст. УУП ОМВД по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому району</SPAN> <SPAN class=Cnsl>Поповой Т.П. в отношении Выстроп К.С. составлен</SPAN> протокол об административном правонарушении по ст.20.21 КоАП. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<I>В судебном заседании&nbsp;&nbsp;</I>&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.</SPAN> факт нахождения на крыльце жилого многоквартирного дома и распития там же крепкого пива в объеме 1,5 л. совместно со своим братом&nbsp; подтвердил. Но факт неопрятного вида, приставания к гражданам, проходящих мимо, и выражения в их адрес нецензурной брани не признал, пояснив. &nbsp;Когда находился на крыльце, просто подъехали сотрудники полиции и сказали, что необходимо дать объяснения по заявлению А., которая обратилась к ним с жалобой в отношении него. В полиции продержали почти сутки. Фельдшер провела медицинское освидетельствование. <SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.</SPAN> считает, что кроме как распитие пива вместе с братом, и имеющимся запахом от пива &nbsp;никаких нарушений не допускал. А. сама выпивает. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав показания <SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.,</SPAN>&nbsp;&nbsp;изучив представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в действиях&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.</SPAN> за нахождение в нетрезвом состоянии в подъезде жилого многоквартирного дома&nbsp; после распития спиртных напитков (пиво крепкое) совместно со С. имеется состав административного правонарушения, предусматривающего &nbsp;административную ответственность по &nbsp;ст. 20.21 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.</SPAN>&nbsp;&nbsp;подтверждается протоколом об административном правонарушении, &nbsp;протоколом о доставлении лица, совершившего административное правонарушении, рапортом и.о. оперативного дежурного ОМВД <SPAN class=Cnsl>Гурьева А.В.,</SPAN> письменным объяснением <SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.,</SPAN> протоколом медицинского освидетельствования. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объектом правонарушения,</B> ответственность за которое предусмотрена данной статьей, выступают общественные отношения в сфере обеспечения порядка в общественных местах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>К общественным местам, где запрещено появление в пьяном виде, оскорбляющим человеческое достоинство и общественную нравственность, относятся&nbsp; улицы, стадионы, скверы, парки, транспортные средства общего пользования<B>, а также дворы,&nbsp;&nbsp; подъезды</B>, <B>лестничные клетки жилых домов,</B> зрелищные предприятия (театры, кинотеатры, дворцы культуры), пляжи и т.п.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;</I><B>С объективной стороны</B> административное правонарушение, совершенное&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.</SPAN> заключается в&nbsp; том, что&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.</SPAN> находился в общественном месте, а именно в нетрезвом состоянии после совместного распития крепкого пива со С. в подъезде жилого многоквартирного дома. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>С субъективной стороны</B> появление в общественных местах в состоянии опьянения характеризуется прямым умыслом. Лицо осознает противоправность своих действий, способствует им и предвидит, что наступит в результате их совершения и желает этого. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих </B>&nbsp;административную ответственность согласно ст.ст.4.2 и 4.3 КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера совершенного административного правонарушения полагаю назначить <SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С.</SPAN>&nbsp;&nbsp;за появление в общественных местах в состоянии опьянения, административное наказание в пределах санкции ст.20.21 КоАП РФ - административный штраф.&nbsp; &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п.1 ч. 1 ст.29.9 и ст.ст.29.10-29.11 КоАП РФ,&nbsp; мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B><SPAN class=Cnsl>Выстороп К.С. признать</SPAN></B>виновным в<B> </B>&nbsp;совершении административного правонарушения <B>по ст.20.21</B>&nbsp; КоАП РФ и наложить административный штраф в размере <B>СУММА &nbsp;рублей.</B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для перечисления административного штрафа: </B>УФК по РС(Я) (МВД РС (Я)) ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; БИК &lt;НОМЕР&gt; р/с 40101810100000010002; ОКАТО 98201000000 КБК 11690040046000140; наименование банка - ГРКЦ Национального банка РС (Я)&nbsp; г. &lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный суд Республики Саха</SPAN> (Якутия)&nbsp; п. <SPAN class=Cnsl>Белая Гора, ул. Строителей,</SPAN> 12.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 9.6pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 9.6pt; TEXT-ALIGN: justify"></P></DIV>


]]></body>
