<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-38/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 12</category>
<result></result>
<date>21.08.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6081849&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело &lt;НОМЕР&gt; г.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием главного государственного инспектора по пожарному надзору - начальника отделения надзорной деятельности Абыйского района Волковой Л.В., переводчика Новикова А.И.,</SPAN> рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по <B>ч.12</B><B> ст.19.5</B> Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица - МО <B>«Абыйский наслег»</B>, ранее за аналогичные &nbsp;административные правонарушения не привлекалось,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По результатам &nbsp;проведенной внеплановой проверки&nbsp; (контрольного)&nbsp; мероприятия с целью надзора&nbsp;&nbsp; за &nbsp;выполнением в срок законного предписания по &nbsp;устранению нарушений обязательных требованиях пожарной безопасности&nbsp; на территории и объектах МО «Абыйский наслег», выявлено, что МО «Абыйский наслег» &nbsp;как &nbsp;юридическим лицом нарушены Правила Пожарной безопасности Российской Федерации (ППБ 01-03), утвержденные приказом&nbsp; МЧС <SPAN class=Cnsl>России от 18.06.2003 г. № 313, а</SPAN> именно: по пункту 1 - электропроводка в жилом фонде произведена методом «холодной скрутки»; по пункту 2 - не обработаны деревянные конструкции в чердачном помещении жилого фонда; по &nbsp;пункту 3 - нарушены огнезащитные покрытия строительных конструкций в жилом фонде.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту не выполнения&nbsp; в срок законного предписания в отношении &nbsp;юридического лица МО «Абыйский наслег» государственным инспектором <SPAN class=Cnsl>Абыйского района</SPAN> по пожарному надзору <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В. составлен</SPAN> протокол об административном правонарушении по ч.12 ст. 19.5 КоАП&nbsp; РФ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> представитель юридического лица <SPAN class=Cnsl>Черемкин П.Н. факт</SPAN> невыполнения в срок законного предписания признал и пояснил. В настоящее время все замечания учтены, частично выполнены и ведется работа по устранению указанных нарушений, просто не хватило чуть-чуть времени, но в сентябре все нарушения будут устранены в полном объеме. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I>&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Волкова Л.В.</SPAN> подтвердила факт невыполнения в полном объеме выявленных по результатам внеплановой проверки в области пожарной безопасности жилого фонда администрации МО «Абыйский наслег» и пояснила. Все основные требования по устранению выявленных нарушений&nbsp; администрация выполнила и по настоящее время выполняет, что подтверждается представленными актами по приемке выполненных работ и заключенными договорами для выполнения работ по замене электрощитов и электроустановок, ремонт оконных рам и ремонтных работ по восстановлению потолочных и стенных перекрытий в жилом фонде согласно требованиям пунктов 36, 57 и 60 ППБ 01-03. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Черемкина П.Н. и Волковой Л.В., проанализировав</SPAN> представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю.&nbsp; В &nbsp;результате&nbsp; невыполнения&nbsp; в срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор,&nbsp; в действиях (бездействии)&nbsp;&nbsp; МО «Абыйский наслег» &nbsp;как юридического лица имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.12 ст.19.5 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения, предусмотренного ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, выразившегося в невыполнении в срок до ДАТА, указанных в предписании &nbsp;нарушений Правил пожарной безопасности находит подтверждение&nbsp; в представленных и исследованных&nbsp; &nbsp;в ходе судебного заседания: &nbsp;предписании, акте проверки, распоряжении, протоколе&nbsp; об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В процессе проверки по выполнению требований, указанных в предписании, &nbsp;при составлении протокола об административном правонарушении и в ходе судебного заседания каких-либо заявлений об их недостоверности от &nbsp;представителя юридического лица не поступило. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;В соответствии с положениями ст.10 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 28.07.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания №14/1/1 от 12.03.2012 г.</SPAN>по устранению нарушений обязательных требованиях Пожарной безопасности, предусмотренных федеральным законодательством Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>Объектом правонарушения</B>, предусмотренного ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объективная сторона</B><B> правонарушения</B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор. Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<B>Обстоятельств, смягчающих административную ответственность</B>, согласно ч.3 ст. 4.2 КоАП РФ является признание вины в полном объеме и принятие мер по устранению выявленных нарушений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, отягчающих административную ответственность</B>, согласно ст. 4.3&nbsp; КоАП РФ, не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">С учётом характера, совершенного административного правонарушения в области пожарной безопасности впервые, и обстоятельств, смягчающих административную&nbsp; ответственность,&nbsp;&nbsp; и отсутствием&nbsp; обстоятельств, отягчающих административную ответственность,&nbsp;&nbsp; считаю возможным&nbsp; ограничиться&nbsp; предупреждением согласно ч.1 ст.3.4 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст.29.9 и&nbsp; ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Признать юридическое лицо<I> МО <B>«Абыйский наслег»</B> </I>виновным в совершении административного правонарушения по ч.12 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях и наложить <B>административное наказание в виде - <I>предупреждения.</I> &nbsp;</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный</SPAN>суд. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Боженко Т.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P></DIV>


]]></body>
