<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-40/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 12</category>
<result></result>
<date>20.08.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6081848&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5 - 40/2012</SPAN> г.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием главного государственного инспектора по пожарному надзору - начальника отделения надзорной деятельности Абыйского района Волковой Л.В., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ч.12 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных <SPAN class=Cnsl>правонарушениях в отношении должностного лица СоломовойЕП., ранее за аналогичные административные правонарушения</SPAN></SPAN>не привлекалась,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По результатам &nbsp;проведенной &nbsp;внеплановой проверки&nbsp; (контрольного) мероприятия &nbsp;&nbsp;&nbsp;с целью&nbsp; &nbsp;надзора за &nbsp;выполнением в срок законного предписания по &nbsp;устранению, выявленных &nbsp;нарушений&nbsp; требований пожарной безопасности &nbsp;в здании и на территории&nbsp; объектов МБУ «Эдек» выявлено, что&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Соломовой Е.М. как</SPAN> должностным лицом нарушены Правила Пожарной безопасности Российской Федерации (ППБ 01-03), утвержденные приказом&nbsp; МЧС России <SPAN class=Cnsl>от 18.06.2003 г. № 313,</SPAN> а именно: не проведена проверка состояния стационарного&nbsp; оборудования и электропроводки освещения, испытания и измерения сопротивления изоляции электрических проводов, кабелей и заземляющих устройств зданий и помещений&nbsp; юридического лица; объект не обеспечен системой наружного&nbsp; пожаротушения, пожарным водоёмом, обеспечивающим требуемый расход воды в целях наружного пожаротушения; на уличном освещении со светильников сняты рассеиватели, предусмотренные конструкцией светильника;&nbsp; деревянные конструкции сценические коробки, горючие декорации, сценические и выставочное оформление не обработаны огнезащитным составом;&nbsp; отсутствуют соответствующие указатели направления движения к пожарному гидранту объемные со светильником или плоские, с использованием светоотражающих покрытий; &nbsp;не получено разрешение органов Госэнергонадзора на подачу напряжения на электроустановки здания; не произведена огнезащитная обработка деревянных конструкций чердачного помещения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту не выполнения&nbsp; в срок законного предписания в отношении <SPAN class=Cnsl>должностного лица Соломовой Е.П. государственным инспектором Абыйского района</SPAN>по пожарному надзору <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В.</SPAN> составлен протокол об административном правонарушении по ч.12 ст. 19.5 КоАП&nbsp; РФ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Соломова Е.П., извещенная</SPAN> должным образом &nbsp;о времени и месте рассмотрения административного дела отсутствовала, направила в суд ходатайство о рассмотрении дела без её участия. Неявка лица, ходатайствующего о рассмотрении дела без его участия не противоречить требованиям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I>&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Волкова Л.В. факт</SPAN>неисполнения требований&nbsp; выявленных по результатам&nbsp; внеплановой проверки&nbsp; в области пожарной безопасности&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Соломовой Е.П. подтвердила и пояснила. В ДАТА было вынесено предписание с указанием срока исполнения до ДАТА. Тем не менее, все указанные замечания Соломовой Е.П.</SPAN>не устранены в полном объеме, что &nbsp;и привело к административной ответственности по ч.12 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В.,</SPAN> проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю.&nbsp; В &nbsp;результате&nbsp; невыполнения&nbsp; в срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор,&nbsp; в действиях (бездействии)&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Соломовой Е.П.</SPAN> имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.12 ст.19.5 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения, предусмотренного ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, выразившегося в невыполнении в срок до ДАТА, указанных в предписании нарушений Правил пожарной безопасности находит подтверждение&nbsp; в представленных и исследованных&nbsp; в ходе судебного заседания: &nbsp;предписании, акте проверки, распоряжении, протоколе&nbsp; об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В процессе проверки по выполнению требований, указанных в предписании, &nbsp;при составлении протокола об административном правонарушении каких-либо заявлений об их недостоверности от&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Соломовой Е.П.</SPAN>не поступило. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 28.07.2012 г.)</SPAN> «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля»&nbsp; основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания по устранению нарушений при обязательных требованиях Пожарной безопасности. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объектом правонарушения</B>, предусмотренного ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объективная сторона</B><B> правонарушения</B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор. Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, смягчающих отягчающих административную ответственность</B>, согласно ст.ст. 4.2 и 4.3&nbsp; КоАП РФ, судом не </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения в области противопожарной безопасности, суд полагает возможным назначить административное наказание&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Соломовой Е.П.</SPAN>&nbsp;&nbsp;за невыполнение в срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор в пределах санкции ч.12 ст.19.5 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст.29.9 и&nbsp; ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B><SPAN class=Cnsl>Соломову Е.П.</SPAN> </B>признать виновной в совершении административного правонарушения по <B>ч.12 ст.19.5</B> Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях и<I> наложить</I> <I>административный штраф в размере </I><B>СУММА рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты для оплаты:</B> &nbsp;Получатель&nbsp; УФК по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха (Якутия</SPAN>) (ГУ МЧС России по РС (Я)); Банк получателя - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt;&nbsp; БИК&nbsp; &lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">Р/счет 40101810100000010002; ИНН&nbsp; &lt;НОМЕР&gt; КПП&nbsp; &lt;НОМЕР&gt; КБК&nbsp; 177 116 09000 01 0000 14</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии <SPAN class=Cnsl>постановления в Усть-Янский</SPAN>районный суд п. &lt;АДРЕС&gt; Гора, ул. &lt;АДРЕС&gt;, 12</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Боженко Т.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P></DIV>


]]></body>
