<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<case_number>1-4/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>157</category>
<result></result>
<date>03.09.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6198711&delo_id=1540006</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по уголовному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 1-04 /2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>именем Российской Федерации</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием: государственного обвинителя - и.о.прокурора Абыйского района Республики Саха (Якутия), юриста 1 класса Краюхина А.А., подсудимого Черкасова Д.А. и допущенного в качестве защитника Новикова А.И., имеющего высшее юридическое образование, при секретаре судебного заседания Стручковой Е.Д. ,</SPAN>рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке&nbsp; судебного разбирательства материалы уголовного <SPAN class=Cnsl>дела № 9311 в отношении Черкасова Д. А., не судимого, обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.157 Уголовного кодекса Российской Федерации,</SPAN><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>Черкасов Д.А., являясь должником по алиментным обязательствам по исполнительному производству, возбужденному на основании исполнительного листа, выданного мировым судьей Абыйского судебного участка №3 Республики Саха (Якутия) о взыскании алиментов на содержание несовершеннолетней Ч. в пользу Ч. (после расторжения брака Ш.) в размере ? заработка и (или) иного дохода. Несмотря на неоднократные предупреждения судебным приставом-исполнителем об уголовной ответственности по ч.1 ст.157 УК РФ на протяжении вышеуказанного периода, без уважительных</SPAN>причин, не уплачивал алименты. Задолженность&nbsp; по алиментам&nbsp; составила СУММА рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, подсудимый <SPAN class=Cnsl>Черкасов Д.А. своими умышленными действиями совершил преступление, предусмотренное ч.1 ст.157 УК РФ, то есть злостное уклонение родителя от уплаты по решению суда средств на содержание несовершеннолетних</SPAN> детей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> по ходатайству подсудимого в качестве защитника в порядке&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;ч.2 ст.49 УПК РФ <SPAN class=Cnsl>допущен Новиков А.И.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> после изложенного государственным обвинителем&nbsp; предъявленного&nbsp; обвинения подсудимый <SPAN class=Cnsl>Черкасов Д.А. вину в совершенном преступлении признал и пояснил. Предъявленное обвинение по ч.1 ст.157 УК РФ понятно, и с которым согласен в полном объеме. Поддерживает ранее заявленное ходатайство о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства. Ходатайство заявлено добровольно после консультации с адвокатом по назначению Борисовой В.С. С материалами уголовного дела ознакомлен, имеющиеся в деле доказательства соответствуют обстоятельствам совершенного им преступления, и осознает последствия</SPAN>постановления приговора без проведения судебного разбирательства в судебном заседании. Порядок назначения&nbsp; наказания и обжалование приговора понятен. За не выплату алиментов раскаивается. В настоящее время устроился на работу, и задолженность будет погашать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Ходатайство подсудимого о проведении судебного разбирательства в особом порядке и постановления приговора без проведения судебного разбирательства поддержано <SPAN class=Cnsl>защитником Новиковым А.И.</SPAN>и письменным заявлением представителем потерпевшей Р.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании представитель&nbsp; </I>потерпевшей &nbsp;Р., извещенная должным образом о дате, месте рассмотрения уголовного дела отсутствовала, направив ходатайство&nbsp; о рассмотрении уголовного дела&nbsp; по <SPAN class=Cnsl>обвинению Черкасова Д.А. без</SPAN> её участия в виду нахождения в рейсе. Гражданского иска не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Неявка представителя потерпевшей признана судом уважительной и не противоречит &nbsp;ч.2 ст.249 УПК РФ&nbsp; Возражений на рассмотрение уголовного дела без участия представителя потерпевшей от подсудимого, защитника и государственного обвинителя не заявлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<I>В судебном заседании</I>&nbsp; &nbsp;и.о. <SPAN class=Cnsl>прокурора Краюхин А.А. выразил</SPAN>согласие&nbsp; о рассмотрении уголовного дела в особом порядке и постановлении приговора без проведения судебного разбирательства, заявленного подсудимым, &nbsp;поддержанного защитником и представителем потерпевшей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав мнения участников&nbsp; процесса, изучив материалы уголовного дела, прихожу к выводу, что обвинение, предъявленное <SPAN class=Cnsl>Черкасову Д.А.</SPAN> в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.157 УК РФ, обоснованно и подтверждено доказательствами, собранными по делу, подсудимый с предъявленным обвинением согласен в полном объеме. Ходатайство подсудимого&nbsp; о&nbsp;&nbsp; постановлении приговора в порядке главы 40 УПК РФ с применением особого порядка&nbsp; рассмотрения &nbsp;заявлено добровольно после консультации с защитником&nbsp; и поддержано государственным обвинителем и представителем потерпевшей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом того, что по данному уголовному делу соблюдены все условия, предусмотренные частями 1 и 2 ст.314 УПК РФ, считаю возможным вынести в отношении подсудимого обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке, и оснований для отложения слушания дела не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С целью изучения личности подсудимого по ходатайству &nbsp;защитника &nbsp;и подсудимого и с согласия государственного обвинителя в судебном заседании исследованы&nbsp; характеристики по месту жительства, работы согласно ч.5 ст. 316 УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По характеристикам подсудимый &nbsp;характеризуется положительно, к административной ответственности не привлекался, жалоб от жителей поселка не поступало. На профилактическом учете в ОМВД по <SPAN class=Cnsl>Абыйскому району</SPAN> не состоит. В настоящее время старается встать на путь исправления, трудоустроился. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Тем не менее,&nbsp; наличие у подсудимого малолетнего ребенка от совместного брака с потерпевшей не может расценивать как обстоятельство, смягчающее вину обстоятельство, в виду того, что подсудимый&nbsp; совершил преступление по ч.1 ст.157 УК РФ &nbsp;в отношении &nbsp;данного &nbsp;ребенка, выразившееся&nbsp; в неоказании материальной поддержки,&nbsp; не принимает никакого участия в воспитании ребенка. В отношении другого ребенка&nbsp; подсудимый лишен родительских прав по решению <SPAN class=Cnsl>Абыйского</SPAN> районного суда.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;При рассмотрении дела в особом порядке &nbsp;и &nbsp;при принятии судебного решения, согласно ч.7 ст. 316 УПК РФ, наказание не может превышать две три максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах&nbsp; полагаю &nbsp;назначить <SPAN class=Cnsl>Черкасову Д.А.</SPAN> наказание в виде исправительных работ. Противопоказаний и ограничений по состоянию здоровья к труду не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельствами, смягчающими наказание</B> согласно ч.2 ст.61 УК РФ, является&nbsp; признание вины в полном объеме с&nbsp; ходатайством о рассмотрении дела в особом порядке, искреннее&nbsp; раскаяние,&nbsp; совершение преступления впервые и&nbsp;&nbsp; отсутствие судимости.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, отягчающих наказание</B> согласно ст.63 УК РФ, судом не установлено</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Гражданского иска представителем потерпевшей &nbsp;не заявлено.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания учитывается характер и степень общественной опасности совершенного преступления, личность подсудимого, положительные характеристики по месту жительства, работы, молодой возраст, отсутствие судимости, ходатайство&nbsp; защитника о применении к подсудимому условного осуждения&nbsp; согласно ст.73 УК РФ&nbsp; и мнение государственного обвинителя&nbsp; о возможности&nbsp; применения&nbsp; условного наказания&nbsp; с возложением определенных обязанностей, которые должны способствовать исправлению и послужат в дальнейшем препятствием для совершения каких-либо иных преступлений. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt">Руководствуясь ст. 316 УПК РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Черкасова Д.А.</SPAN>&nbsp;&nbsp;</B>признать виновным в совершении преступления, предусмотренного <B>ч.1 ст.157 </B>&nbsp;Уголовного кодекса Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Назначить <B><SPAN class=Cnsl>Черкасову Д.А.</SPAN>&nbsp;&nbsp;</B>наказание в виде<B> &nbsp;исправительных &nbsp;работ сроком изъято с удержанием &nbsp;изъято процентов из заработка </B>в доход<B> </B>государства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;В соответствии<B> со ст. 73 УК РФ </B>назначенное наказание считать<B> условным с испытательным сроком изъято.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>&nbsp;</B>В период испытательного срока <SPAN class=Cnsl>Черкасову Д.А.</SPAN> встать на учет в уголовно-исполнительную <SPAN class=Cnsl>инспекцию №15 Абыйского района Республики Саха (Якутия) и являться на регистрацию. Не нарушать общественный порядок. Не менять без ведома УИИ №15 место жительства.</SPAN>Меру принуждения - обязательство о явке - <B>отменить </B>после&nbsp; вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Вещественные доказательства по уголовному делу: </I>материалы исполнительного<I> </I>производства -<I>&nbsp; </I>постановление&nbsp; о возбуждении<I> </I>исполнительного производства, исполнительный лист, решение суда, предупреждения об уголовной ответственности,&nbsp; постановление о расчете задолженности - хранить&nbsp; при уголовном деле.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Приговор&nbsp; может быть обжалован&nbsp; в апелляционном порядке с соблюдением требований ст.317 УПК РФ в течение 10 суток со дня провозглашения в&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;В случае подачи апелляционной жалобы, разъяснить осужденному право ходатайствовать о своем участии при рассмотрении уголовного дела судьей апелляционной инстанции, право поручать осуществление своей защиты избранному&nbsp; защитнику, либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника, право пригласить защитника по своему выбору, отказаться от защитника, ходатайствовать о назначении другого защитника. Разъяснить, что в случае неявки приглашенного защитника в течение 5 суток, суд вправе предложить пригласить другого защитника, а в случае отказа - принять меры по назначению защитника по своему усмотрению.</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Т.И<SPAN class=Cnsl><SPAN class=Cnsl>.</SPAN></SPAN></SPAN>&lt;ФИО1&gt;</P></DIV>


]]></body>
