<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-55/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>27.09.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6395047&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-55/2012</SPAN> г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=Cnsl>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</P></SPAN>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp; &nbsp;по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием ведущего специалиста- государственный охотничий инспектор отдела федерального охотничьего надзора по Абыйскому району Прокопьева Р.Е. (далее по тексту госохотинспектор по Абыйскому району), рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Черноградского А. Н., ранее за аналогичные административные правонарушения не привлекался,</SPAN><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;По результатам, проведенной &nbsp;ДАТА внеплановой проверки (контрольного) мероприятия&nbsp; по надзору&nbsp; за выполнением&nbsp; в срок законного предписания&nbsp;&nbsp;&nbsp; по&nbsp; устранению&nbsp; выявленных&nbsp; нарушений Федерального закона РФ «О животном мире и ФЗ «Об охоте и&nbsp; о сохранении охотничьих ресурсов» &nbsp;индивидуальным предпринимателем&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Черноградским А.Н. как должностным лицом не выполнены требования предписания, а именно: не разработано положение о воспроизводственном участке; не организован на закрепленной</SPAN>территории воспроизводственный участок; не опубликованы в СМИ границы воспроизведенного участка;&nbsp; не осуществлен комплекс биотехнических и воспроизводственных мероприятий.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;По факту не выполнения&nbsp; в срок предписания ДАТА &nbsp;&nbsp;в отношении &nbsp;индивидуального <SPAN class=Cnsl>предпринимателя Черноградского А.Н. госохотинспектором по Абыйскому району Прокопьевым Р.Е. составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 КоАП Российской Федерации.</SPAN><I>В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Черноградский А.Н., извещенный должным образом о времени и месте рассмотрения административного дела, проживающий в с. Киенг-Кюёль, отсутствовал, предоставив в суд ходатайство о рассмотрении дела без его участия в связи с невозможностью приезда на судебное заседание в связи с распутицей. Факт допущенного административного правонарушения Черноградский А.Н признал. Неявка лица, ходатайствующего о рассмотрении дела без его участия не противоречить требованиям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ и признана уважительной</SPAN></I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>&nbsp;В судебном заседании</I> &nbsp;госохотинспектор <SPAN class=Cnsl>по Абыйскому району Прокопьев Р.Е. пояснил. По результатам внеплановой проверки установлено, что Черноградским А.Н. не были выполнены в полном объеме, условия договора о предоставлении территорий, акваторий необходимых для осуществления пользования охотничьими животными, заключенным с Департаментом охотничьего хозяйства РС (Я) в соответствии с положениями Федеральных законов «О животном мире» и «Об охоте и о сохранении охотничьих ресурсов». За не устранение в срок до ДАТА нарушений, указанных в предписании, в отношении индивидуального предпринимателя Черноградского А.Н. как</SPAN>должностного лица составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Заслушав пояснения&nbsp; &nbsp;участников&nbsp; судебного заседания, проанализировав&nbsp; представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате невыполнения в срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица, осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Черноградского А.Н. имеется</SPAN> состав административного правонарушения, предусматривающего административную &nbsp;ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Черноградским А.Н. находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании; акте внеплановой проверки; распоряжении; протоколе об административном правонарушении</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Исходя из диспозиции ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, административная ответственность по указанной статье наступает в том случае, если в установленный срок не было исполнено законное предписание органа, осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 28.07.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» основанием для проведения</SPAN><I>внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания об устранении нарушений федерального законодательства в области охраны окружающей среды.. </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </I><B>&nbsp;Объектом&nbsp; административного правонарушения,</B> предусмотренного ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, выступают общественные отношения, складывающиеся в процессе осуществления государственного контроля (надзора).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;<B>Объективная сторона административного правонарушения</B> выражается&nbsp; в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления) органа (должностного лица, осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства. <I>Административное правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления).</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Субъектом административного правонарушения </B>по<B> &nbsp;&nbsp;</B>ч.1 ст.19.5 КоАП РФ&nbsp; выступает<B> </B>должностные &nbsp;лица<B>, </B>которые в соответствии с положениями ст.2.4 КоАП РФ и примечания к<B> </B>данной статье: постоянно или временно в соответствии со специальными полномочиями &nbsp;в установленном законом порядке наделены &nbsp;распорядительными функциями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Лица, осуществляющие предпринимательскую деятельность без образования юридического лица, совершившие административные правонарушения, несут административную ответственность, как должностные лица.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Таким образом<SPAN class=Cnsl>, Черноградский А.Н. как индивидуальный предприниматель, состоящим на учете в Межрайонной инспекции Федеральной налоговой службы №8 по Республике Саха (Якутия) (ТОРМ в Абыйском улусе), с ДАТА на основании свидетельства несет административную ответственность как должностное лицо. Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную</SPAN><I>ответственность</I> согласно ст.4.2 и ст.4.3 КоАП РФ судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Не&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>выполнение Черноградским А.Н. в полном объеме в срок указанных в предписании нарушений не причинило вреда и не повлекло угрозы животному, растительному миру и охотничьим угодьям, закрепленных за Черноградским А.Н., а так</SPAN>же&nbsp; не нанесло имущественного ущерба&nbsp; как физическим, юридическим лицам, так и&nbsp; государству и его органам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B><I>&nbsp;</I>&nbsp;С учетом характера, совершенного&nbsp;&nbsp; административного правонарушения &nbsp;по ч.1 ст.19.5 КоАП <SPAN class=Cnsl>РФ Черноградским А.Н. впервые</SPAN>, &nbsp;признания вины, отсутствием отягчающих вину обстоятельств полагаю возможным ограничиться предупреждением на основании&nbsp; части 2 статьи&nbsp; 3.4 КоАП РФ &nbsp;- за невыполнение&nbsp; в &nbsp;установленный срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>Признать </B>индивидуального предпринимателя&nbsp;&nbsp;<B><SPAN class=Cnsl>Черноградского А. Н., 16.11.1952 года рождения, проживающего по адресу: с. Киенг-Кюёль Уолбутского наслега, ул. Жиркова, 20, кв.1, виновным в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ и наложить административное наказание в виде - предупреждения. Постановление может быть обжаловано в течениедесяти суток со дня вручения или получения копии постановления в Усть-Янский районный суд. Мировой судья Боженко Т.И</SPAN></B>&lt;ФИО1&gt;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
