<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-50/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 20.4 ч. 5</category>
<result></result>
<date>18.09.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6232005&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5 - 50/2012 г. П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</SPAN></B>Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Боженко Т.И. по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), с участием главного Государственного инспектора Абыйского района по пожарному надзору - начальника отделения надзорной деятельности Абыйского района Волковой Л.В. (далее пожнадзор), рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ч.5 ст.20.4 Кодекса Российской Федерации об административных <SPAN class=Cnsl>правонарушениях в отношении должностного лица Ефимова А.М. ранее за аналогичные административные правонарушения не привлекался, У С Т А Н О В И Л А:В судебный участок № 3 по Абыйскому от главного Государственного инспектора пожнадзора Волковой Л.В. поступили материалы административного дела в отношении должностного лица Абыйского УСЗНиТ Ефимова А.М. по признакам административного правонарушения, предусмотренного ч.5 ст.20.4 КоАП Российской</SPAN></SPAN>Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Как следует из материалов административного дела, Госинспектором <SPAN class=Cnsl>пожнадзора Волковой Л.В. в здании Абыйского УСЗНиТ, была проведена внеплановая проверка выполнения должностным лицом Ефимовым А.М. ранее выданного предписания.</SPAN>В&nbsp; ходе проверки установлено, <SPAN class=Cnsl>что Ефимов А.М. являясь должностным лицом, допустил нарушения положений Федерального закона от 21.12.1994 г (ред. от 25.04.2012 г.) № 69-ФЗ «О пожарной безопасности» и «Правил о противопожарном режиме в Российской Федерации», утвержденных Постановлением Правительства РФ от 25.04.2012 г. № 390. Из 16 пунктов предписания №72/1/1 от 19.10.2011 г., ранее</SPAN>выявленных в ходе проверки нарушений не устранены 9 пунктов, а именно:&nbsp; соединение&nbsp; проводов на вводе в здание&nbsp; выполнены при помощи «холодной скрутки»; на потолке и на стенах, на путях эвакуации внутри здания и снаружи имеются следы подтека воды, значительные&nbsp; сколы и осыпании, обвалы штукатурки&nbsp; до деревянной обрешетки стен и потолка, тем самым&nbsp; нарушено огнезащитное покрытие; в помещениях нарушены места пересечения противопожарных стен с образованием отверстий;&nbsp; не устранена неисправность, &nbsp;указанная в протоколе, восстановить во вводной защиту заземления;&nbsp; не проверен на водоотдачу внутренний противопожарный водопровод и наружный ПГ с составлением акта; отсутствуют пожарные&nbsp; краны внутреннего противопожарного водопровода&nbsp; с рукавами и отводами;&nbsp; в здании установка&nbsp; автоматической&nbsp; пожарной сигнализации и система оповещения не отрегулированы; соединения ответвления, оконцевания жил проводов и кабелей на вводе в здании выполнены методом «холодной скрутки».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<I>В судебном заседании</I> должностное лицо <SPAN class=Cnsl>Ефимов А.М., не</SPAN> оспаривая фактические обстоятельства, выявленных нарушений &nbsp;Правил&nbsp; пожарной безопасности&nbsp; и &nbsp;составленным в отношении него административного протокола &nbsp;пояснил. Все указанные нарушения будут устранены в ноябре 2012 года. На устранения&nbsp; нарушений выделены&nbsp;&nbsp; денежные средства в размере 1 мил. рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; <I>&nbsp;В&nbsp; судебном заседании </I>госинспектор пожнадзора<I>&nbsp;&nbsp;</I><SPAN class=Cnsl>Волкова Л.В. пояснила. Несмотря на ранее вынесенное предписание, с указанием срока для устранения, со стороны Ефимова А.М. как руководителя ничего не было сделано, и прослеживается полное отстранение от обязанностей их устранять. Юридическое лицо «Абыйское УСЗНиТ», руководителем которого является Ефимов А.М., уже привлекалось к административной ответственности по ч.3 ст.20.4 КоАП РФ. Сам Ефимов А.М. как должностное лицо к административной ответственности по ч.3 и ч.4 ст.20.4 КоАП РФ не привлекался.</SPAN>Заслушав участвующих в судебном заседания лиц, оценив собранные&nbsp; по делу доказательства в соответствии с требованиями ст.26.2 КоАП РФ, &nbsp;и с позиции соблюдения требований закона при их получении, прихожу к следующему&nbsp; выводу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Как следует из материалов дела, госинспектором пожнадзора <SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В. в отношении должностного лица Ефимова А.М. составлен</SPAN>протокол об административном правонарушении по ч.5 ст.20.4 КоАП&nbsp; РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Часть 5 статьи 20.4 КоАП РФ&nbsp; предусматривает административную ответственность&nbsp; за повторное совершение административного правонарушения, предусмотренного ч.3 и ч.4 &nbsp;ст. 20.4 КоАП Российской&nbsp; Федерации. </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно положений п.2 ч.1 ст.4.3 КоАП РФ и п.16 Постановления Пленума Верховного Суда РФ от&nbsp; 24.03.2005 г. № 5 «О некоторых вопросах, возникающих у судов при применении Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях» следует, что однородное (повторное) административное правонарушение - это правонарушение, имеющее единый родовой объект посягательства, если за совершение первого административного правонарушения лицо уже подвергалось административному наказанию, по которому не истек срок, предусмотренный ст.4.6 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Между тем, данных о том, что <SPAN class=Cnsl>Ефимов А.М. как</SPAN>&nbsp; должностное лицо, являющийся одним&nbsp; из&nbsp; субъектов&nbsp; &nbsp;административной ответственности и который может быть привлечен &nbsp;к административной ответственности и что ранее &nbsp;привлекался к административной ответственности по ч.3 и ч.4 &nbsp;ст.20.4 КоАП РФ в материалах&nbsp; данного административного дела&nbsp; не содержится.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Тем не менее, в материалах дела находится&nbsp; Постановление, вынесенное&nbsp; госинспектором <SPAN class=Cnsl>пожнадзора Волковой Л.В.</SPAN> о привлечении к административной ответственности по ч.4 ст.20.4 КоАП РФ юридическое лицо - &nbsp;Государственное учреждение &nbsp;&nbsp;«Абыйское управление социальной защиты населения и труда»</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;При таких обстоятельствах, прихожу к выводу, что в действиях&nbsp; должностного лица <SPAN class=Cnsl>Ефимова А.М.,</SPAN> отсутствует состав административного правонарушения, предусмотренного ч.5 ст.20.4 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно п.1 ч.1.1 ст.29.9 КоАП РФ, при наличии хотя бы одного из обстоятельств, исключающих производство по делу, предусмотренных ст.24.5 КоАП РФ, выносится&nbsp; постановление о прекращении производства по делу об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Пункт 2 ч.1 ст. 24.4 КоАП РФ предусмотрено прекращение производства по делу за отсутствием состава административного правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом, на основании изложенного административное дело в <SPAN class=Cnsl>отношении Ефимова А.М. о совершении административного правонарушения по ч.5 ст.20.4 КоАП РФ подлежит прекращению, так как в действиях (бездействии) Ефимова А.М. отсутствует состав административного правонарушения</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Руководствуясь: п.2 ч.1 ст.24.5; &nbsp;п. 1 ч.1. ст.29.9,&nbsp; ст.ст. 29.10 - 29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Производство по делу&nbsp; об административном правонарушении по ч.5 ст.20.4 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях&nbsp; в&nbsp; отношении <B><SPAN class=Cnsl>Ефимова А.М.</B></SPAN><B>- прекратить.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в &nbsp;Усть-Янский&nbsp; районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Боженко Т.И</SPAN>&lt;ФИО1&gt; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;</P></DIV>


]]></body>
