<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-46/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 13.27 ч. 2</category>
<result></result>
<date>06.09.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6198708&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-46/2012</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием и.о. прокурора Абыйского района Краюхина А.А., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ч.2 ст.13.27 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Реброва Н. Г., ранее к административной ответственности за аналогичные правонарушения не привлекался,</SPAN><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;По результатам&nbsp; проведенной&nbsp; &nbsp;прокуратурой&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Абыйского района</SPAN>&nbsp; проверки&nbsp; по исполнению обязанностей по размещению текстов принятых муниципальных нормативных актов на сайтах в сети «Интернет» установлено следующее:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;В нарушении ст.13 федерального закона&nbsp; от <SPAN class=Cnsl>09.02.2009 г. № 8-ФЗ</SPAN>&nbsp; «Об обеспечении доступа информации о деятельности органа местного самоуправления»&nbsp; на сайте муниципального&nbsp; образования&nbsp;&nbsp; на официальном портале&nbsp; органов власти Республики <SPAN class=Cnsl>Саза</SPAN> (Якутия),&nbsp; в период &nbsp;с ДАТА. по ДАТА.&nbsp; должным образом не размещаются все&nbsp; муниципальные акты, изданные органом местного самоуправления, включая сведения о признании их судом недействующими, сведения о государственной&nbsp; регистрации нормативных правовых актов, муниципальных правовых актов,&nbsp; тексты проектов муниципальных правовых актов, внесенные в&nbsp; представительные органы муниципальных образований, порядок обжалования&nbsp; муниципальных правовых актов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту не&nbsp; выполнения должностным лицом, ответственным за организацию доступа&nbsp; к информации о деятельности МО СП в сети «Интернет»&nbsp; согласно федерального законодательства Российской Федерации&nbsp; и.о. прокурора <SPAN class=Cnsl>Абыйского района</SPAN> <SPAN class=Cnsl>Краюхиным А.А в отношении главного специалиста МО СП Реброва Н.Г. вынесено постановление о возбуждении дела об административной ответственности по ч.2 ст.13.27 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях .</SPAN><I>В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Ребров Н.Г., извещенный должным образом о времени и месте рассмотрения административного дела, отсутствовал, направив в суд ходатайство о рассмотрении дела без его участия</SPAN></I>. Неявка лица, ходатайствующего о рассмотрении дела без его участия,&nbsp; не противоречит требованиям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>&nbsp;В судебном заседании</I>&nbsp; и.о. прокурора <SPAN class=Cnsl>Краюхин А.А пояснил. Согласно федерального закона №8-ФЗ органы местного самоуправления обязаны размещать информацию о своей деятельности. Данная обязанность возложена распоряжением главы на главного специалиста администрации Реброва Н. Г. Тем не менее, за период с ДАТА по ДАТА Ребровым Н.Г. не выполнялись возложенные обязанности должным образом по размещению информации на сайте в «Интернете». За не выполнение требований федерального закона «Об обеспечении доступа к информации о деятельности государственных органов местного самоуправления» в отношении Реброва Н.Г. как должностного лица, ответственного за размещение информации в «Интернете» вынесено постановление о возбуждении дела об административном правонарушении</SPAN>, предусматривающим административную ответственность по ч.2 ст.13.27 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Изучив представленные и исследованные&nbsp; в судебном заседании материалы административного дела и&nbsp; заслушав&nbsp;&nbsp; пояснения&nbsp;&nbsp; и.о. прокурора,&nbsp; следует, что должностным лицом <SPAN class=Cnsl>Ребровым Н.Г. в нарушение порядка, ст.13 установленного федеральным законом от 09.02.2009 г. (в ред. от 11.07.2011 г.) № 8-ФЗ «Об обеспечении доступа к информации о деятельности государственных органов и органов местного самоуправления» не был обеспечен доступ</SPAN>к информации о деятельности МО СП,&nbsp; а именно: не&nbsp; размещена информация о деятельности органа местного самоуправления, в частности муниципальные правовые акты, изданные органом местного самоуправления, включая сведения о внесении в них изменений, признании их утративших силу, признании их судом недействующих, а также сведения о государственной регистрации нормативных правовых актов, муниципальных правовых актов в случаях, установленных законодательством Российской Федерации; тексты проектов муниципальных правовых актов, внесенных в представительные органы муниципальных образований; порядок обжалования нормативных правовых актов и&nbsp; иных решений, принятых государственным органом, его территориальным органом, муниципальных правовых актов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч.1 ст.9 федерального закона <SPAN class=Cnsl>№ 8-ФЗ</SPAN> доступ к информации о деятельности государственных органов и органов местного самоуправления обеспечивается в пределах своих полномочий государственными органами, органами местного самоуправления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Статьей 6 федерального закона предусмотрены различные способы обеспечения доступа к информации о деятельности органов местного самоуправления, в том числе&nbsp; обнародование (опубликование) информации о своей деятельности в средствах массовой&nbsp; информации, размещение информации в сети «Интернет».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно положений ст.10 федерального закона в случае, <I>если орган местного самоуправления</I> <I>не имеет возможности размещать информацию о своей деятельности в сети «Интернет», то&nbsp; информация может размещаться на официальном сайте субъекта Российской&nbsp; Федерации, в границах которого находится соответствующее муниципальное образование. Информация о деятельности органов местного самоуправления поселений, входящих в муниципальный район, может размещаться на официальном сайте этого муниципального района.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Так же в силу положений ст.11 федерального закона одним из требований, предъявляемых к размещению информации о деятельности органов местного самоуправления, является соблюдение сроков и порядка предоставления такой информации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">При таким обстоятельствах, прихожу к выводу о наличии в действиях должностного лица&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Реброва Н.Г. состав</SPAN>административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.2 ст. 13.27 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Объективную сторону административного правонарушения </I></B>составляют бездействие, выраженное в не размещении&nbsp; соответствующей информации&nbsp; в сети Интернет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; <B><I>С субъективной стороны,</I></B> совершенное <SPAN class=Cnsl>Ребровым Н.Г. административное</SPAN> правонарушение, характеризуется&nbsp; в форме неосторожности вследствие небрежного отношения как главного специалиста&nbsp; администрации МО СП &nbsp;&nbsp;к выполнению своих должностных обязанностей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом</I></B> рассматриваемого правонарушения является должностное лицо, состоящее на государственной или муниципальной&nbsp; службе, на которое возложена обязанность по размещению информации в сети Интернет в соответствии со служебными контрактами&nbsp; и положениями (уставами) о&nbsp; конкретных органах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно&nbsp; Распоряжению Главы МО СП &nbsp;&nbsp;&nbsp;главный&nbsp; специалист администрации <SPAN class=Cnsl>Ребров Н.Г. назначен уполномоченным лицом для организации доступа информации о деятельности администрации МО СП и возложена обязанность организовать доступ к информации о деятельности администрации с учетом требований Федерального закона в порядке, установленном Положением, утвержденном решением НСД от 24.02.2011 г. №10-3.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом, в соответствии с положениями&nbsp; ст.2.4 КоАП РФ&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Ребров Н.Г. несет</SPAN> ответственность как должностное лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2, 4.3&nbsp; КоАП РФ, судом не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения,&nbsp; полагаю назначить административное наказание&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Реброву Н.Г. за</SPAN> неразмещение в сети&nbsp; «Интерне» информации о деятельности&nbsp; государственных органов и&nbsp; органов местного самоуправления в случаях, если обязанность по размещению такой информации в сети «Интернет» установлена&nbsp; федеральным законом&nbsp; в пределах&nbsp; санкции ч.2 ст.13.27 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Реброва Н.Г.</SPAN></B>признать виновным в совершении административного правонарушения по ч.2 ст.13.27 КоАП РФ и наложить <B>административный штраф в размере СУММА &nbsp;рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Реквизиты для оплаты штрафа: </B>Управление Федерального казначейства<B> </B>&nbsp;РС(Я) (прокуратура РС(Я)) ИНН &lt;НОМЕР&gt; КПП &lt;НОМЕР&gt; УФК по Республике &lt;АДРЕС&gt; (Якутия) (Прокуратура Республики &lt;АДРЕС&gt; (Якутия), номер счета&nbsp; получателя платежа - 40101810100000010002; ОКАТО: 98401000000;&nbsp;&nbsp; КБК 415 116 9001 001 0000 140; наименование банка - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. &lt;АДРЕС&gt; 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN>&nbsp; районный суд Республики <SPAN class=Cnsl>Саха</SPAN> (Якутия).</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
