<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-53/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>25.09.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6268911&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 318.6pt; TEXT-INDENT: 35.4pt">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Дело <SPAN class=Cnsl>№5-53/2012</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И.,</SPAN>&nbsp;&nbsp;рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B><I>по ч.1 ст. 19.5 </I></B><I>&nbsp;</I>Кодекса<B> </B>Российской<I> </I>Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица - <I>МО ГП<B> </B>«Поселок Белая Гора<B>», </B></I>&nbsp;ранее &nbsp;ДАТА за&nbsp; аналогичное&nbsp;&nbsp; административное&nbsp; правонарушение по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ&nbsp; &nbsp;привлекалось административной ответственности,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp; <B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате проведенного ДАТА внепланового (контрольного) мероприятии по надзору &nbsp;по ранее выданному предписанию по выполнению обязательных требований норм и правил в области <SPAN class=Cnsl>Гражданской обороны, защиты населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера выявлено, что юридическим лицом - МО ГП «Поселок Белая Гора» совершено административное правонарушение, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. Из предложенных замечаний по предписанию не выполнены в срок в полном объеме пункты предписания: 1;2;3;4;5;6;7;8;9;10;11;12, а именно: Планы основных мероприятий комиссии по вопросам ГО, предупреждения и ликвидации ЧС, обеспечения ПБ МО ГП «Белая Гора» на текущий год отсутствует; службы для решения задач в области ГО, защиты населения и территории в МО ГП «Белая Гора» и планы основных мероприятий служб на текущий год, план службы при возникновении ЧС в мирное время, положения о службе - отсутствуют; Директивы НГО - 001 от 27.05.1997 г., план ГО и защиты населения МО ГП «Белая Гора отсутствуют и не разработан и не согласован с ГУ МЧС России по РС(Я) в установленном порядке; Отсутствует назначение и должностная</SPAN>инструкция работника уполномоченного на решение задач в области ГО И ЧС, уполномоченное лицо не прошло обучение в&nbsp; ОУМЦ МЧС России по РС(Я);&nbsp; Отсутствует Положение о нештатных аварийно-спасательных формированиях, функциональные обязанности НАСФ;&nbsp; Отсутствует создание эвакуационной комиссии Положение, функциональные &nbsp;обязанности эвакуационной комиссии&nbsp; не разработаны;&nbsp; План эвакуации населения - отсутствует; Не представлены функциональные обязанности членов эвакуационной комиссии; Нормативно-правовой документ о создании пунктов временного размещения (ПВР) для пострадавшего (эвакуированного) населения - не представлены; Комиссия по устойчивости функционирования в военное время МО ГП «Белая Гора» не создана; Положение комиссии по устойчивости функционирования в военное время не разработано; Функциональные обязанности членов комиссии по устойчивости функционирования в военное время не разработаны; Отсутствует в&nbsp; МО ГП «Белая Гора» положения об оповещении населения об опасностях, возникающих при ведении военных действий или вследствие этих действий, а также при возникновении ЧС природного и техногенного характера; &nbsp;Отсутствует система оповещения в МО ГП «Белая Гора»;&nbsp; Необходимые &nbsp;планирующие документы и организационно-техническая документация по вопросам управления в повседневной деятельности и ЧС (приказы, инструкции и т.п.) - отсутствуют; Оперативные группы (боевые расчёты) для действий в ЧС не подготовлены, не обеспечены необходимой нормативно-технической и справочной документацией, необходимым комплектом средств связи, транспортом и элементами жизнеобеспечения для работы в полевых условиях; &nbsp;План основных мероприятий в области ГОЧС отсутствует; Отсутствует решение о срочном захоронении трупов в&nbsp; военное время, в случае ЧС эпидемиологического характера; НАСФ не укомплектованы: противогазами гражданскими ГП-7 на штатную численность; Расчет обеспечения и порядок выдачи, средств индивидуальной защиты не разработан; Работники Администрации МО не обеспечены средствами индивидуальной защиты на 100 %; Не созданы пункты выдачи средств индивидуальной защиты ПВ СИЗ населению; План действий по предупреждению и ликвидации ЧС природного и&nbsp; техногенного характера МО не разработан и отсутствует; Функциональные обязанности должностных лиц комиссии по ЧС и ОПБ не разработаны, отсутствуют; &nbsp;Положение о порядке расходования&nbsp; средств резервного фонда отсутствует; План по предупреждению и ликвидации аварийных разливов нефти и нефтепродуктов на территории МО ГП отсутствует;&nbsp; Паспорт безопасности МО ГП с согласованием с ГУ МЧС России по РС (Я) отсутствует;&nbsp; Нормативно-правовой акт&nbsp; о порядке обеспечения населения способам защиты от ЧС природного и техногенного&nbsp; характера отсутствует и не проводится обучение;&nbsp; Приказ об организации обучения в области защиты на текущий год и приказ о назначении ответственных лиц за подготовку и обучение отсутствуют;&nbsp; Программа&nbsp; обучения работников в области защиты на текущий год (темы занятий, перечень учебных групп), расписание занятий (расчёт часов, ответственного за проведение) не разработано и&nbsp; отсутствует, не составлено;&nbsp; Планы-конспекты для проведения занятий по защите, журнал учёта занятий(посещаемости), приказ об итогах обучения ДАТА и о задачах обучения на ДАТА , журнал проведения инструктажа с работниками, привлекаемыми на учения&nbsp; не изданы, не разработаны и отсутствуют; &nbsp;Не организована подготовка и обучение населения в области ГО, способам защиты от опасностей, возникающих при&nbsp;&nbsp; военных действиях;&nbsp; На территории МО ГП не созданы курсы ГО, учебно-консультационные пункты; Приказ об организации обучения в области ГО на текущий год и приказ о назначении ответственных лиц за подготовку и обучение в&nbsp; области ГО отсутствует; Программа обучения&nbsp; в МО ГП в области ГО на текущий го не разработаны; Расписание занятий учебных групп на текущий год не составлено; &nbsp;Планы-конспекты для проведения занятий по ГО, журнал учета занятий(посещаемости) , приказ об итогах обучения за 2010 год и о задачах обучения на 2011 год отсутствует, не издан; &nbsp;Журнал учёта переподготовки&nbsp; и повышения квалификации руководящего состава, должностных лиц ГО с соблюдением периодичности отсутствует.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Протокол об административном &nbsp;правонарушении составлен &nbsp;&nbsp;&nbsp;Государственным инспектором <SPAN class=Cnsl>Абыйского района по пожарному надзору - начальником отделения надзорной деятельности Управления надзорной деятельности Главного управления МЧС России по Республике Саха (Якутия) Волковой Л.В.</SPAN><I>В судебном заседании</I> представитель юридического лица &nbsp;МО ГП «Белая Гора» по <SPAN class=Cnsl>доверенности Дохунаев М.Ю. и.о. зам</SPAN>. главы МО ГП «Белая Гора» факт не исполнения в установленный срок предписания признал и пояснил. В штате МО нет вакансии специалиста по ГО и ЧС. В&nbsp; дальнейшем все замечания и требования Федерального законодательства по ГО будут учтены.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании </I>Государственный <SPAN class=Cnsl>инспектор Волкова Л.В<I>.</SPAN></I></I> пояснила. &nbsp;В ходе проверки по выполнению &nbsp;МО ГП «Белая Гора» &nbsp;требований, указанных в&nbsp; предписании ДАТА установлено, что в полном объеме предписание не выполнено и все замечания проигнорированы, несмотря на привлечение данного юридического лица к административной ответственности&nbsp; дважды ДАТА по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Заслушав пояснения участников судебного разбирательства,&nbsp; проанализировав&nbsp; представленные и&nbsp; исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате невыполнения в срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях юридического лица МО ГП «Белая Гора» содержится состав административного правонарушения, предусматривающего ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Проводимая внеплановая проверка&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>главным Государственным инспектором Абыйского района Волковой Л.В. в МО ГП «Белая Гора» соответствует требованиям, предусмотренным п.16 ст.10 Федерального закона от 26.12.2008 г. №294-ФЗ (ред. от 25.06.2012 г.) «О защите прав юридических</SPAN>лиц и индивидуальных предпринимателей при&nbsp; осуществлении &nbsp;при &nbsp;госконтроля (надзора) и муниципального контроля»</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Федеральным законом <SPAN class=Cnsl>от 12.02.1998 г. (в ред. от 23.12.2010 г.) № 28-ФЗ «О</SPAN>гражданской обороне» предусмотрены обязанности организации создавать и организовывать&nbsp; службы для решения задач в области ГО, защиты населения и территорий, в области защиты населения&nbsp; и территорий, в том числе планировать и осуществлять необходимые меры в области защиты объектов производственного и социального значения; обеспечивать создание, подготовку и поддержания в готовности к применению сил и средств предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций; осуществлять обучение работников организации способом защиты и действия в чрезвычайных ситуациях; создавать и поддерживать в постоянной готовности локальные системы оповещения о чрезвычайных ситуациях; обеспечивать организацию и проведения аварийно-спасательных и других неотложных работ на территориях в соответствии с планами предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения&nbsp; выданного предписания &nbsp;о выполнении мероприятий в области&nbsp; гражданской обороны, защиты населения и территорий от ЧС,&nbsp; готовности юридического лица, должностных лиц, сил и средств по защите населения муниципального образования и проверки состояния гражданской обороны.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ МО ГП «Белая Гора», выразившееся в невыполнении в срок <SPAN class=Cnsl>до 01.08.2012 г. предписания от 17.07.2012 г. находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании, акте внеплановой проверки, распоряжении;</SPAN>протоколе&nbsp; об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Конкретизация нарушений, связанных с невыполнением соответствующих обязанностей, а также требования норм&nbsp; и правил, &nbsp;ответственность &nbsp;определяется нормативными актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного&nbsp; ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<B><I>Объективная сторона правонарушения</I></B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления)<I>.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>&nbsp;Субъектом</I></B> &nbsp;данного административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает юридическое лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<I>Обстоятельств смягчающих &nbsp;&nbsp;&nbsp;административную ответственность,</I> согласно ст. 4.2 &nbsp;&nbsp;&nbsp;КоАП РФ &nbsp;не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Обстоятельством отягчающим административную ответственность,</I> согласно&nbsp; п.5 ч.1 ст.4.3 КоАП РФ, является повторное&nbsp; совершение административного правонарушения, если за совершение&nbsp; первого административного правонарушения лицо уже подвергалось административному наказанию, по которому не истек срок, предусмотренный ч.4.6 КоАП РФ&nbsp; и <B>служит квалифицирующим признаком для применения более строгой меры наказания.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>Юридическое лицо МО ГП «Белая Гора»&nbsp; ДАТА привлекалось к административной ответственности по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ в виде административного штрафа в размере СУММА рублей. &nbsp;Постановление суда не обжаловано и вступило в законную силу ДАТА. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; <B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>&nbsp;С учетом характера, совершенного административного правонарушения и обстоятельств, отягчающих административную ответственность, &nbsp;полагаю назначить МО ГП «Белая Гора» административное наказание &nbsp;&nbsp;в пределах санкции по ч.1 ст.19.5 КоАП&nbsp; Российской Федерации - административный штраф.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10 и 29.11 КоАП РФ, мировой судья </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>Признать</B> юридическое лицо - <I>Мо ГП «Поселок Белая Гора»,</I> находящегося по &nbsp;адресу: 678890 Республика <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия), п.Белая Гора, улица Ефимова, № 1, виновным в совершении административного правонарушения по ч. 1 ст.19.5 КоАП РФ и назначить административное наказание в виде штрафа в размере СУММА</SPAN><B>рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Реквизиты для оплаты административного штрафа: </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">Получатель&nbsp; УФК по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия) (ГУ МЧС России по РС (Я)); Банк получателя - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. Якутск; БИК 049805001; Р/счет 40101810100000010002; ИНН 1435154181; КПП 143501001; Код дохода 177 116 2700 001 6000 140; Назначение платежа - штраф за административное правонарушение по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ.</SPAN>Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления <SPAN class=Cnsl>в Усть-Янский районный</SPAN>суд Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Т.И.</SPAN>&lt;ФИО1&gt;</P></DIV>


]]></body>
