<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-43/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 13</category>
<result></result>
<date>11.09.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6199111&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5 - 43/2012 г. П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</SPAN></B>Мировой судья <SPAN class=Cnsl>Боженко Т.И. по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), с участием главного государственного инспектора по пожарному надзору - начальника отделения надзорной деятельности Абыйского района Волковой Л.В., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ч.13 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении должностного лица Стручковой С.С. ранее за аналогичные административные правонарушения не привлекалась, У С Т А Н О В И Л А:</SPAN>При &nbsp;&nbsp;проведенной внеплановой проверки&nbsp; (контрольного) мероприятия &nbsp;&nbsp;&nbsp;с целью&nbsp; &nbsp;надзора за &nbsp;выполнением в срок законного предписания по &nbsp;устранению, выявленных &nbsp;нарушений&nbsp; требований пожарной безопасности &nbsp;на территории и объектах&nbsp; &nbsp;установлено, <SPAN class=Cnsl>что Стручковой С.С. как должностным лицом нарушены Правила Пожарной безопасности Российской Федерации (ППБ 01-03), утвержденные приказом МЧС России от 18.06.2003 г. № 313, а именно: территория у здания мастерской не очищена от мусора, сухой травы (п.77 ППР 390); светильники внутри помещения здания школы и на ул. Спортивного зала используются без рассеивателей</SPAN>(п.42 ППР 390; п.6.5.1 ПУЭ; &nbsp;объект здания мастерской и домоводства не обеспечен системой наружного и внутреннего&nbsp; пожаротушения, обеспечивающий&nbsp; требуемый расход воды в целях наружного&nbsp; пожаротушения (СНиП&nbsp; 2.04.02-84* т.7.8; П.55 ППР 390).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; По факту не выполнения&nbsp; в срок законного предписания в отношении должностного <SPAN class=Cnsl>лица и.о. директора Стручковой С.С. государственным инспектором Абыйского района по пожарному надзору Волковой Л.В. составлен протокол об административном правонарушении по ч.13 ст. 19.5 КоАП РФ В судебном заседании Стручкова С.С., извещенная должным образом о времени и месте рассмотрения административного</SPAN>дела отсутствовала, направила в суд ходатайство о рассмотрении дела без её участия. Неявка лица, ходатайствующего о рассмотрении дела без его участия не противоречить требованиям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Волкова Л.В. факт неисполнения требований выявленных по результатам внеплановой проверки в области пожарной безопасности и.о. директором Стручковой С.С. подтвердила и пояснила. На дату проверки Стручкова С.С. замещала директора СОШ, которая находилась в очередном отпуске. Проверка и составление предписания со сроком устранения недостатков в срок до ДАТА проводилось с участием директора Стручковой И.И. На дату рассмотрения дела в суде часть указанных в предписании нарушений и.о. директора Стручковой С.С. были выполнены. Свою вину по невыполнению в срок в полном объеме выявленных нарушений Стручкова С.С. признала.</SPAN></I>Заслушав пояснения&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю. В результате невыполнения в полном объеме в срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор, в действиях (бездействии) и.о. директора Стручковой С.С. как должностного лица имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.13 ст.19.5 КоАП Российской Федерации</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения, предусмотренного ч.13 ст.19.5 КоАП РФ, выразившегося в невыполнении в срок до ДАТА, указанных в предписании &nbsp;нарушений Правил пожарной безопасности находит подтверждение&nbsp; в представленных и исследованных&nbsp; в ходе судебного заседания: &nbsp;предписании; акте проверки; распоряжении; протоколе&nbsp; об административном правонарушении. В процессе проверки по выполнению требований, указанных в предписании, &nbsp;при составлении протокола об административном правонарушении каких-либо заявлений об их недостоверности от&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Стручковой С.С. не поступило</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.10 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 28.07.2012 г.) «О</SPAN> защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля»&nbsp; основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания по устранению нарушений при обязательных требованиях Пожарной безопасности. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объектом правонарушения</B>, предусмотренного ч.13 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объективная сторона</B><B> правонарушения</B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор, на объектах&nbsp; защиты, на которых осуществляется деятельность в сфере&nbsp; образования.. &nbsp;Административное&nbsp; правонарушение &nbsp;является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Обстоятельств, смягчающих &nbsp;административную ответственность</B>, согласно ч.3 ст.ст. 4.2 КоАП Российской Федерации - &nbsp;является&nbsp; признание вины в полном объеме и непродолжительный период исполнения обязанностей директора.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Обстоятельств, отягчающих&nbsp; административную ответственность</B> по ст.4.3 КоАП Российской Федерации &nbsp;не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учетом характера, совершенного административного правонарушения в области противопожарной безопасности впервые, обстоятельств смягчающих&nbsp; административную ответственность, отсутствием отягчающих вину обстоятельств, считаю возможным ограничиться предупреждением согласно ч.1 ст.3.4 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь п. 1 ч.1. ст.29.9 и&nbsp; ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B><SPAN class=Cnsl>Стручкову С.С. признать виновной в совершении административного правонарушения по ч.13 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях и наложить административное наказание в виде - предупреждения. Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в Усть-Янский районный суд. Мировой судья Боженко Т.И</SPAN>&lt;ФИО1&gt; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;</P></DIV>


]]></body>
