<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-56/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 12</category>
<result></result>
<date>28.09.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6395048&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5 - 56/2012</SPAN> г.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Боженко Т.И. по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), с участием главного государственного инспектора по пожарному надзору - начальника отделения надзорной деятельности Абыйского района (далее по тексту госинспектор ОНД) Волковой Л.В., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ч.12 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении должностного лица Дохунаева Е. В.</SPAN>ранее &nbsp;за аналогичные &nbsp;административные правонарушения не привлекалась,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По результатам &nbsp;проведенной ДАТА &nbsp;внеплановой проверки&nbsp; (контрольного) мероприятия &nbsp;&nbsp;&nbsp;с целью&nbsp; &nbsp;надзора за &nbsp;выполнением в срок законного предписания &nbsp;по &nbsp;устранению, выявленных &nbsp;нарушений&nbsp; требований пожарной безопасности &nbsp;в здании &nbsp;историко-краеведческого музея, &nbsp;выявлено, <SPAN class=Cnsl>что Дохунаевым Е.В. как должностным лицом нарушены Правила противопожарного режима в Российской Федерации (ППР В РФ), утвержденных Постановлением Правительства РФ №390 от 25.04.2012 г. а именно</SPAN>:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Отсутствуют записи в журнале&nbsp; технического обслуживания АПС&nbsp; с ДАТА система не исправна, каналы не указаны; на объекте отсутствует исполнительская документация на установки и системы защиты (п.61 ППР в РФ);&nbsp; со светильников сняты рассеиватели, предусмотренные конструкцией светильника (п.42 ППР в РФ);&nbsp; соединения, ответвления, оконцевания жил проводов и кабелей выполнена методом «холодной скрутки) (п.42 ППР в РФ, п. 2.1.21 ПЭУ).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту не выполнения&nbsp; в срок законного предписания &nbsp;в отношении должностного <SPAN class=Cnsl>лица Дохунаева Е.В. государственным инспектором Абыйского района по пожарному надзору Волковой Л.В. составлен протокол об административном правонарушении по ч.12 ст. 19.5 КоАП Российской Федерации.</SPAN><I>В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Дохунаев</SPAN></I>Е.В. пояснил. Факт&nbsp; не выполнения в срок&nbsp;&nbsp; до ДАТА предписания имеет место. Причиной&nbsp; не выполнение, указанных нарушений в срок послужило обстоятельство,&nbsp; что длительное время&nbsp; болел. В настоящее время, выявленные нарушения частично устранены и до конца месяца будут устранены&nbsp; все&nbsp; в полном объеме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Волкова Л.В. госинспектор ОНД факт неисполнения требований выявленных по результатам внеплановой проверки в области пожарной безопасности директором музея Дохунаевым Е.В. подтвердила</SPAN></I>и пояснила.&nbsp; Только лишь после составления протокола, в музеи стали производиться мероприятия по устранению нарушений. Тем не менее , на дату проверки по исполнению предписания факт нарушений имел место, что &nbsp;и привело к административной ответственности по ч.12 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав пояснения &nbsp;участников судебного заседания, проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю.&nbsp; В &nbsp;результате&nbsp; невыполнения&nbsp; в срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор,&nbsp; в действиях (бездействии)&nbsp; директора &nbsp;&nbsp;&nbsp;историко-краеведческого <SPAN class=Cnsl>музея Дохунаева Е.В. как</SPAN>должностного &nbsp;лица имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.12 ст.19.5 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения, предусмотренного ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, выразившегося в невыполнении в срок до &nbsp;ДАТА, указанных в предписании&nbsp; &nbsp;&nbsp;нарушений Правил противопожарного режима в РФ, утвержденных Постановлением правительства Российской <SPAN class=Cnsl>Федерации №390 от 25.04.2012 г. находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании; акте проверки; распоряжении; протоколе об административном</SPAN>правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона №294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 28.07.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при <SPAN class=Cnsl>осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания 68/1/ от 29.09.2011 г. по устранению нарушений при обязательных требованиях Федерального закона №69-ФЗ от 21.12.1994 г.(с изм. от 09.04.2002 г.) «О пожарной безопасности» и Правил противопожарного режима в Российской Федерации.</SPAN><B>Объектом правонарушения</B>, предусмотренного ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объективная сторона</B><B> правонарушения</B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор. Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Приказом&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>начальника Муниципального учреждения «Управление культуры» Муниципального района «Абыйский улус (район) Республики Саха (Якутия)» на Дохунаева Е.В., занимающего должность директора историко-краеведческого музея возложена ответственность за противопожарную безопасность.</SPAN><B>Обстоятельств, смягчающих отягчающих административную ответственность</B>, согласно ст.ст. 4.2 и 4.3&nbsp; КоАП РФ, &nbsp;не &nbsp;установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения &nbsp;по ч.12 ст.19.5 КоАП <SPAN class=Cnsl>РФ Дохунаевым Е.В. впервые</SPAN>, признанием вины, отсутствием отягчающих вину обстоятельств полагаю возможным ограничиться предупреждением на&nbsp; основании ч.2 ст.3.4 КоАП РФ -&nbsp; за не выполнение&nbsp; в установленный срок законного предписания&nbsp; органа, осуществляющего государственный&nbsp;&nbsp; пожарный надзор.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Руководствуясь п. 1 ч.1. ст.29.9 и&nbsp; ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B><SPAN class=Cnsl>Признать Дохунаева Е. В., занимающего должность директора историко-краеведческого музея, виновным в совершении административного правонарушения по ч.12 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях наложить административное наказание в виде</SPAN></B><I>-<B> предупреждения</B>.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN>&nbsp; районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Боженко Т.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P></DIV>


]]></body>
