<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-51/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ч.3 ст.5.1 КоАП РС (Я)</category>
<result></result>
<date>17.09.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6232004&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5 - 51 /2012</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием УУП ОМВД по Абыйскому району Поповой Т.П., представителем потерпевшего юридического лица ГУ РС(Я) Управление ветеринарии с ветеринарно-испытательной лабораторией Абыйского улуса (района) Макаровым В.И., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ч.3 ст. 5.1 Кодекса Республики Саха (Якутия) об административных правонарушениях в отношении Афанасьева А.А., ранее за аналогичные правонарушения не привлекался,</SPAN><B>У С Т А Н О В И Л А:</B><SPAN class=Cnsl>Афанасьев А.А. нарушил Правила содержания домашних животных, а именно содержание своей охотничьей собаки, породы лайки по кличке «Север». Данная собака, свободно бегавшая по улицам поселка п. Белая Гора без поводка и намордника в присутствии Афанасьева А.А., забежала на территорию ГУ РС (Я) Управления ветеринарии с ветеринарно-испытательной лабораторией Абыйского улуса (района) (далее УВсВИЛ) и перепрыгнув через закрытое ограждение вольера, набросилась на барана, содержащегося в вольере. Только лишь на требования случайных свидетелей Афанасьев А.А. перебравшись</SPAN>через вольер,&nbsp;&nbsp; забрал собаку&nbsp; из вольера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;В результате&nbsp; нападения собаки на барана, принадлежащего&nbsp; УВсВИЛ при&nbsp; комиссионном клиническом осмотре&nbsp; фельдшерами УВсВИЛ&nbsp;&nbsp; установлено. Баран&nbsp; после нападения собаки находился в стрессовом состоянии с учащенным сердцебиением, имелось частое мочеиспускание, озноб. В области левого глаза имеется рваная рана диаметром 1х0,5 см;&nbsp; На передней левой конечности имеется рваная рана, с отрывом клочка&nbsp; шерсти вместе&nbsp; с кожей диаметром 2х3 см.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;</I>По факту &nbsp;&nbsp;нарушения Правил содержания домашних животных в отношении <SPAN class=Cnsl>Афанасьева А.А. ст. УУП ОМВД по Абыйскому району Поповой Т.П. составлен административный протокол по ч.3 ст.5.1 КоАП Республики Саха (Якутии).</SPAN><I>В соответствии&nbsp; с &nbsp;положением ч .2 ст. 1.1 КоАП РС (Я, -&nbsp;&nbsp; общие положения и принципы законодательства <SPAN class=Cnsl>Республики Саха</SPAN> (Якутия) об административных правонарушениях, категории лиц, подлежащих привлечению к административной ответственности, виды административных наказаний и правила их применения, порядок производства по делам об административных правонарушениях, порядок исполнения постановлений о назначении административных&nbsp; наказаний определяются Кодексом Российской Федерации об административных правонарушениях. </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I>&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Афанасьев А.А. по факту нападения 04.09.2012 г. собаки на барана пояснил, что действительно охотничья собака породы лайка по кличке Север принадлежит ему. В тот день шел на берег с женой и в руках нес две канистры с бензином. Собака бежала рядом и была без поводка. Проходя мимо двора по ул. Строителей</SPAN>12/4&nbsp; увидел, что собака подбежала к вольеру, где находился баран,&nbsp; и перепрыгнув через&nbsp; вольер,&nbsp; немного стала гоняться за&nbsp;&nbsp; бараном.&nbsp; Тогда&nbsp; быстро перелез через барьер и&nbsp; забрал свою собаку. Если бы сетка вольера была хорошо натянута, то собака&nbsp; бы не смогла бы запрыгнуть. Собака очень активна и поэтому&nbsp; не всегда&nbsp; возможно,&nbsp;&nbsp;&nbsp; прицепить&nbsp; собаку&nbsp;&nbsp; на поводок. Тем не менее,&nbsp; никогда никого не покусала и не нападала на людей. В поселки все собаки бегают без поводков и без присмотра и не только его. Письменное объяснение участковому для составления административного протокола написано&nbsp; с его слов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; <I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В судебном заседании</I> &nbsp;М. начальник Управления ветеринарии пояснил. Баран является собственностью&nbsp;&nbsp; Управления&nbsp; и его балансовая стоимость составляет СУММА рублей.&nbsp; Только лишь&nbsp; благодаря&nbsp; случайным свидетелям удалось предотвратить гибель&nbsp; или более серьезного повреждения барана, который&nbsp; в летнее время содержится в огражденном вольере во дворе Управления. Высота вольера&nbsp; не менее 2-х метров, размером 2,5 х 4 метра. В результате нападения&nbsp; неуправляемой&nbsp; охотничьей собакой&nbsp; барану&nbsp; были причинены&nbsp; повреждения, и если бы не&nbsp; вмешательство свидетелей, то последствия могли&nbsp; бы оказаться непредсказуемые<I>.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В судебном заседании свидетель&nbsp; </I>С.&nbsp; показала следующее. <SPAN class=Cnsl>Услышав громкий лай собаки и выглянув в окно, увидела, что около вольера, где находится баран, бегает большая собака и кидается на сетку вольера, а рядом не вдалеке находящийся Афанасьев А.А. на все это не обращает внимание. Тогда выйдя на крыльцо вместе с Я., обратилась к Афанасьеву А.А. с требованием отогнать собаку, но Афанасьев А.А. не реагировал. Тем временем собака Афанасьева А.А., перепрыгнув через вольер, набросилась на спину барана и стала кусать его, уронив барана несколько раз на землю. Вместе с Я. стали громко кричать и требовать убрать собаку, которая все нападала на барана и кусала его. Только лишь на предупреждение, что сейчас позвоним в полицию, Афанасьев А.А. перебравшись в вольер забрал собаку, и перебросил её из вольера. Тем не менее, собака все продолжала громко лаять, и бегать вокруг вольера до тех пор, пока Афанасьев А.А. позвав собаку, вместе</SPAN>с женой&nbsp; не пошли в сторону берега.&nbsp; У барана было видно, что&nbsp; около глаза имеется повреждение и кровь, а&nbsp;&nbsp; в вольере валялись клочки шерсти барана. По звонку&nbsp; телефона подошли&nbsp;&nbsp; ветеринары и&nbsp; стали осматривать барана.&nbsp; Отогнать собаку от вольера&nbsp; самой&nbsp;&nbsp; побоялась, так как&nbsp; собака была&nbsp;&nbsp; большая и вела себя агрессивно.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> свидетель Я.&nbsp; дала аналогичные показания как С.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав <SPAN class=Cnsl>показания Афанасьева А.А. и М. свидетелей: С. и Я. проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела полагаю, что в результате отсутствия со стороны владельца надлежащего контроля за поведением собаки и нахождение собаки без поводка, приведшего к нападению на барана, находящего в вольере, в действиях Афанасьева А.А. содержится состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.3 ст. 5.1 КоАП Республики Саха (Якутия).</SPAN>В соответствии с п.&nbsp; «в» ч.3 ст.4 Закона <SPAN class=Cnsl>Республики Саха</SPAN> (Якутия) «О порядке содержания собак, кошек, экзотических животных и об ответственности их владельцев» <SPAN class=Cnsl>от 10.07.2002 г. 45-З № 425-П (ред. от 14.10.2009) - владелец</SPAN><B><I>собаки обязан принимать необходимые меры</I></B><I>, <B>обеспечивающие безопасность окружающих</B> <B>его людей и</B> <B>животных.</B></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно п.п. 4.17; 6.1;&nbsp; 6.3 «Правил содержания собак,&nbsp; кошек и экзотических животных на территории <SPAN class=Cnsl>Республики Саха</SPAN> (Якутия), утвержденных Постановлением Правительства <SPAN class=Cnsl>Республики Саха</SPAN> (Якутия) от 31.05.2004 г. (ред. 21.12.2004 г.) № 243 - <B><I>Владельцы&nbsp; животных обязаны</I></B> <I>обеспечивать&nbsp; надлежащее содержание своих животных, принимать меры, исключающие негативное физическое, психологическое, санитарно-эпидемическое&nbsp; воздействие животных на&nbsp; окружающих: <B>предотвращать агрессивное поведение животных</B></I><B>.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В случаях ненадлежащего содержания животных,</I> жестокого обращения с ними, к нарушителям могут применяться санкции, предусмотренные<I> <B>административным</B></I><B>,</B> гражданским и уголовным законодательством Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Возмещение вреда, причиненного собаками,</I> кошками и экзотическими животными личности или&nbsp; <I>имуществу юридических лиц, возмещается владельцем животного в соответствии&nbsp; с гражданским и уголовным законодательством Российской Федерации.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт <SPAN class=Cnsl>совершенного Афанасьевым А.А. административного правонарушения подтверждается: показаниями свидетелей, представителем потерпевшего, показаниями самого Афанасьева А.А., рапортом УУП ОМВД по Абыйскому району Поповой Т.П., актом клинического обследования, вещественным доказательством (клок шерсти с остатками кожи барана), протоколом об административном правонарушении.</SPAN>Согласно&nbsp; ст.26.2 КоАП РФ&nbsp; доказательствами по делу об административном правонарушении так же являются и объяснения лица, привлекаемого к административной ответственности. Как при составлении административного протокола, так и при ознакомлении и исследовании с данными материалами дела в судебном заседании <SPAN class=Cnsl>от Афанасьева А.А. заявлений</SPAN> об их недостоверности заявлено не было.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Афанасьев А.А. допустил</SPAN> небрежность по содержанию собаки, наступления опасных последствий своих действий он не предвидел,&nbsp; тем не менее,&nbsp; должен был и мог предвидеть.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Невыполнение <SPAN class=Cnsl>Афанасьевым А</SPAN>.А.&nbsp; требований, установленных&nbsp; законодательства <SPAN class=Cnsl>Республики Саха</SPAN> (Якутия»&nbsp;&nbsp; по содержанию собаки&nbsp; не может служить основанием для освобождения от административной ответственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Обстоятельств, смягчающих&nbsp; и отягчающих административную ответственность</I>, не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учетом характера совершенного административного правонарушения, полагаю&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>назначить Афанасьеву А.А. административное наказание в пределах санкции ч.3 ст. 5.1 КоАП РС(Я) - за отсутствие со стороны владельцев надлежащего контроля за поведением домашних животных, экзотических</SPAN>, диких отловленных животных и птиц, если оно повлекло повреждение или уничтожение имущества гражданина или юридических лиц.&nbsp; &nbsp;- <I>административный штраф.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Руководствуясь п.1 ч.1 ст.29.9, ст.ст.29.10-29.11 КоАП РФ, ст. 15.1 КоАП РС(Я), мировой судья </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛА:<SPAN class=Cnsl>Афанасьева А. А. на основании ч.3 ст. 5.1 Кодекса Республики Саха (Якутия) признать виновным в совершении административного правонарушения и наложить административный штраф в размере СУММА рублей.</SPAN><B>Реквизиты для&nbsp; оплаты&nbsp; административного штрафа:</B> наименование&nbsp; получателя платежа УФУ по РС(Я) (МВД по РС(Я);&nbsp; <SPAN class=Cnsl>БИК 049805001; ИНН 1435054074; КПП 14350501001; ОКАТО 98201000000; счет получателя: 40101810100000010002; наименование банка - ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. Якутск; КБК 11690040046000140; Вещественное доказательство: пакет с клочком шерсти барана</SPAN>после вступления<I> </I>постановления в законную силу подлежит уничтожению<I>.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>&nbsp;</B>Постановление&nbsp; может быть обжаловано в течение 10 дней со дня вручения или получения копии постановления <SPAN class=Cnsl>в Усть-Янский районный суд п. Белая Гора, ул. Строителей, 12.</SPAN>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Т.И. <SPAN class=Cnsl>Б</SPAN>оженко</SPAN><B> </B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 18pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.8pt; TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P></DIV>


]]></body>
