<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-62/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 12</category>
<result></result>
<date>05.10.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6720493&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5 -62/2012 г.</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И. , с участием главного государственного инспектора по пожарному надзору - начальника отделения надзорной деятельности Абыйского района Волковой Л.В., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ч.12 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении юридического лица</SPAN>- ГКУ «Абыйское УСЗНиТ», &nbsp;ранее &nbsp;&nbsp;&nbsp;к административной ответственности&nbsp; привлекалось по ч.4 ст.20.4 КоАП Российской Федерации,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По результатам&nbsp; проведенной с ДАТА по ДАТА &nbsp;включительно &nbsp;внеплановой проверки&nbsp; (контрольного) мероприятия&nbsp;&nbsp;&nbsp; с целью&nbsp;&nbsp; надзора за&nbsp; выполнением в срок законного предписания&nbsp; &nbsp;по&nbsp; устранению, выявленных&nbsp; нарушений&nbsp; требований пожарной безопасности&nbsp; в здании <SPAN class=Cnsl>Абыйского УСЗНиТ, выявлено, что юридическим лицом нарушены Правила противопожарного режима в Российской Федерации (далее по тексту ППР В РФ), утвержденных Постановлением Правительства РФ №390 от 25.04.2012 г. а именно: установка автоматической пожарной сигнализации и СОУЭ не отрегулированы в автономном режиме; в помещениях нарушены места пересечения противопожарных стен с образованием отверстий; ручные огнетушители (ОП, ОУ), согласно утвержденных норм приобретены, но не установлены частично и не пронумерованы белой краской</SPAN>;&nbsp; в журнале учета не внесена проверка наличия и состояния первичных средств пожаротушения; не устранена неисправность в протоколе - восстановить во вводной защиту заземления;&nbsp; на потолке и на стенах на путях эвакуации здания и снаружи имеются следы подтека воды, значительные сколы и осыпание, обвалы&nbsp; штукатурки до деревянной обрешетки стен и потолка, тем самым нарушено огнезащитное покрытие;&nbsp; с работниками организации не проводится противопожарный инструктаж: не проверен на водоотдачу внутренний противопожарный водопровод и ПГ с составлением акта;&nbsp; соединения проводов на вводе в здании выполнены при помощи «холодной скрутки»; отсутствуют пожарные краны внутреннего противопожарного водопровода с рукавами и стволами. Тем самым, в связи с эксплуатацией&nbsp; здания <SPAN class=Cnsl>Абыйского УСЗНиТ, возглавляемого Ефимовым А.М. грубо</SPAN>нарушаются требования&nbsp; пожарной безопасности, что может привести к пожару и создается угроза жизни и здоровью людей, в случае возникновения пожара.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;По факту не выполнения&nbsp; в срок законного предписания &nbsp;в отношении юридического &nbsp;лица &nbsp;&nbsp;Абыйское УСЗНиТ &nbsp;&nbsp;государственным <SPAN class=Cnsl>инспектором Абыйского района по пожарному надзору Волковой Л.В. составлен протокол об административном правонарушении по ч.12 ст. 19.5 КоАП Российской Федерации.</SPAN><I>В судебном заседании</I> представитель юридического лица руководитель&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Абыйского УСЗНиТ Е. факт невыполнения в срок законного предписания признал и пояснил. Несмотря, на часть имеющихся недостатков, которые имеют место с протоколом об административной ответственности</SPAN>в отношении юридического лица не &nbsp;согласен, т.к.&nbsp; акт проверки &nbsp;уже&nbsp; являлся&nbsp; основанием для составления&nbsp; протокола об административном правонарушении по ч.5 ст.20.4 КоАП РФ. По результатам рассмотрения &nbsp;в суде &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;дело &nbsp;было прекращено решением суда.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> &nbsp;госинспектор <SPAN class=Cnsl>пожнадзора Волкова Л.В. факт</SPAN>неисполнения требований&nbsp; выявленных по результатам&nbsp; внеплановой проверки &nbsp;в Абыйском УСЗНиТ&nbsp; под руководством Е. в области пожарной безопасности &nbsp;&nbsp;&nbsp;подтвердила и пояснила. Со стороны &nbsp;должностного лица, а именно как &nbsp;руководителя &nbsp;&nbsp;все требования по противопожарной&nbsp; безопасности&nbsp; просто игнорируются, несмотря даже на то, что&nbsp; юридическое лицо, &nbsp;в октябре 2011 г. уже привлекалось&nbsp; к административной ответственности по ч.4 ст.20.4 КоАП РФ в виде предупреждения.&nbsp; Согласно&nbsp; акта проверки &nbsp;нарушения, указанные в предписании&nbsp; не выполняются.&nbsp; По&nbsp; фактам не исполнения законного предписания, на основании действующего законодательств РФ привлекать к&nbsp; административной ответственности можно&nbsp; и&nbsp; &nbsp;должностное лицо, &nbsp;и юридическое. Учреждение, &nbsp;возглавляемое, Е. предназначено&nbsp; для социального обслуживания населения,&nbsp; по&nbsp; оказанию&nbsp; социальной помощи и &nbsp;которое посещают&nbsp;&nbsp; большое количество людей.&nbsp; Не устранение выявленных&nbsp; нарушений&nbsp; по противопожарной безопасности создает угрозу, для большого количества посетителей данного учреждения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Заслушав пояснения &nbsp;лиц участвующих в судебном заседании, проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю.&nbsp; В &nbsp;результате&nbsp; невыполнения&nbsp; в срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор,&nbsp; в действиях (бездействии<SPAN class=Cnsl>) «Абыйского УСЗНиТ</SPAN>» &nbsp;как юридического лица имеется состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.12 ст.19.5 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Факт совершения административного правонарушения, предусмотренного ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, выразившегося в невыполнении в срок &nbsp;указанных в предписании&nbsp; нарушений Правил противопожарного режима в Российской Федерации , утвержденных Постановлением правительства Российской <SPAN class=Cnsl>Федерации №390 от 25.04.2012 г. находит</SPAN> подтверждение&nbsp; в представленных и исследованных&nbsp; в ходе судебного заседания:&nbsp; предписании; акте проверки; &nbsp;распоряжении; &nbsp;протоколе&nbsp; об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 28.07.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания №72/1/1 от 19.10.2011 г. по устранению нарушений обязательных требованиях Пожарной</SPAN>безопасности, предусмотренных федеральным законодательством Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>Объектом правонарушения</B>, предусмотренного ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объективная сторона</B><B> правонарушения</B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор. Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из положений ч.1 ст.4.5 КоАП РФ&nbsp; срок давности привлечения к административной ответственности за совершенное правонарушение, связанного с нарушениями законодательства Российской Федерации о пожарной безопасности составляет один год со дня совершения административного правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Субъектом данного административного правонарушения</B> по ч.12 &nbsp;ст.19.5 КоАП РФ&nbsp; являются граждане, должностные лица и <I>юридические лица.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Кодекс РФ об административных правонарушениях не предусматривает каких-либо ограничений при&nbsp;&nbsp; назначении административного наказания по ч.12 ст.19.5 и&nbsp; по этому судья, &nbsp;вправе применить к юридическому или должностному лицу любую меру&nbsp; наказания в пределах санкции соответствующей статьи, в т.ч. и максимальную, учитывая при этом смягчающие, отягчающие и иные обстоятельства, влияющие на степень ответственности каждого из этих лиц.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч.3 статьи 2.1 КоАП РФ в случае совершения <I>юридическим лицом</I> <I>административного правонарушения</I> и выявления конкретных должностных лиц, по вине которых оно было совершено ( ст.2.4 КоАП РФ), <I>допускается привлечение к административно ответственности по</I> <I>одной&nbsp; &nbsp;и той же норме как юридического лицо,</I> так и должностных лиц ( п.15 Пленума Верховного Суда РФ от <SPAN class=Cnsl>24.03.2005 г. №5 (ред. от 09.02.2012 г.)</SPAN> «О некоторых вопросах, возникающих у судов при применении КоАП Российской Федерации»</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Ранее&nbsp; согласно постановлению, вынесенного&nbsp; Главным Государственным инспектором <SPAN class=Cnsl>Абыйского района по пожарному надзору Волковой Л.В.</SPAN>&nbsp; юридическое лицо Абыйское УСЗНиТ привлекалось к административной ответственности в виде предупреждения по ч.4 ст.20.4 КоАП Российской Федерации за нарушении противопожарной безопасности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<B>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</B>, согласно &nbsp;ст.4.2 и &nbsp;ст. 4.3 КоАП РФ не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учётом характера, совершенного административного правонарушения юридическим лицом за невыполнение в установленный срок законного предписания&nbsp; органа, осуществляющего государственный пожарный надзор, &nbsp;полагаю назначить наказание &nbsp;в пределах санкции ч.12 ст.19.5 КоАП РФ в виде административного штрафа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь п.1 ч.1 ст.29.9 и ст.ст. 29.10-2911 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>Признать</B> юридическое лицо&nbsp; ГКУ «Абыйское УСЗН»<I> виновным в совершении административного правонарушения по <B>ч.12 ст.19.5</B> Кодекса Российской Федерации об административных</I> <I>правонарушениях и наложить</I> <B>административный штраф в размере &nbsp;70000 (семьдесят тысяч) рублей.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B><I>Реквизиты для оплаты административного штрафа: </I>Главное управление МЧС России по Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия); Банк получателя ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. Якутск; получатель УФК по Республике Саха (Якутия) (ГУ МЧС России по РС(Я); БИК 049805001; р/счет 40101810100000010002</SPAN>;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">ИНН <SPAN class=Cnsl>1435154181; КПП 143501001; Код дохода</SPAN> 17711627000016000140; назначение платежа: штраф за административное правонарушение по ч.12 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN>&nbsp; районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Боженко Т.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P></DIV>


]]></body>
