<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-58/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>08.10.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6720494&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№5-59/2012</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием начальника Отделения надзорной деятельности Абыйского района УНД ГУ МЧС России по Республики Саха (Якутия) - главного государственного инспектора Абыйского района по пожарному надзору Волковой Л.В. (далее по тексту начальник ОНД), рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Хабаровой М.И, ранее за аналогичное правонарушение не привлекалась, У С Т А Н О В И Л А:</SPAN>В результате проведенного &nbsp;ДАТА в Уолбутской &nbsp;СОШ, внепланового (контрольного) мероприятия по надзору над выполнением обязательных требований норм и правил&nbsp; по устранению&nbsp; выявленных&nbsp; нарушений в области гражданской обороны, защиты населения, предупреждения и ликвидации &nbsp;от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера выявлено, &nbsp;что <SPAN class=Cnsl>Хабаровой М.И. директора</SPAN> данного учреждения &nbsp;как должностным лицом совершено административное правонарушение, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст. 19.5 КоАП РФ, &nbsp;а именно не выполнены в срок до ДАТА нарушения, указанные в предписание: не организованно обучение ответственного лица в ОУМЦ МЧС РФ по РС(Я) ; приказ об итогах подготовки по гражданской обороне, предупреждению и ликвидации за 2011 г. и задачах на 2011 г.; учебная литература, учебные пособия, методические рекомендации по ГО, защите населения от ЧС - отсутствует.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Таким образом, должностным лицом директором &nbsp;Уолбутской СОШ нарушено&nbsp; Федеральное законодательство Федеральные&nbsp; законы: «О гражданской обороне»&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>от12.02.1998 г.(ред.23.12.2012 г.) №28-фз; «О защите населения и территорий от ЧС природного и техногенного характера» №68-фз от 21.12.1994 г.(ред.01.04.2012 г.); Постановление Правительства РФ №841 от 02.11.2000 г. (ред. 22.08.2011 г.) «Об утверждении Положения об организации обучения населения в области гражданской обороны»; Постановления Правительства РФ №547 от 04.09.2003 г. (ред.08.04.2010 г.) «О подготовке населения в области защиты от ЧС природного и техногенного характера»; Приказы МЧС России: №999 от 23.12.2005 г. (ред.22.08.2011 г.) «Об утверждении порядка создания нештатных аварийно-спасательных формирований»; № 687 от 14.11.2008 г.</SPAN>«Об утверждении Положения об организации и ведении ГО в муниципальных образованиях и организациях». </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; По факту невыполнения в срок законного &nbsp;предписания в отношении должностного лица-директора Уолбутской СОШ <SPAN class=Cnsl>Хабаровой М. И. начальником ОНД Абыйского района Волковой Л.В. составлен протокол об административной ответственности по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ.</SPAN><I>В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Хабарова М.И., извещенная</SPAN> должным образом о&nbsp; дате, времени и месте рассмотрения дела&nbsp; ходатайствовала&nbsp; о рассмотрении дела без её участия в связи с проживанием в Уолбутском наслеге и распутицей. Неявка лица, ходатайствующего о рассмотрении дела без его участия не противоречить требованиям ч.2 ст. 25.1 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании &nbsp;</I>&nbsp;начальник ОНД по Абыйскому <SPAN class=Cnsl>районуВолкова Л.В.</SPAN> пояснила. &nbsp;Основанием для проведения внеплановой проверки &nbsp;данной организации &nbsp;явилась ДАТА, указанная в предписании для&nbsp; устранения нарушений Федерального законодательства в области гражданской обороны. &nbsp;По результатам проверки был составлен административный протокол&nbsp; в отношении&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Хабаровой М.И. директора</SPAN> Уолбутской СОШ. В настоящее время при поступлении финансирования указанные в предписании нарушения&nbsp; устраняются.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав пояснения начальника&nbsp;&nbsp; ОНД&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Волковой Л.В., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате невыполнения в срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица, осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях Хабаровой М.И. как должностного лица имеется</SPAN>состав административного правонарушения, предусматривающего ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Проводимая внеплановая проверка начальником&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>ОНД Абыйского района Волковой Л.В. в Уолбутской СОШ соответствует требованиям, предусмотренным п.16 ст.10 Федерального закона от 26.12.2008 г. №294-ФЗ (ред. от 25.06.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и</SPAN>индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля». </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Федеральным законом РФ&nbsp; <SPAN class=Cnsl>от 12.02.1998 г. № 28-ФЗ (в ред. от 23.12.2010 г.) «О гражданской обороне» предусмотрены обязанности организации создавать и организовывать службы для решения задач в области ГО по защите населения и территорий,</SPAN>в том числе планировать и&nbsp; осуществлять &nbsp;необходимые меры в области защиты объектов производственного и социального&nbsp; значения; обеспечивать создание, подготовку и поддержания в готовности к применению сил и средств предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций ; осуществлять обучение работников организации способам защиты и действий&nbsp; в чрезвычайных ситуациях; создавать и поддерживать в&nbsp; постоянной готовности локальные системы оповещения о чрезвычайных ситуациях; обеспечивать организацию и проведения&nbsp; аварийно-спасательных и других неотложных работ на территориях в соответствии с планами предупреждения и ликвидации чрезвычайных ситуаций.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения&nbsp; выданного предписания&nbsp; &nbsp;&nbsp;в целях устранения выявленных при проверке нарушений в области гражданской обороны в соответствии с Федеральным законом «О гражданской обороне». </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ директором Уолбутской СОШ&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Хабаровой М.И., выразившиеся</SPAN> в невыполнении в срок до ДАТА предписания находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании; &nbsp;акте&nbsp; внеплановой проверки; &nbsp;распоряжении; &nbsp;протоколе об административном правонарушении .</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Конкретизация нарушений, связанных с невыполнением соответствующих обязанностей, требования норм и правил, а также&nbsp; и ответственность&nbsp; определяется нормативными актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного&nbsp; ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона правонарушения</I></B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом</I></B> данного административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает должностное &nbsp;лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приказу <SPAN class=Cnsl>№66 от 04.09.2012 г. начальника Абыйского МКУ УО Хабарова М</SPAN><SPAN class=Cnsl>.И.</SPAN> назначена на должность директора Уолбутской СОШ с ДАТА&nbsp; и в соответствии с положениями ст.2.4 КоАП РФ несет административную ответственность&nbsp; по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ как должностное лицо. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Обстоятельствами, смягчающих &nbsp;административную ответственность</I>, согласно&nbsp; п.10 ч.1 &nbsp;и ч.3 .ст. 4.2 КоАП РФ, является&nbsp; наличие малолетнего ребенка ДАТА рождения и не продолжительный период работы&nbsp; в&nbsp; должности директора Уолбутской СОШ&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Хабаровой М.И.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения&nbsp; впервые и обстоятельств, смягчающих административную ответственность, считаю возможным &nbsp;в отношении <SPAN class=Cnsl>Хабаровой М.И.</SPAN> ограничиться предупреждением согласно ч.1 ст.3.4 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 96.6pt; TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;Признать </B><I><SPAN class=Cnsl>Хабарову М.И.</I></SPAN><I>признать&nbsp; виновной в совершении административного</I> <I>правонарушения<B> </B></I><B>по ч. 1 ст.19.5 </B>КоАП РФ и<B> </B><I>назначить административное наказание&nbsp; в виде</I><B> &nbsp;предупреждения.</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения &nbsp;или&nbsp; получения&nbsp;&nbsp; копии постановления в&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный суд Республики Саха (Якутия).</SPAN>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
