<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-57/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 12</category>
<result></result>
<date>01.10.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=6587441&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5 - 57/2012 г.</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Боженко Т.И. по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия), с участием главного государственного инспектора по пожарному надзору - начальника отделения надзорной деятельности Абыйского района (далее по тексту госинспектор ОНД) Волковой Л.В., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ч.12 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении должностного лица Дохунаева В.А. ранее 10.12.2011 г. привлекался к административной ответственности по ч.3 ст.20.4 КоАП Российской Федерации,</SPAN><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По результатам &nbsp;проведенной &nbsp;ДАТА &nbsp;внеплановой проверки&nbsp; (контрольного) мероприятия &nbsp;&nbsp;&nbsp;с целью&nbsp; &nbsp;надзора за &nbsp;выполнением в срок законного предписания по &nbsp;устранению, выявленных &nbsp;нарушений&nbsp; требований пожарной безопасности &nbsp;в здании &nbsp;&nbsp;МБУ ДК им<SPAN class=Cnsl>. Жиркова М.П., выявлено, что Духунаевым В.А. как должностным лицом нарушены Правила противопожарного режима в Российской Федерации (ППР В РФ)- далее по тексту, утвержденных Постановлением Правительства РФ №390 от 25.04.2012 г. а именно: Не назначены приказом лица, ответственные за пожарную безопасность; не организованно дежурство членов добровольной пожарной дружины при проведении</SPAN>мероприятий с массовым пребыванием людей; не создана пожарно-техническая&nbsp; комиссия и добровольная пожарная дружина ; не произведено по истечению срока протокола измерения сопротивления изоляции электрических проводов, кабелей и заземляющих устройств; огнезащитные покрытия строительных конструкций и на местах соприкосновения поверхностей в помещении дома культуры и котельной имеют сколы и отвалы до деревянной обрешетки;&nbsp; не произведена огнезащитная обработка деревянных конструкций чердачного помещения;&nbsp; со светильников сняты рассеиватели, предусмотренные конструкцией светильника;&nbsp; деревянные конструкции сценические коробки, горючие декорации, сценическое и выставочное оформление не обработаны огнезащитным составом;&nbsp; соединения, ответвления, оконцевания жил проводов и кабелей выполнена методом «холодной скрутки» в здании&nbsp; ДК и котельной; провод имеет дефекты поверхности, оплавку оплетки; не представлены документы, подтверждающие работу по устранению недостатков; не заведен журнал проверки наличия и состоянию первичных средств пожаротушения; здание котельной не оборудовано автоматической установкой пожарной звуковой сигнализации; перед проведением мероприятий с массовым участием людей(вечера, дискотеки, торжества вокруг новогодней ёлки, представления и т.п.), тщательно осмотреть помещение и убедиться в их полной готовности в противопожарном отношении; отсутствует акт осмотра помещения;&nbsp; отделка со стен путей эвакуации выполнена из фанеры особой пропитки. &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">По факту не <SPAN class=Cnsl>выполнения в срок законного предписания в отношении должностного лица Дохунаева В.А. государственным инспектором Абыйского района по пожарному надзору Волковой Л.В. составлен протокол об административном правонарушении по ч.12 ст. 19.5 КоАП Российской Федерации.</SPAN><I>В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Дохунаев В.А.,</SPAN></I>извещенный должным образом о &nbsp;дате, времени&nbsp; и месте рассмотрения административного дела отсутствовал, направив в суд ходатайству о рассмотрении дела без его участия&nbsp; в связи с проживанием в &nbsp;Уолбутском наслеге и распутицей. Неявка лица, ходатайствующего&nbsp; о рассмотрении дела без его участия не противоречит требованиям ч.2 ст.25.1 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>В судебном заседании</I> &nbsp;госинспектор <SPAN class=Cnsl>пожнадзора Волкова Л.В. факт неисполнения требований выявленных по результатам внеплановой проверки в области пожарной безопасности директором МБУ ДК Дохунаевым В.А. подтвердила и пояснила. Со стороны директора как должностного лица все требования по противопожарной безопасности просто игнорируются, несмотря даже на то, что Дохунаев В.А. в декабре 2011 года</SPAN>уже привлекался к административной ответственности по ч.3 ст.20.4 КоАП РФ в виде административного штрафа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Заслушав пояснения &nbsp;госинспектора <SPAN class=Cnsl>пожнадзора Волкову Л.В., проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю. В результате невыполнения в срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор, в действиях (бездействии) директора МБУ ДК Дохунаева В.А. как должностного лица имеется состав административного правонарушения, предусматривающего</SPAN>административную ответственность по ч.12 ст.19.5 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт совершения административного правонарушения, предусмотренного ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, выразившегося в невыполнении в срок до &nbsp;ДАТА., указанных в предписании&nbsp; &nbsp;&nbsp;нарушений Правил противопожарного режима в РФ, утвержденных Постановлением правительства Российской <SPAN class=Cnsl>Федерации №390 от 25.04.2012 г. находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании; акте проверки; распоряжении; протоколе об административном</SPAN>правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 28.07.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания по устранению нарушений при обязательных требованиях Федерального закона №69-ФЗ от 21.12.1994 г. (изм. от 09.04.2002 г.) «О</SPAN>пожарной безопасности»&nbsp; и Правил&nbsp; противопожарного режима в Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объектом правонарушения</B>, предусмотренного ч.12 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объективная сторона</B><B> правонарушения</B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания органа, осуществляющего государственный пожарный надзор. Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">Приказом и распоряжением Главы МО СП «Уолбутский наслег»&nbsp; директором&nbsp; муниципального бюджетного учреждения «Дом культуры муниципального образования сельского поселения «Уолбутский наслег<SPAN class=Cnsl>» Абыйского улуса Республики Саха (Якутия) является Дохунаев В.А. с ДАТА</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Таким образом, в соответствии с&nbsp; положениями ст. 2.4 КоАП РФ&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Дохунаев В.А. несет</SPAN>ответственность как должностное лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>Обстоятельств, смягчающих отягчающих административную ответственность</B>, согласно ст.ст. 4.2 и 4.3&nbsp; КоАП РФ, &nbsp;не &nbsp;установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного <SPAN class=Cnsl>правонарушения Дохунаевым В.А. за</SPAN>невыполнение в установленный срок законного предписания органа, &nbsp;осуществляющего государственный&nbsp;&nbsp; пожарный надзор&nbsp;&nbsp; полагаю назначить наказание в пределах санкции ч.12 ст.19.5 КоАП РФ в виде административного штрафа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь п. 1 ч.1. ст.29.9 и&nbsp; ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<B><SPAN class=Cnsl>Признать Дохунаева В.А. , занимающего должность директора муниципального бюджетного учреждения «Дом культуры муниципального образования сельского поселения «Уолбутский наслег» Абыйского улуса Республики Саха (Якутия», виновным в совершении административного правонарушения по ч.12 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях и наложить административный штраф в размере</SPAN></B><I><B>СУММА рублей.</B>.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Реквизиты для оплаты административного штрафа: </I>Главное управление МЧС России по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха (Якутия); Банк получателя ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России г. Якутск; получатель УФК по Республике Саха (Якутия) (ГУ МЧС России по РС(Я); БИК 049805001; р/счет 40101810100000010002;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=Cnsl>ИНН 1435154181; КПП 143501001</SPAN>&lt;НОМЕР&gt; Код дохода 17711627000016000140; назначение платежа: штраф за административное правонарушение по ч.12 ст.19.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN>&nbsp; районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Боженко Т.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P></DIV>


]]></body>
