<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-65/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 8.37 ч. 2</category>
<result></result>
<date>09.10.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7090804&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>&nbsp;</B><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Дело <SPAN class=Cnsl>№5-65/2012</SPAN> </B></P>
<P><B>&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья судебного <SPAN class=Cnsl>участка №3 по Абыйскому району Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием начальника Индигирского межрайонного отдела государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов (далее по тексту Индигирский межрайонный отдел рыбоохраны) Козлов А.А., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.2 ст.8.37 Кодекса Российской Федерации об административных</SPAN>правонарушениях в отношении&nbsp;&nbsp;<B>&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Шкулева Ю.А., ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался,</SPAN></B><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Шкулев Ю.А. на реке Индигирка на 605 км совместно с Солдатовым С.С. в запрещенный осенне-зимний период нереста с ДАТА, нерестующих рыб незаконно установив одну ставную сеть из лески белого цвета длиною 20 метров, высотой 3 метра, ячея 65 мм, выловил рыбу: чир</SPAN>-1 шт. весом 1,5 кг; щука - 1 шт. весом 4 кг; хариус -2 шт. весом 2 кг.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В результате незаконного <SPAN class=Cnsl>вылова рыбы Шкулев Ю.А. совершил административное правонарушение, предусматривающего ответственность по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ. По данному факту в отношении Шкулева Ю.А. составлен протокол об административном правонарушении государственным инспектором Индигирского межрайонного отдела рыбоохраны Сеннябилевым А.Ю.</SPAN><I>В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Шкулев Ю.А, факт вылова</SPAN></I> рыбы в запрещенный период времени&nbsp; нереста &nbsp;подтвердил и пояснил.&nbsp; При получении лицензии на вылов рыбы о периодах запрета &nbsp;по вылову,&nbsp;&nbsp; никто не напомнил, а сам &nbsp;период запрета забыл. &nbsp;&nbsp;Вину в допущенном&nbsp; правонарушении признает в полном объеме и сожалеет о&nbsp; случившимся.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<I>&nbsp;В судебном заседании </I>начальник Индигирского&nbsp; межрайонного отдела <SPAN class=Cnsl>рыбоохраны Козлов А.А<I>. пояснил. Во время патрулирования на реке Индигирка в период месячника с ДАТА по ДАТА по охране осенне-зимних нерестующих видов рыб, Шкулев Ю.А. установив одну ставную сеть, совместно с Солдатовым С.С. незаконно выловил рыбу: чир - 1 штуку, весом 1,5 кг. , щуку 1 шт. весом 4 кг., хариус 2 шт. весом 2 кг. Данными противоправными действиями Шкулев Ю.А. нарушил Федеральное законодательство о рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсах и Правил рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна, с причинением</SPAN></I>ущерба в размере &nbsp;СУММА. &nbsp;Сеть и рыба изъяты и составлены протоколы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Заслушав пояснения участников судебного заседания, &nbsp;проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что в <SPAN class=Cnsl>действиях Шкулева Ю.А. содержится</SPAN> состав административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт&nbsp; совершения административного правонарушения по ч.2 ст.8.37 КоАП РФ подтверждено имеющими в материалах дела доказательствами: протоколом об административном правонарушении; протоколом изъятия; &nbsp;актом оценки; &nbsp;расчетом суммы ущерба незаконного вылова рыбы в размере СУММА рублей. Расчет <SPAN class=Cnsl>ущерба произведен по Таксам размера взыскания за ущерб, причиненный гражданами, юридическими лицам, утвержденными Постановлением Правительства Российской Федерации от 25.05.1994 г. № 515 (ред. от 10.03.2009 г.)</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Федеральным <SPAN class=Cnsl>законом №166 ФЗ от 20.12.2004 г. (ред. от 06.12.2011 г.) «О рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов» и «Правилами рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна», утвержденных Приказом Россрыболовства РФ №347 от 26.11.2008 г. (ред. от 21.05.2012 г.) (далее по тексту Правила рыболовства), являются обязательными для исполнения, как юридическими лицами, так и гражданами, осуществляющими рыболовство, в целях обеспечения</SPAN>сохранения водных биоресурсов и их рационального использования установлены ограничения рыболовства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с Правилами рыболовства&nbsp; граждане, при осуществлении любительского и спортивного рыболовства на представленных для этих целей рыбопромысловых участках должны иметь при себе: путевку на добычу (вылов) водных биоресурсов и паспорт или иной документ, удостоверяющий личность.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 45pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Запрещается использование сетных орудий лова в &nbsp;<B>осенне-зимний&nbsp; период нереста нерестующих рыб&nbsp; с ДАТА&nbsp; &nbsp;&nbsp;по ДАТА</B> <B>&nbsp;</B>(п.37 Правил&nbsp; рыболовства).</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Любительское и спортивное рыболовство может быть осуществлено только лишь в те периоды, которые неограниченны «Правилами рыболовства для Восточно-Сибирского рыбохозяйственного бассейна», утвержденными&nbsp; Приказом Россрыболовства <SPAN class=Cnsl>РФ №347 от 26.11.2008 г. (в ред. от 06.02.2009 г.).</SPAN></I>Согласно&nbsp; положениям ст.ст.52-54 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№166-ФЗ</SPAN> - <I>незаконно добытые (выловленные) водные биоресурсы и продукты их переработки, а также суда и орудия незаконной добычи (вылова) биоресурсов подлежат безвозмездному изъятию или конфискации. Лица, совершившие правонарушения в области сохранения водных биоресурсов, несут ответственность&nbsp; в соответствии с законодательством Российской Федерации. Возмещение вреда, причиненного водным биоресурсам, осуществляется в добровольном порядке или на основании решения суда в соответствии с утвержденными в установленном порядке таксами и методиками исчисления размера причиненного вреда</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>Объектом</B>&nbsp; правонарушений, предусмотренных &nbsp;ч.2 ст.8.37 КоАП РФ, являются общественные отношения в области охраны и использования водных ресурсов, т.е. рыбы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Объективная сторона</B> данного правонарушения включает действие при нарушении правил рыболовства. Правонарушение считается оконченным с момента нарушения соответствующих Правил. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Право на осуществление любительского и спортивного рыболовства необходимо иметь путевку на добычу (вылов) водных биоресурсов и паспорт или иной документ, удостоверяющий личность. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Любительское и спортивное рыболовство может быть осуществлено только лишь в незапрещенные &nbsp;законом &nbsp;периоды.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>С субъективной стороны</B> правонарушения характеризуется виной в форме умысла или неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</B><I><U>,</U></I> согласно ст.ст.4.2&nbsp; и&nbsp; 4.3 КоАП РФ, судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера совершенного <SPAN class=Cnsl>Шкулевым Ю.А. административного правонарушения за нарушение правил добычи (вылова) водных биологических ресурсов и иных правил, регламентирующих осуществление прибрежного рыболовства впервые полагаю назначить административное наказание в пределах санкции по ч. 2 ст. 8.37 КоАП РФ - административный штраф с конфискацией орудий незаконной добычи (вылова) рыбы. В соответствии с Федеральными законами: от 24 .04. 1995 г. (ред.21.11.2011 г.) за N 52-ФЗ "О животном мире"; № 166-ФЗ от 20 .12. 2004 г. (ред.06.12.2011 г.) "О рыболовстве и сохранении водных биологических ресурсов"; расчета по Таксам для исчисления размера взыскания за ущерб, причиненный уничтожением, незаконным выловом или добычей водных биологических ресурсов за один экземпляр рыбы: - чир, составляет СУММА рублей; щука, хариус - СУММА рублей и сумма причиненного ущерба в размере СУММА рублей подлежит взысканию со Шкулева Ю.А.</SPAN>Руководствуясь&nbsp; п.1 ч.1 ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП&nbsp; РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><SPAN class=Cnsl>Признать Шкулева Ю.А., виновным в совершении административного правонарушения по ч.2 ст. 8.37 КоАП РФ и наложить административный штраф в размере СУММА рублей с конфискацией орудия</SPAN></B><B>незаконной добычи (вылова) рыбы</B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - </B>Изъятую &nbsp;&nbsp;сеть ставную из лески&nbsp; белого цвета,&nbsp; длиной 20 метров, ячея -65 мм, высотой 3 метра, грузила-кольца железные, наплава (пенопласт)&nbsp; - <B>конфисковать.</B> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - Исполнение конфискованного орудия добычи (вылова), находящегося на хранении в Индигирском<B> </B>межрайонном отделе государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов, -&nbsp; поручить судебному приставу-исполнителю Абыйского районного подразделения судебных пристав УФССП по РС (Я) в порядке, предусмотренном Федеральным законом «Об исполнительном производстве» ФЗ-229 от <SPAN class=Cnsl>02.10.2007 г. (ред. от 28.07.2012 г.).</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Индигирскому<B> </B>межрайонному отделу государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов в порядке ч.1 ст.32.4 КоАП РФ произвести передачу конфискованного имущества для исполнения судебному приставу-исполнителю Абыйского районного подразделения судебных приставов УФССП по <SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Изъятую рыбу: &nbsp;чир в количестве&nbsp; одной штуки, весом 1,5 кг; щука - 1 штука, весом 4 кг; хариус 2 штука, весом 2 кг находящейся на хранении в Индигирском межрайонном отделе государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов, реализовать в порядке, установленном «Правилами реализации, уничтожения безвозмездно изъятых или конфискованных объектов животного мира, физическое состояние которых не позволяет возвратить их в среду обитания …,утвержденных Постановлением Правительства Российской Федерации № 13 от 09.01.2009 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">- Исполнение по изъятой рыбе поручить Индигирскому межрайонному отделу государственного контроля, надзора и охраны водных биоресурсов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Взыскать</B> со <I><SPAN class=Cnsl>Шкулева Юрия</SPAN> Афанасьевича</I> сумму <B>в размере СУММА &nbsp;&nbsp;&nbsp;рублей </B>в счет возмещения ущерба, причиненного водным биологическим ресурсам. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Реквизиты на оплату административного штрафа: </B>Получатель - УФК по РС (Я) (Ленское территориальное управление федерального агентства по рыболовству) БИК 049805001&nbsp; КБК 07611625030010000140&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; ОКАТО&nbsp; 98201000000 ИНН 1435211295&nbsp;&nbsp; КПП&nbsp; 143501001</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;р/с 40101810100000010002 &nbsp;&nbsp;&nbsp;Банк - ГРКЦ НБ <SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия</SPAN>) Банка России г. Якутск</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>Реквизиты на оплату ущерба: </B>Получатель платежа<B> - </B>УФК по РС (Я) (Ленское территориальное управление федерального агентства по рыболовству)&nbsp; ИНН 1435211295;&nbsp; КПП 143501001;&nbsp; р/с&nbsp; 40101810100000010002&nbsp;&nbsp;&nbsp; Наименование банка:&nbsp;&nbsp; ГРКЦ НБ <SPAN class=Cnsl>Республики Саха (Якутия</SPAN>) г. Якутск&nbsp; БИК 049805001 &nbsp;&nbsp;КБК &nbsp;07611690010010000140&nbsp; Код ОКАТО &nbsp;98401000000 </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в Усть-Янский районный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Т.И. <SPAN class=Cnsl>Боженко</P></SPAN>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
