<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-81/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 20.7</category>
<result></result>
<date>31.10.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7089424&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-81/2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ч.2 ст. 20.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении должностного лица Федорова И.И., ранее к административной ответственности за аналогичные</SPAN>правонарушения не привлекался,&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;В результате&nbsp; проведения &nbsp;внепланового&nbsp; (контрольного)&nbsp; мероприятия по надзору &nbsp;по выполнению обязательных требований норм и правил в области гражданской обороны, защиты населения и территорий&nbsp; от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера&nbsp; в &nbsp;&nbsp;&nbsp;ЦРБ, &nbsp;выявлено, что главврачом&nbsp; &nbsp;ЦРБ &nbsp;как должностным лицом допущено административное правонарушение, требований&nbsp; норм и правил гражданской обороны, заблаговременно не принято &nbsp;необходимых организационных мер, направленных на выполнение&nbsp; мероприятий по гражданской обороне, &nbsp;организационных и специальных действий, осуществляемых&nbsp; в области гражданской обороны, выполнение мероприятий по подготовке&nbsp; к защите&nbsp; населении,&nbsp; защите &nbsp;материальных, культурных ценностей на территории Российской Федерации от опасностей, возникающих&nbsp; при ведении военных действий, &nbsp;в нарушении Федерального закона&nbsp; от <SPAN class=Cnsl>12.02.1998 г. №28-ФЗ «О гражданской обороне», Постановления Правительства РФ от 26.11.2007 г. № 804 «Об утверждении положения о гражданской обороне в Российской Федерации», приказа МЧС России от 14.11.2008 г. № 687 «Об утверждении положения об организации и ведении гражданской обороны в муниципальных образованиях и организациях», п.2 Приказа МЧС РФ от 23.12.2005 г. №900 «Об утверждении Порядка создания внештатных аварийно-0спасательных формирований», Приказа МЧС РФ от 21.12.2005 г. «993 «Об утверждении Положения приборов радиационной и химической разведки и контроля», организации обеспечения населения СИЗ», п. 2.9 Приказа МЧС России от 27.05.2003 г. №285 «Об утверждении и ведении в действие Правил использования и содержания средств индивидуальной</SPAN>защиты, Постановления Правительства РС (Я) от 08.01.2010 г., а именно: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; - не предоставлен Приказ (распоряжение) об организации и подготовке к ведению гражданской обороны &nbsp;Абыйской ЦРБ; личный состав НАСФ&nbsp; Абыйской&nbsp; ЦРБ не укомплектован&nbsp; противогазами гражданскими (ГП-7) на штатную численность; личный состав НАСФ Абыйской ЦРБ&nbsp; не укомплектован защитными костюмами Л-1, респираторами Р-2 на штатную численность;&nbsp; не приобретено необходимое имущество медицинского звена, &nbsp;(индивидуальными перевязочными пакетами ИП-1, &nbsp;индивидуальными противохимическими пакетами ИПП-11, &nbsp;аптечками АИ-2);&nbsp; согласно требований&nbsp; Приказа МЧС №999 на каждый санитарный пост санитарной сумкой со спецукладкой &nbsp;медикаментов, кардиосаундер-2;&nbsp; личный состав НАСФ&nbsp; не укомплектован медицинскими средствами &nbsp;&nbsp;индивидуальной защиты; &nbsp;пост РХН не укомплектован прибором ВПХР (или миниэкспресс лаборатория &nbsp;типа «Пчелка»)&nbsp; в количестве 1 шт., для определения боевых отравляющих веществ; метериологическим комплектом типа МК-3&nbsp; (его модификация) в количестве 1 комплекта.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; По факту невыполнения Федерального законодательства в области выполнения мероприятий по &nbsp;ГО, защиты населения от ЧС &nbsp;зам. начальника Управления ГУ МЧС России по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха (Якутия) Кулманаковым А.С. в отношении главврача Абыйской ЦРБ Федорова И.И. составлен</SPAN>протокол об административном правонарушении, предусматривающий административную ответственность по ч.2 ст.20.7 КоАП&nbsp; Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<I>В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Федоров И.И.</SPAN>&nbsp;&nbsp;по факту&nbsp; допущенного&nbsp; правонарушения пояснил.&nbsp; На данной должности работает&nbsp; всего один год.&nbsp; Исполнение обязанностей по разработке мероприятий, планов, создания&nbsp; спасательных формирований и других мероприятий&nbsp;&nbsp; по &nbsp;гражданской обороне&nbsp; и защите населения, &nbsp;территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера&nbsp;&nbsp;&nbsp; возложено приказом министра здравоохранения на&nbsp; специалистов с высшим медицинским образованием. До апреля&nbsp; эта обязанность была возложена на&nbsp;&nbsp; Ч.., который&nbsp; проработал&nbsp; непродолжительное время.&nbsp; Затем Ч. уехал на учебу,&nbsp; в отпуск,&nbsp; и после этого уволился.&nbsp; В настоящее время&nbsp;&nbsp; более полугода&nbsp;&nbsp; по этой должности имеется вакансия,&nbsp; и&nbsp; до сих пор&nbsp; не направлен&nbsp; специалист, что и вызывает такую сложность по выполнению&nbsp; требований законодательства&nbsp;&nbsp; по гражданской обороне. &nbsp;Возложить обязанности на другого работника&nbsp; согласно приказу министра здравоохранения нельзя.&nbsp; После проверки и составления&nbsp; протокола об административной ответственности&nbsp; выдано новое предписание&nbsp; для&nbsp; устранения нарушений&nbsp; до&nbsp; октября 2013 г. Все замечания приняты к сведению и будут устраняться.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Заслушав <SPAN class=Cnsl>пояснения Федорова И.И.,</SPAN>изучив&nbsp; представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что в результате&nbsp; не выполнения&nbsp;&nbsp;&nbsp; мероприятий по защите населения и территорий&nbsp; от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера, а равно невыполнения требования норм и правил по предупреждению аварий и катастроф на объектах производственного или социального назначения&nbsp; в действиях главного врача Абыйской&nbsp; ЦРБ <SPAN class=Cnsl>Федорова И.И. как</SPAN> должностного лица&nbsp; содержится&nbsp; состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч. 2 ст.20.7 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Факт совершения административного правонарушения главным&nbsp; врачом Абыйской ЦРБ <SPAN class=Cnsl>Федоровым И.И.</SPAN>&nbsp; как &nbsp;должностным &nbsp;лицом, выразившихся &nbsp;в невыполнении требований, предусмотренных Федеральным законодательством в области гражданской обороны по&nbsp; защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера &nbsp;находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: &nbsp;акте &nbsp;проверки, предписании, &nbsp;протоколом об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>&nbsp;<B>Субъектом </B></I>административного правонарушения по ч.2 &nbsp;ст.20.7 КоАП РФ выступает должностное лицо, которое в соответствии с положениями ст.2.4 КоАП РФ и примечанием к данной статье &nbsp;постоянно, временно или в соответствии со специальными полномочиями, осуществляет функции представителя власти, т.е. наделен в установленном законом порядке распорядительными полномочиями, выполняющее организационно-распорядительные или административно-хозяйственные функции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии со ст.2.4 &nbsp;КоАП Российской Федерации главврач&nbsp; &nbsp;ЦРБ&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Федоров И.И.</SPAN> несет административную ответственность как должностное лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </I>&nbsp;Данное&nbsp; правонарушение&nbsp; квалифицируется в момент неисполнения, ненадлежащего&nbsp;&nbsp; исполнения&nbsp; должностными лицами, указанных правил, обеспечение и выполнения которых предусмотрено их служебными обязанностями. Таким образом, в соответствии со ст.2.4&nbsp; КоАП Российской Федерации главврач&nbsp; &nbsp;ЦРБ&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Федоров И.И.</SPAN> несет административную ответственность как должностное лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Обязанности должностных и юридических лиц по защите населения и территорий от чрезвычайных ситуаций выражаются в необходимости проведения определенных мероприятий по предупреждению&nbsp; чрезвычайных ситуаций, направленных на максимально возможное уменьшение риска их возникновения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;С субъективной стороны</B></I> &nbsp;совершение административного правонарушения по ч.2 &nbsp;ст.20.7 КоАП РФ должностным лицом возможно как умышленно, &nbsp;&nbsp;так &nbsp;и по неосторожности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Объектом &nbsp;административного правонарушения </I></B>по ч.2 &nbsp;ст.20.7 КоАП<B> </B>РФ являются отношения в области обеспечения общественного порядка и общественной безопасности по защите населения и территорий от чрезвычайной ситуации природного и техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Отношения, которые административными мерами обеспечивает данная статья, урегулированы Федеральным законом <SPAN class=Cnsl>от 12.02.1998 г. №28 -ФЗ «О гражданской обороне» и принятыми в соответствии с ним нормативными правовыми актами Президента РФ, Постановлениями Правительства РФ от 26.11.2007 г. №804 «Об</SPAN>утверждении Положения о гражданской обороне в РФ; &nbsp;от 21.05.2007 г. 305 &nbsp;«Об утверждении Положения о государственном&nbsp; надзоре в области гражданской обороны».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>&nbsp;&nbsp;Объективную сторону </I></B>данного административного правонарушения характеризует действие либо бездействие, связанные с нарушением соответствующих требований, правил&nbsp; эксплуатации либо использования и содержания систем и объектов&nbsp; гражданской обороны, с&nbsp; использованием средств индивидуальной защиты и имущества гражданской обороны, другой специальной техники, медицинских и иных средств при проведении аварийно-спасательных и других неотложных работ, оказания помощи в случае возникновения опасности вследствии чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </I></B><I>Обстоятельств,<B> </B>смягчающих административную ответственность</I>, согласно &nbsp;ч.2 ст. 4.2 &nbsp;КоАП РФ, &nbsp;является признание вины в полном объеме и совершение правонарушения впервые и не продолжительный период работы по назначенной должности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<I>Обстоятельств, отягчающих административную ответственность</I>&nbsp; согласно ст. 4.3 КоАП РФ не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учетом характера, совершенного&nbsp; данного административного правонарушения впервые, признания вины в&nbsp; полном объеме &nbsp;&nbsp;и отсутствием отягчающих вину обстоятельств, на основании ч.2 ст.3.4 КоАП РФ полагаю возможным ограничиться административным наказанием в виде предупреждения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Признать </B><I><SPAN class=Cnsl>Федорова И.И.,</SPAN>&nbsp;&nbsp;занимаемого должность &nbsp;главного врача&nbsp;&nbsp; Государственного учреждения <SPAN class=Cnsl>Республики Саха</SPAN> (Якутия) «ЦРБ» </I>&nbsp;<I>виновным &nbsp;&nbsp;&nbsp;в совершении административного правонарушения <B>по ч.2 ст.20.7</B>&nbsp; КоАП РФ и наложить административное наказание<B> в виде предупреждения.</B></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp; постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> районный суд. Жалоба подается мировому судье, вынесшей &nbsp;&nbsp;данное постановление и не оплачивается государственной пошлиной.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И.Боженко</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right></P></DIV>


]]></body>
