<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-79/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>01.11.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7089423&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5 -79 /2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., рассмотрев</SPAN>в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении <B><I>по ч.1 ст. 19.5&nbsp; Кодекса </I></B><I>Российской Федерации об административных правонарушениях</I> в отношении юридического лица - <B><I>ГБУ «ЦРБ»</I></B>, ранее&nbsp; &nbsp;по решению суда&nbsp; привлекалось к административной ответственности по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; У С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>По результатам&nbsp; проведенного&nbsp;&nbsp;&nbsp; внепланового (контрольного) мероприятия по надзору над выполнением юридическими лицами&nbsp; обязательных требований норм и правил&nbsp;&nbsp; в области защиты населения и территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера, т.е. заблаговременного&nbsp;&nbsp; принятия&nbsp;&nbsp; необходимых планирующих и организационных мер,&nbsp; в соответствии&nbsp; с законодательством Российской Федерации&nbsp;&nbsp;&nbsp; выявлено, что&nbsp; юридическим лицом &nbsp;ЦРБ, совершено административное правонарушение, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, а именно:&nbsp; не выполнено в срок&nbsp; &nbsp;&nbsp;в полном объеме&nbsp;&nbsp;&nbsp; предписание &nbsp;по устранению нарушений требований в области гражданской обороны, выданного &nbsp;начальником отделения надзорной <SPAN class=Cnsl>деятельности Волковой Л.В.</SPAN>Протокол об административном&nbsp; правонарушении&nbsp; по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ в отношении юридического лица -&nbsp; &nbsp;ЦРБ&nbsp; составлен &nbsp;зам. начальника управления надзорной деятельности - начальника госнадзора в области ГО, защиты населения от ЧС Управления надзорной деятельности Главного управления МЧС России по <SPAN class=Cnsl>Республике Саха (Якутия) Кулманаковым А.С.</SPAN><I>В судебном заседании</I> <SPAN class=Cnsl>Федоров И.И. по</SPAN>факту&nbsp; допущенного&nbsp; правонарушения пояснил.&nbsp; На данной должности работает&nbsp; всего один год.&nbsp; Исполнение обязанностей по разработке мероприятий, планов, создания&nbsp; спасательных формирований и других мероприятий&nbsp;&nbsp; по&nbsp; гражданской обороне&nbsp; и защите населения,&nbsp; территорий от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера&nbsp;&nbsp;&nbsp; возложено приказом министра здравоохранения на&nbsp; специалистов с высшим медицинским образованием. До апреля эта обязанность была возложена на&nbsp; зам. главного врача по лечебной&nbsp; части Ч., который&nbsp; проработал&nbsp; непродолжительное время&nbsp; по этой должности&nbsp;&nbsp; до апреля&nbsp;&nbsp; Затем Ч. уехал на учебу,&nbsp; в отпуск,&nbsp; и после этого уволился.&nbsp; В настоящее время&nbsp;&nbsp; более полугода&nbsp;&nbsp; по этой должности имеется вакансия,&nbsp; и&nbsp; до сих пор&nbsp; не направлен&nbsp; специалист, что и вызывает такую сложность по выполнению&nbsp; требований законодательства&nbsp;&nbsp; по гражданской обороне.&nbsp; Возложить обязанности на другого работника&nbsp; согласно приказу министра здравоохранения нельзя.&nbsp; После проверки и составления&nbsp; протокола об административной ответственности&nbsp; выдано новое предписание&nbsp; для&nbsp; устранения нарушений&nbsp; до&nbsp; октября 2013 г. Все замечания приняты к сведению и будут устраняться.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">В ближайшее время должен решиться вопрос со специалистом на должность зам. главного врача и на которого,&nbsp; согласно&nbsp; приказа&nbsp; министра здравоохранения будут возложены обязанности по выполнению мероприятий по&nbsp; гражданской обороне и по защите населения об чрезвычайных ситуациях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав пояснения &nbsp;представителя юридического лица главврача&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Федорова И.И.,</SPAN> изучив&nbsp; представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что в результате&nbsp; не выполнения&nbsp;&nbsp;&nbsp; мероприятий по гражданской обороне, &nbsp;защите населения и территорий&nbsp; от чрезвычайных ситуаций природного и техногенного характера, а равно невыполнения требования норм и правил по предупреждению аварий и катастроф на объектах производственного или социального назначения&nbsp; в действиях &nbsp;юридического лица Абыйской&nbsp; ЦРБ &nbsp;содержится&nbsp; состав административного правонарушения, предусматривающего административную ответственность по ч.1 ст.19.5&nbsp; &nbsp;КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 &nbsp;КоАП РФ юридическим&nbsp; лицом Абыйская ЦРБ, &nbsp;выразившееся в невыполнении в срок&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>до 15.10.2012 г. предписания, выданного главным государственным инспектором Волковой Л.В., находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании №1/3/1-6 от 12.04.2012 г.; акте внеплановой проверки №12/3,4 от 16.10.2012 г.; протоколе №12/3/3-6 об административном правонарушении от 17.10.2012 г. При ознакомлении и исследовании с указанными материалами в суде, каких-либо заявлений об их недостоверности от представителя юридического лица не поступило</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с положениями ст.10 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>№294 от 26.12.2008 г. (ред. от 25.06.2012 г.) «</SPAN>О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» &nbsp;<I>основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания о выполнении мероприятий в области гражданской обороны, защиты населения и территорий от ЧС и готовности должностных лиц, &nbsp;сил и средств по защите населения и проверки&nbsp; состояния&nbsp; гражданской обороны.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Федеральным законом &nbsp;РФ от <SPAN class=Cnsl>12.02.1998 г. «О гражданской обороне» №28-ФЗ</SPAN>&nbsp;&nbsp;предусмотрены обязанности организации создавать и организовывать службы для решения задач в области&nbsp; гражданской обороны, защиты населения и территорий от природного и техногенного характера, в том числе планировать, &nbsp;и осуществлять необходимые меры в области защиты объектов производственного и социального значения, обеспечивать создание, подготовку и поддержания в готовности к применению сил и средств предупреждения и ликвидации &nbsp;чрезвычайных ситуаций, осуществлять обучение работников организации способам защиты и действия в &nbsp;чрезвычайных ситуациях &nbsp;&nbsp;природного и техногенного характера, создавать и поддерживать в постоянной готовности локальные системы оповещения от &nbsp;чрезвычайных ситуациях, обеспечивать организацию и проведение аварийно-спасательных и других неотложных работ на&nbsp; территориях в соответствии&nbsp; с планом предупреждения и ликвидации &nbsp;чрезвычайных ситуаций &nbsp;природного и техногенного характера.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Объектом правонарушения,</I></B> предусмотренного ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, является установленный законом порядок управления, установленный&nbsp; органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективная сторона</I></B> правонарушения выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления) &nbsp;органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), &nbsp;об устранении нарушений законодательства. <I>Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления)</I>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Субъектом</I></B> административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает юридическое лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Обстоятельств,<B> </B>смягчающих и отягчающих &nbsp;административную ответственность</I>, согласно&nbsp; &nbsp;ст. 4.2 &nbsp;и ст.4.3 &nbsp;КоАП РФ, &nbsp;не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с положениями ст. 19 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №28-ФЗ конкретизация</SPAN> нарушений, связанных с невыполнением соответствующих обязанностей, требований норм и правил в области гражданской обороны,&nbsp; и ответственность определяется в соответствии с законодательством Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; С учетом характера, совершенного&nbsp; данного административного правонарушения впервые,&nbsp;&nbsp; и отсутствием отягчающих вину обстоятельств, на основании ч.2 ст.3.4 КоАП РФ полагаю возможным ограничиться административным наказанием в виде предупреждения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </B>Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Признать </B><I>&nbsp;юридическое лицо ГБУ РС (Я)«ЦРБ» </I>&nbsp;<I>виновным &nbsp;&nbsp;&nbsp;в совершении административного правонарушения <B>по ч.1 ст.19.5</B>&nbsp; КоАП РФ и наложить административное наказание<B> в виде предупреждения.</B></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Усть-Янский районный</SPAN>суд.</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 34.8pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
