<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-70/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>18.10.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7089413&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-70/2012</SPAN> г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=Cnsl>ПОСТАНОВЛЕНИЕ Мировой судья по судебному участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием старшего госинспектора отдела государственного экологического контроля Абыйской улусной инспекции охраны природы (далее по тексту ОГЭК Абыйской УИОП) Корякина П.И.., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Стручковой И.И</SPAN><B><SPAN class=Cnsl>.,</SPAN>&nbsp;</B>&nbsp;ранее привлекалась к административной ответственности за аналогичное правонарушение по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;<B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;По результатам, &nbsp;проведенной &nbsp;&nbsp;внеплановой проверки (контрольного) мероприятия&nbsp; по надзору&nbsp; за выполнением &nbsp;в срок законного предписания&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;по&nbsp; устранению&nbsp; выявленных&nbsp; нарушений&nbsp;&nbsp; в области охраны окружающей среды &nbsp;в&nbsp; МБОУ «УСОШ», &nbsp;&nbsp;установлено, что&nbsp; директором&nbsp; данной&nbsp; «СОШ<SPAN class=Cnsl>» Стручковой И.И., как должностным лицом, совершено административное правонарушение, предусматривающие административную ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, а именно: не устранены в срок указанные в пунктах 1 и 2 предписания нарушения, оказывающий негативное воздействие на окружающую среду и не производится плата за загрязнение окружающей среды, в порядке, предусмотренном федеральными законами: от 10.01.2002 г. № 7-ФЗ «Об охране окружающей среды» и от 04.05.1999 г. № 96-ФЗ «Об охране атмосферного воздуха».</SPAN>По факту не выполнения&nbsp; в срок предписания в <SPAN class=Cnsl>отношении Стручковой И.И., как должностного лица, старшим госинспектором ОГЭК Абыйской УИОП Корякиным П.И. составлен протокол №62 от 09.10.2012 г. об административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 КоАП Российской Федерации.</SPAN><I>В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Стручкова И.И., извещенная должным образом, о дате, месте и времени рассмотрения дела в суде отсутствовала. Каких-либо ходатайств об отложении рассмотрения дела от Стручковой И.И. в</SPAN></I>суд &nbsp;&nbsp;&nbsp;не поступило. При таких обстоятельствах рассмотрение данного дела &nbsp;по существу&nbsp; без лица, привлекаемого к административной ответственности&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;не противоречить положению ч.2 ст.25.1 КоАП Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>&nbsp;В судебном заседании</I> &nbsp;&nbsp;ст. государственный инспектор &nbsp;ОГЭК&nbsp; Абыйской&nbsp; <SPAN class=Cnsl>УИОП Корякин П.И. факт невыполнения требований федерального законодательства об охране окружающей среды Стручковой И.И. как должностным лицом подтвердил и пояснил. В декабря 2011 г. Стручкова И.И. уже привлекалась</SPAN>к административной ответственности по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ &nbsp;за&nbsp; те же нарушения, которые и в настоящее время также не устраняются.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Заслушав пояснения &nbsp;старшего государственного инспектора ОГЭК Абыйской УИОП <SPAN class=Cnsl>Корякина П.И., изучив и проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы дела, полагаю, что в результате невыполнения в срок законного предписания (постановления, представления, решения) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях Стручковой И.И. имеется состав</SPAN>административного правонарушения, предусматривающего административную&nbsp; ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ &nbsp;в лице директора &nbsp;«УСОШ<SPAN class=Cnsl>» Стручковой И.И.. находит</SPAN>подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании; &nbsp;&nbsp;акте&nbsp; внеплановой проверки; &nbsp;&nbsp;распоряжении; протоколе об административном правонарушении. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Исходя из диспозиции ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, административная ответственность по указанной статье наступает в том случае, если в установленный срок не было исполнено законное предписание органа, осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В соответствии с положениями ст.10 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №294 от 26.12.2008 г. (в ред. от 28.07.2012 г.) «О защите прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля» основанием для проведения</SPAN><I>внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания. об устранении нарушений федерального законодательства в области охраны окружающей среды.. </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Согласно ст.28 Федерального закона&nbsp; от <SPAN class=Cnsl>04.05.1999 г. №96-ФЗ (ред. от 25.06.2012 г.)</SPAN>«Об охране атмосферного воздуха» за загрязнение окружающей природной среды выбросами вредных (загрязняющих) веществ в атмосферный воздух и другие виды воздействия на него с физических и юридических лиц взимается плата в соответствии с законодательством Российской Федерации, в том числе предусматривается взимание платы за выброс в атмосферу загрязняющих веществ от стационарных и передвижных источников. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;В соответствии со ст.16&nbsp; Федерального закона <SPAN class=Cnsl>от 10.01.2002 №7-ФЗ (ред. от 25.06.2012г.) «Об</SPAN>охране окружающей среды» <I>негативное воздействие на окружающую среду является платным. Порядок исчисления и взимания платы за негативное воздействие на окружающую среду устанавливается Правительством Российской Федерации.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>&nbsp;Объектом&nbsp; административного правонарушения,</B> предусмотренного ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, выступают общественные отношения, складывающиеся в процессе осуществления государственного контроля (надзора).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>Объективная сторона административного правонарушения</B> выражается &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления) органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Административное правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления).. </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Субъектом административного правонарушения </B>по<B>&nbsp;&nbsp; </B>ч.1 ст.19.5 КоАП РФ&nbsp; выступает<B> </B>должностные&nbsp; лица<B>, </B>которые в соответствии с положениями ст.2.4 КоАП РФ и примечания к<B> </B>данной статье: постоянно или временно в соответствии со специальными полномочиями &nbsp;в установленном законом порядке наделены &nbsp;распорядительными функциями и несут административную ответственность, как должностные лица.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<I>Обстоятельств, &nbsp;смягчающих &nbsp;административную ответственность</I> согласно ст.4.2 КоАП &nbsp;Российской Федерации &nbsp;судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>Обстоятельством, отягчающим административную ответственность,</B> согласно п.5 ч.1 ст.4.3 КоАП РФ, является повторное совершение однородного административного правонарушения, если за совершение первого административного правонарушения лицо уже подвергалось административному наказанию, по которому не истек срок, предусмотренный ст. <I>4.6 КоАП РФ и <B>служит квалифицирующим признаком для применения более строгой меры</B></I><B> &nbsp;<I>административного</I> <I>наказания.</I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Постановлением районного <SPAN class=Cnsl>суда Стручкова И.И. директор</SPAN>«УСОШ» &nbsp;&nbsp;привлекалась &nbsp;к административной ответственности по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ -&nbsp; в виде административного штрафа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;С учетом характера, совершенного однородного административного правонарушения &nbsp;и обстоятельств,&nbsp; отягчающих вину, полагаю <SPAN class=Cnsl>назначить Стручковой И.И.</SPAN> административное наказание в пределах санкции ч.1 ст.19.5 КоАП РФ - &nbsp;в &nbsp;<I>виде административного штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;<I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;</I>Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Признать</B> <I><SPAN class=Cnsl>Стручкову И.И.,</SPAN></I>виновной в совершении административного правонарушения <I>по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ и наложить административный штраф в размере <B>СУММА &nbsp;рублей.</B>.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Реквизиты по уплате штрафа:</B> УФК по РС (Я) (Министерство охраны природы)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;ИНН <SPAN class=Cnsl>1435035723; КПП 143501001; текущий счет 40101810100000010002; БИК 049805001</SPAN>&lt;НОМЕР&gt;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;КБК &nbsp;07811625050010000140;&nbsp; &nbsp;ОКАТО 98201000000&nbsp; &nbsp;ГРКЦ НБ РС (Я) Банка России.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;В соответствии&nbsp;&nbsp; с&nbsp; частью 1 ст.20.25 КоАП РФ&nbsp; неуплата административного штрафа в срок&nbsp; не позднее тридцати&nbsp; дней со дня вступления постановления&nbsp; суда о наложении административного штрафа&nbsp; в законную силу, влечет&nbsp; наложение административного штрафа в двух кратном размере суммы неуплаченного штрафа, но не менее одной тысячи&nbsp; рублей&nbsp; либо&nbsp; административный арест до&nbsp; пятнадцати суток.&nbsp; Назначенное наказание по ч.1 ст.20.25 КоАП РФ не освобождает&nbsp; от исполнения постановления суда по уплате&nbsp; наложенного административного штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>Согласно статьи 32.2 КоАП РФ, административный штраф должен быть уплачен лицом, привлекаемым к административной ответственности, <B>не позднее тридцати дней со дня</B> вступления постановления в законную силу. Копия документа, свидетельствующего об уплате административного штрафа лицом, привлеченного к&nbsp; административной ответственности направляется в суд, вынесшем постановлении,&nbsp; о наложении административного&nbsp; штрафа.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> районный суд, через мирового судью, вынесшим данное постановление. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center>Мировой <SPAN class=Cnsl>судья Боженко Т.И</SPAN>&lt;ФИО1&gt;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
