<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-73/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 17.7</category>
<result></result>
<date>18.10.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7089418&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5- 73/2012</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку № 3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием заместителя прокурора Абыйского района Краюхина А.А., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ст.17.7 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях в отношении Черемкина П. Н., ранее к административной ответственности за аналогичное правонарушение не привлекался, У С Т А Н О В И Л</SPAN><B>А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Заместителем <SPAN class=Cnsl>прокурора Абыйского района Краюхиным А.А. вынесено постановление о возбуждении дела об административном правонарушении по ст. 17.7 КоАП РФ в отношении зам. главы МО СП «Абыйского национального наслега» Черемкина П.Н. и.о. Главы на период очередного с 19.07.2012 г. Томской А.А. Главы МО СМ по факту не предоставления информации на законные требований прокурора.</SPAN><I>В судебном <SPAN class=Cnsl>заседании Черемкин П.Н. извещенный</SPAN></I>должным образом о дате, месте и времени рассмотрения дела&nbsp; отсутствовал, в связи с нахождением в&nbsp; очередной отпуске. Вину в не своевременном представлении информации&nbsp; по запросу прокурора&nbsp; признает. Неявка лица,&nbsp; извещенного должным образом, не противоречит положению ч.2 ст.25. КоАП&nbsp; Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;<I>&nbsp;В судебном заседании</I> заместитель прокурора <SPAN class=Cnsl>Краюхин А.А. пояснил. По факту не своевременного предоставления информации при вынесении постановления о возбуждении дела об административном правонарушении Черемкин П.Н. пояснил. Информацию об устранении выявленных нарушений в сфере пожарной безопасности была предоставлена инспектору ОНД по Абыйскому району и поэтому решил, что данной информации было достаточно. За не выполнение требований прокуратуры в отношении Черемкина П.Н. исполняющего временно на период очередного отпуска Томской А.А. обязанности Главы МО СП вынесено постановление о привлечение к административной ответственности по ст.17.7 КоАП РФ.</SPAN>Заслушав пояснения&nbsp; зам. <SPAN class=Cnsl>прокурора Краюхина А.А.,</SPAN>проанализировав представленные и исследованные в судебном заседании материалы административного дела, полагаю, что, в результате невыполнения законных требований &nbsp;прокуратуры и не предоставлении &nbsp;необходимой информации по требованию прокурора и зам прокурора, в <SPAN class=Cnsl>действиях Черемкина П.Н. как</SPAN> должностного лица&nbsp; содержится&nbsp; &nbsp;состав&nbsp; административного правонарушения, предусматривающий административную ответственность по&nbsp; ст.17.7 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч.1 ст.22 Федерального закона <SPAN class=Cnsl>от 17.01.1992 N 2202-1 (ред. от 21.11.2011) "О прокуратуре Российской Федерации" прокурор при осуществлении возложенных на него функций вправе требовать от руководителей и других должностных лиц указанных органов представления необходимых документов, материалов, статистических и иных сведений; выделения специалистов для выяснения возникших вопросов</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ч.1 <A href="consultantplus://offline/main?base=LAW;n=110234;fld=134;dst=100135">ст. 24 &nbsp;&nbsp;Федерального закона "О прокуратуре Российской Федерации"</A> представление об устранении нарушений закона вносится прокурором или его заместителем в орган или должностному лицу, которые &nbsp;уполномочены устранить допущенные нарушения, и подлежит безотлагательному рассмотрению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">В течение месяца со дня внесения представления должны быть приняты конкретные меры по устранению допущенных нарушений закона, их причин и условий, им способствующих; о результатах принятых мер должно быть сообщено прокурору в письменной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения данного административного правонарушения&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Черемкиным П.Н.,</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;находит подтверждение, &nbsp;в представленных и исследованных в судебном заседании материалах дела:&nbsp; постановлении о возбуждении дела об административном правонарушении, представлениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;<B><I>Объектом данного административного правонарушения </I></B>является институт государственной власти в виде реализации полномочий прокурора, осуществляющего производство по делу об административном правонарушении, действующего от имени государства, и представляющего его интересы, вытекающие из норм закона.&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Объективную сторону административного правонарушения </I></B>составляет умышленное невыполнение законных требований прокурора.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>С субъективной стороны,</I></B> <SPAN class=Cnsl>совершенное Черемкиным П.Н</SPAN>&lt;ФИО1&gt;&nbsp; административное правонарушение, характеризуется виной в форме умысла.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>Субъектом</B> рассматриваемого правонарушения является должностное лицо, к которому обращены&nbsp; требования прокурора.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В &nbsp;соответствии со ст.2.4&nbsp; КоАП РФ&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Черемкин П.Н., несет</SPAN>административную ответственность как должностное лицо. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Обстоятельств, смягчающих и отягчающих административную ответственность</I></B>, согласно ст.ст. 4.2, 4.3 &nbsp;КоАП РФ, &nbsp;не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">С учетом характера, совершенного административного правонарушения впервые и непродолжительный период&nbsp; исполнения обязанностей Главы МО СП, и отсутствием отягчающих вину обстоятельств,&nbsp; на основании&nbsp; части 2 ст. 3.4 КоАП РФ, считаю возможным ограничиться административным наказанием - в виде предупреждения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10-29.11 КоАП РФ, мировой судья,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Признать Черемкина П.Н.,</SPAN></B><I>виновным в совершении административного правонарушения по ст.17.7 КоАП РФ и</I> <I>наложить административное<B> </B>наказание<B>&nbsp; -&nbsp; виде предупреждения.</B></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии постановления в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> районный суд. Жалоба на&nbsp; постановление &nbsp;об административном правонарушении не оплачивается государственной пошлиной.</P>
<P class=MsoNormal style="MARGIN-LEFT: 70.2pt; TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
