<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-75/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>2.6 КоАП РС (Я)</category>
<result></result>
<date>23.10.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7090808&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5 - 75/2012</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному <SPAN class=Cnsl>участку №3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием зам. прокурора по Абыйскому району Краюхиным А.А., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении по ст.2.6 Кодекса Республики Саха (Якутия) об административных правонарушениях в отношении юридического лица ГБУ «ЦРБ»; ранее за аналогичные правонарушения не привлекался, У С Т А Н О В И Л А:</SPAN>Прокурором <SPAN class=Cnsl>по Абыйскому району Республики Саха (Якутия</SPAN>) &nbsp;в отношении&nbsp; юридического лица «ЦРБ»&nbsp; вынесено постановление о возбуждении дела об административной ответственности по ст.2.6 КоАП по РС (Я) &nbsp;нарушения порядка квотирования рабочих мест.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <I>&nbsp;&nbsp;В соответствии&nbsp; с &nbsp;положением ч .2 ст. 1.1 КоАП РС (Я, -&nbsp;&nbsp; общие положения и принципы законодательства Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>) об административных правонарушениях, категории лиц, подлежащих привлечению к административной ответственности, виды административных наказаний и правила их применения, порядок производства по делам об административных правонарушениях, порядок исполнения постановлений о назначении административных&nbsp; наказаний определяются Кодексом Российской Федерации об административных правонарушениях. </I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp; <I>В судебном заседании</I> &nbsp;зам прокурора <SPAN class=Cnsl>Краюхин А.А. факт не выполнения юридическом лицом «ЦРБ» действующего законодательства по квотированию рабочих мест поддержал и считает, что работодатель в данном случае «ЦРБ» обязан</SPAN>ежеквартально предоставлять&nbsp;&nbsp; информацию в «Центр занятости населения» о квотируемых рабочих местах для трудоустройства инвалидов согласно&nbsp; ст. 5 Закона РС (Я) «О квотировании рабочих мест для инвалидов в Республике <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>)». &nbsp;В связи с невыполнением данной обязанности в отношении&nbsp; юридического лица &nbsp;«ЦРБ» вынесено постановление о&nbsp; возбуждении дела&nbsp; об &nbsp;административном&nbsp;&nbsp; правонарушении &nbsp;по ст.2.6 КоАП РС (Я). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;<I>&nbsp;В судебном заседании</I> <I>&nbsp;</I>представитель юридического <SPAN class=Cnsl>лица Федоров И.И. главврач</SPAN> ЦРБ по факту &nbsp;вынесенного постановления прокуратурой о возбуждении административного дела по ст.2.6&nbsp; КоАП Р(Я) &nbsp;&nbsp;пояснил. В настоящее время в &nbsp;ЦРБ вместе с наслежными больницами и фельдшерским пунктом&nbsp; работает чуть больше 100 человек, несколько работников находятся в отпусках по уходу за детьми. Два специалиста из&nbsp; медицинского персонала,&nbsp; работающих в ЦРБ являются инвалидами.&nbsp; В настоящее время имеется 10 вакантных должностей&nbsp; по врачам и по средне-медицинскому персоналу о чем, регулярно в Центр занятости населения делались запросы о направлении специалистов для работы в ЦРБ. Тем &nbsp;не менее, &nbsp;со стороны руководства &nbsp;«Центра занятости населения» и &nbsp;с Управления соцзащиты &nbsp;&nbsp;ни здоровых людей и тем более, имеющих инвалидность на работу &nbsp;не направлялись. &nbsp;&nbsp;Также не имелось случаев обращения самостоятельно на работу &nbsp;в ЦРБ &nbsp;специалистов и просто&nbsp; граждан, имеющих инвалидность. Полагаю, что &nbsp;имеющие вакантные должности специалистов в основном&nbsp; носят вредный для здоровья характер и ночные дежурства, поэтому &nbsp;никто &nbsp;и не обращается.&nbsp; Дополнительно данных о квотировании рабочих мест для инвалидов в «Центр занятости населения и&nbsp; в Управление соцзащиты&nbsp; не направлялись, так как &nbsp;работа &nbsp;даже&nbsp; в качестве санитарок тяжеловата и тем более &nbsp;на должность водителя скорой&nbsp; помощи &nbsp;медицинская комиссия не&nbsp; допустит человека с инвалидностью. Если бы, даже пусть&nbsp; с инвалидностью обращались &nbsp;бы люди &nbsp;для работы,&nbsp; тогда бы &nbsp;и решали на какую должность принимать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав лиц, участвующих в судебном заседании, изучив материалы &nbsp;административного дела полагаю, что доказательства, предоставленные прокуратурой являются недостаточными для привлечения юридического лица к административной ответственности по ст.2.6 КоАП РС (Я) по следующим основаниям.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;В ходе судебного заседания установлено, что &nbsp;«ЦРБ» &nbsp;как юридическое лицо имеет полномочия и обязанность на квотирование рабочих мест для устройства инвалидов, так как списочный состав работников&nbsp; составляет более 100 человек.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Факт, что юридическое лицо «ЦРБ» &nbsp;имеет штатную численность по состоянию на <SPAN class=Cnsl>01.10.2012 г.</SPAN> в количестве 178 человек. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">Количество рабочих мест, занимаемых инвалидами, признанными таковыми федеральными учреждениями медико-социальной экспертизой составляет два работника, что &nbsp;&nbsp;подтверждено материалами &nbsp;дела&nbsp; предоставленных &nbsp;&nbsp;прокуратурой.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно частям 1 и 2 статьи 13 Закона Российской <SPAN class=Cnsl>Федерации от 19.04.1991 г. №1032-1 «О занятости</SPAN>населения в Российской Федерации одной из дополнительных гарантий занятости для отдельных категорий граждан, обеспечиваемых государством, является квота для приема на работу инвалидов, которая устанавливается в соответствии с Федеральным законом &nbsp;«О социальной защиты инвалидов в Российской Федерации».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с часть. 1 статьи 21 <SPAN class=Cnsl>ФЗ от 24.11.1995 г. (ред.20.07.2012 г.) №181-ФЗ «О социальной защите инвалидов Российской Федерации» организациям, численность работников которых составляет более 100 человек, законодательством субъекта РФ устанавливается</SPAN>квота для приема на работу инвалидов в процентах к среднесписочной&nbsp; численности работников (но не менее 2 и не более 4 процентов).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Среднесписочная численность работников исчисляется в порядке, определенном уполномоченным федеральным органом исполнительной власти в&nbsp; области статистики.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;Из содержания данных норм следует, что квота - минимальное количество рабочих мест для граждан,&nbsp; особо нуждающихся в социальной защите и испытывающих трудности в поиске работы, которых работодатель обязан трудоустроить на данном предприятии, <I>включая количество рабочих</I> <I>мест, на которых уже работают граждане указанной категории.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Порядок установления квоты &nbsp;для инвалидов содержится в Законе&nbsp; Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>) <SPAN class=Cnsl>от 22.03.2006 г. 323-З №659-Ш «О</SPAN>квотировании рабочих мест для инвалидов в Республике&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;В&nbsp; ходе &nbsp;&nbsp;судебного &nbsp;разбирательства &nbsp;не установлено, и не предоставлено доказательств, &nbsp;подтверждающих &nbsp;вину&nbsp;&nbsp; юридического лица&nbsp; в том, что&nbsp; имели&nbsp; место &nbsp;факты отказа в приеме на работу инвалидов, которые самостоятельно обращались для трудоустройства, &nbsp;либо по направлению &nbsp;с «Центра занятости населения&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Абыйского улуса</SPAN>» &nbsp;к юридическому лицу &nbsp;в центральную районную больницу, и поэтому &nbsp;&nbsp;и &nbsp;&nbsp;вызывают сомнения&nbsp; в его &nbsp;виновности. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Данные сомнения не устранены в ходе судебного разбирательства, &nbsp;а не устранимые&nbsp; сомнения в виновности лица, привлекаемого к административной ответственности, толкуются в пользу этого лица.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;В соответствии с положениями&nbsp; ч.3 ст.1.5 КоАП РФ &nbsp;лицо, &nbsp;привлекаемое к административной ответственности не обязано доказывать свою невиновность и согласно части 4 указанной статьи неустранимые&nbsp; сомнения в виновности лица, привлекаемого к административной ответственности, &nbsp;толкуются в пользу этого лица.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Таким образом, &nbsp;на основании &nbsp;&nbsp;&nbsp;положений &nbsp;ч.1 ст.24.5 КоАП РФ &nbsp;производство по делу об административном правонарушении&nbsp; не может быть начато, а начатое производство подлежит прекращению при наличии хотя бы одного из следующих обстоятельств: а именно</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">2) отсутствие состава административного правонарушения;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; В соответствии с ч.1 ч.1.1 &nbsp;ст.29.9 КоАП РФ&nbsp; по результатам рассмотрения дела об административном правонарушении может быть вынесено постановление:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">2) о прекращении производства по делу об административном правонарушении. Постановление о прекращении производства по делу об административном правонарушении выносится в случае:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1) наличие хотя бы одного из обстоятельств, исключающих производство по делу, предусмотренных ст.24.5 КоАП РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; При указанных обстоятельствах, производство по делу об административном правонарушении должно быть прекращено в связи с отсутствием состава административного правонарушения, предусмотренного ст.2.6 КоАП РС (Я).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Руководствуясь ст.ст. 29.9-29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>ПОСТАНОВИЛА:</B> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>Прекратить</B> производство по делу об административном правонарушении, предусмотренном ст.2.6 КоАП РС (Я) в отношении юридического лица Государственного бюджетного учреждения Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>) &nbsp;«ЦРБ»<I>, в связи с отсутствием состава административного правонарушения.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Постановление может быть обжаловано в <SPAN class=Cnsl>Усть-Янский</SPAN> районный суд Республики <SPAN class=Cnsl>Саха (Якутия</SPAN>),&nbsp; в течение 10 дней со дня вручения или получения копии постановления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class=Cnsl>Т.И. Боженко</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&lt;ОБЕЗЛИЧИНО&gt;</P></DIV>


]]></body>
