<region>Республика Саха (Якутия)</region>
<court>Абыйский судебный участок №3</court>
<judge>Боженко Татьяна Ивановна</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<case_number>5-67/2012</case_number>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>ст. 19.5 ч. 1</category>
<result></result>
<date>17.10.2012</date>
<url>http://sakha3.yak.msudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&op=sd&number=7089414&delo_id=1500001</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[

	







    	<div align='center' class='style2' style="margin-bottom:20px">

	       	Решение по административному делу
      	</div>
       	




<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: right" align=right><B>Дело <SPAN class=Cnsl>№ 5-67 /2012</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Мировой судья по судебному участку <SPAN class=Cnsl>№3 Абыйского района Республики Саха (Якутия) Боженко Т.И., с участием старшего госинспектора отдела государственного экологического контроля Абыйской улусной инспекции охраны природы (далее по тексту ОГЭК Абыйской УИОП) Корякина П.И., рассмотрев в открытом судебном заседании материалы дела об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях</SPAN>в отношении юридического лица МБОУ <B>«БСОШ» &nbsp;</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛА:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В результате&nbsp; проведенной&nbsp;&nbsp; внеплановой проверки&nbsp; (контрольного)&nbsp; мероприятия по надзору&nbsp; над выполнением в срок законного предписания &nbsp;по устранению нарушений обязательных требований законодательства в области соблюдения природоохранного законодательства Российской Федерации &nbsp;МБОУ «БСОШ», &nbsp;&nbsp;как юридическим лицом не выполнены в полном объеме требования предписания, а именно: отсутствует проект нормативов образования отходов и лимитов на их размещение (ПНООЛР); не производится плата за негативное воздействие на окружающую среду; МБОУ «БСОШ» не поставлена на учет за негативное воздействие на окружающую&nbsp; среду.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; По факту не выполнения&nbsp; в срок предписания&nbsp; &nbsp;в отношении&nbsp; юридического лица МБОУ «БСОШ» &nbsp;старшим госинспектором ОГЭК Абыйской <SPAN class=Cnsl>УИОП Корякиным П.И. составлен протокол №60 от 04.10.2012 г. об административном правонарушении по ч.1 ст. 19.5 КоАП РФ.</SPAN><I>В судебном заседании</I> представитель юридического лица директор &nbsp;МБОУ «БСОШ<SPAN class=Cnsl>» Мартынов С.Н. по факту</SPAN>невыполнения в срок предписания &nbsp;&nbsp;пояснил. &nbsp;При проведении проверки в феврале 2012 г., с участием&nbsp; предыдущего директора &nbsp;&nbsp;в области&nbsp; охраны окружающей среды &nbsp;и те требования, которые&nbsp; указаны в предписании, &nbsp;&nbsp;&nbsp;стало известно только лишь ДАТА г., когда вручили извещении о предстоящей проверки &nbsp;и ознакомили с предписанием ДАТА г. &nbsp;&nbsp;На должность директора&nbsp; &nbsp;БСОШ назначен&nbsp; с ДАТА и&nbsp; о нарушениях, указанных в предписании не был извещен.&nbsp; Все требования, &nbsp;предусмотренные&nbsp; Федеральным законом «Об охране окружающей среды» приняты к сведению и&nbsp; будут приняты меры по&nbsp; устранению, выявленных нарушений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;<I>В судебном заседании</I>&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Корякин П.И. старший</SPAN>&nbsp;&nbsp;государственный инспектор &nbsp;Абыйской улусной инспекции охраны природы &nbsp;пояснил. По результатам внеплановой проверки установлено, что МБОУ «БСОШ» в полном объеме не устранены нарушения, предусмотренные федеральным законом&nbsp; «Об охране окружающей среды» указанные в предписании. За невыполнение в срок &nbsp;&nbsp;нарушений, указанных в предписании,&nbsp; в отношении &nbsp;юридического лица составлен протокол об административном правонарушении по ч.1 ст.19.5 КоАП Российской Федерации. Проверка по выполнению предписаний проводится в соответствии с планом и&nbsp; с соблюдением &nbsp;требований действующего законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Заслушав пояснения участников судебного процесса, изучив представленные материалы дела, полагаю, что в результате невыполнения в срок законного предписания должностного лица, осуществляющего государственный надзор (контроль), в действиях юридического лица имеется состав административного правонарушения, предусматривающего ответственность по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Факт совершения административного правонарушения по ч.1 ст.19.5&nbsp; КоАП РФ&nbsp; юридическим лицом находит подтверждение в представленных и исследованных в ходе судебного заседания: предписании; &nbsp;&nbsp;распоряжении; &nbsp;акте&nbsp; внеплановой проверки; протоколе об административном правонарушении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;Исходя из диспозиции ч.1 ст.19.5 КоАП РФ, административная ответственность по указанной статье наступает в том случае, если в установленный срок не было исполнено законное предписание органа, осуществляющего государственный надзор (контроль), об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с положениями ст.10 Федерального <SPAN class=Cnsl>закона №294 от 26.12.2008 г. (ред. от 28.07.2012 г.) «О защите</SPAN> прав юридических лиц и индивидуальных предпринимателей при осуществлении госконтроля (надзора) и муниципального контроля»&nbsp; основанием для проведения внеплановой проверки является истечение срока исполнения выданного предписания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Предписание &nbsp;содержит требования об устранении нарушений законодательства и основано на требованиях Федеральных законов:&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>от 10.01.2002 №7-ФЗ (ред. от 25.06.2012 г.) «Об охране окружающей среды; от 24.06.1998 г. «Об отходах производства и потребления» № 89-ФЗ.</SPAN>В соответствии ст.16 Федерального закона &nbsp;от <SPAN class=Cnsl>10.01.2002 г. №7-ФЗ</SPAN>&nbsp;&nbsp;предусмотрено, что негативное воздействие на окружающую среду является платным.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно пункту 1 &nbsp;«Порядка определения платы и её предельных размеров за загрязнение природной среды, &nbsp;размещение отходов<I>,</I> другие<I>&nbsp; </I>виды вредного воздействия» утвержденного Постановлением Правительства &nbsp;Российской&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>Федерации № 632 от28.08.1992 г</SPAN>, указанный порядок распространяется &nbsp;на предприятия, учреждения, организации, <B><I>осуществляющих любые виды деятельности</I></B> на территории Российской Федерации, связанные&nbsp; с природопользованием, предусматривает взимание платы за негативное воздействие, на окружающую среду. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; К видам&nbsp; негативного воздействия относятся:&nbsp; выбросы в атмосферный воздух загрязняющих веществ, сбросы загрязняющих веществ, размещение&nbsp; отходов потребления, &nbsp;загрязнение окружающей среды шумом, теплом &nbsp;на окружающую среду и другими видами физических воздействий.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Согласно справки за &nbsp;находящейся в материалах дела на балансе МБОУ «БСОШ» состоит трактор колесный МТЗ &nbsp;и автобус ПАЗ, выпуска ДАТА. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>Объектом административного правонарушения</B>, предусмотренного ч.1 ст.19.5 КоАП РФ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;является установленный законом порядок управления, установленный органами, осуществляющими государственный надзор (контроль), нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B><I>Объективная сторона правонарушения</I></B> выражается в невыполнении или ненадлежащем выполнении в установленный срок законного предписания (постановления, представления)&nbsp; органа (должностного лица), осуществляющего государственный надзор (контроль),&nbsp; об устранении нарушений законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify">Правонарушение является оконченным в момент наступления установленного срока для выполнения законного предписания (постановления, представления).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Субъектом</I></B> данного административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ выступает юридическое лицо.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify"><I>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;Обстоятельствами, смягчающих<B> </B>&nbsp;административную ответственность,</I> согласно ст. 4.2 &nbsp;&nbsp;КоАП РФ, является совершение данного &nbsp;правонарушения впервые, а также&nbsp; &nbsp;непродолжительный &nbsp;период&nbsp; &nbsp;исполнения обязанностей <SPAN class=Cnsl>Мартынова С.Н. как</SPAN>&nbsp; директора юридического лица МБОУ «БСОШ» &nbsp;&nbsp;назначенного на должность&nbsp; с ДАТА.&nbsp; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 35.4pt; TEXT-ALIGN: justify"><I>Обстоятельств отягчающих&nbsp;&nbsp; административную ответственность</I>&nbsp; согласно ст.4.3 КоАП Российской Федерации не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Учитывая вид и характер деятельности Муниципального бюджетного общеобразовательного учреждения « Белогорская&nbsp; средняя общеобразовательная&nbsp; школа»&nbsp; и обстоятельств, смягчающих&nbsp; вину, отсутствием отягчающих обстоятельств, на основании&nbsp; части 2 ст.3.4 КоАП&nbsp; Российской Федерации, считаю возможным ограничиться&nbsp; административным наказанием - &nbsp;<I>в виде предупреждения.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь п. 1 ч.1. ст. 29.9, ст.ст. 29.10 -&nbsp; 29.11 КоАП РФ, мировой судья</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <B>П О С Т А Н О В И Л А:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 36pt; TEXT-ALIGN: justify"><B>&nbsp;Признать</B> <I>юридическое лицо МБОУ</I> <B>«</B><I>БСОШ</I>»<B>,</B><I> </I><I>&nbsp;виновным в совершении административного правонарушения по ч.1 ст.19.5 КоАП РФ и</I> <I>наложить административное наказание - &nbsp;<B>в виде предупреждения.</B></I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 34.8pt; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в течение десяти суток со дня вручения или получения копии&nbsp;&nbsp;&nbsp;<SPAN class=Cnsl>постановления в Усть-Янский районный суд. Мировой судья Т.И<SPAN class=Cnsl>.</SPAN></SPAN>&lt;ФИО1&gt; </P>
<P></P>
<P></P></DIV>


]]></body>
