<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>12.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061203121046268431000014248</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 24 января 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И. с участием государственного обвинителя - старшего помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Зотова Д.С., подсудимого Сердалина А.Е., его защитника-адвоката Лозового А.А., представившего удостоверение от 11 мая 2006 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 24 января 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> при секретаре Верпетовой М.Н., а также потерпевших <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">СЕРДАЛИНА <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. "б" ч. 2 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования рядовой Сердалин А.Е. обвиняется в том, что он, будучи равным по служебному положению и воинскому званию с рядовыми <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, 28 августа 2011 года в 9 часов 10 минут в расположении подразделения обеспечения казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, грубо нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, желая показать своё мнимое превосходство, унизить честь и личное достоинство потерпевших, по надуманному поводу - за ненадлежащее исполнение ими строевых приемов при движении в составе строя, в присутствии других военнослужащих названного подразделения, применил к ним насилие - поочередно нанес <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> не менее двух ударов кулаком правой руки в область груди, а также четыре удара в область груди <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Этими действиями Сердалин А.Е. унизил честь и личное достоинство потерпевших, причинил <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> физическую боль и нравственные страдания, а <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> - телесные повреждения в виде трех кровоподтеков на грудной клетке, что повлекло за собой существенное нарушение их прав и законных интересов. </P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Сердалин А.Е. виновным себя в совершении преступления, предусмотренного п. "б" ч. 2 ст. 335 УК РФ, признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании потерпевшие <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, каждый в отдельности, не возражали против особого порядка принятия судебного решения. При этом они пояснили, что претензий к подсудимому не имеют. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель в суде не возражал против особого порядка принятия судебного решения. Помимо этого государственный обвинитель считает, что вина подсудимого в инкриминируемом ему деянии подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу. Препятствий для постановления приговора в особом порядке нет.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного п. "б" ч. 2 ст. 335 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=BodyText2>По заключению ВВК от 22 ноября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Сердалин А.Е. по п. «А» - годен к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия рядового Сердалина А.Е., выразившиеся в том, что он 28 августа 2011 года в 9 часов 10 минут в расположении подразделения обеспечения казармы войсковой части 52860, совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевших, сопряженное с насилием, в отношении рядовых <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, то эти его действия военный суд квалифицирует по п. "б" ч. 2 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката по назначению в сумме 1715 рублей 65 копеек, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Сердалину А.Е. наказания военный суд принимает во внимание, что он к уголовной ответственности привлекается впервые, по службе и до нее характеризуется положительно, в содеянном раскаивается, ранее ни в чем предосудительном замечен не был, его семейное положение - воспитывался и рос в многодетной семье, а также мнения потерпевших, которые просят не лишать подсудимого свободы и государственного обвинителя об условном осуждении Сердалина. При этом суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им преступления в условиях <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации, отнесенного к категории преступлений средней тяжести, а также наступившие для потерпевших последствия. Оснований для изменения категории совершенного подсудимым преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ, не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания и применяет к нему ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит его исправлению. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Сердалина <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. "б" ч. 2 ст. 335 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ), и назначить ему наказание в виде лишения свободы на срок 2 (два) года.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное подсудимому наказание считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) го<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> (шесть) месяцев, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать свое исправление, обязать его не допускать правонарушений и не менять места жительства без разрешения специализированного органа.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части в отношении Сердалина А.Е. по вступлении приговора в законную силу, - отменить.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате услуг адвоката за оказание им юридической помощи по назначению в размере 1715 рублей 65 копеек, - отнести на счёт государства.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 Гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
