<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.8 ч.1</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>14.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061203141201084061000014525</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 9 февраля 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., рассмотрев материалы об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> младшего сержанта к/с Кокодзена <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, возбужденные по ч. 1 ст. 12.8 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">30 ноября 2011 года в 22 часа 55 минут Кокодзен А.А. на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> возле <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> управлял автомобилем марки AUDI-100 (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) в состоянии алкогольного опьянения, тем самым нарушил п.п. 2.7 Правил дорожного движения Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом Кокодзен А.А. в суд не прибыл, но сообщил, что он о дате, времени и месте рассмотрения дела извещен, в содеянном раскаивается и просит рассмотреть дело в его отсутствие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Кокодзена А.А. в совершении вышеназванного административного правонарушения подтверждается его признанием и следующими доказательствами: протоколом об административном нарушении от 1 декабря 2011 года серии <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, протоколом от 30 ноября 2011 года серии <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> об отстранении от управления транспортным средством, актом серии <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> освидетельствования на состояние алкогольного опьянения, протоколом серии <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> о направлении на медицинское освидетельствование на состояние опьянения, актом медицинского освидетельствования от 1 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и другими документами, имеющимися в материалах дела <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку 30 ноября 2011 года в 22 часа 55 минут Кокодзен А.А. на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> возле <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> управлял автомобилем марки AUDI-100 (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в состоянии алкогольного опьянения, то эти его действия военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 12.8 Кодекса об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Кокодзену А.А. административного наказания суд принимает во внимание, что он ранее к административной ответственности не привлекался. Также суд в качестве обстоятельств, смягчающих административную ответственность признает раскаяние лица, совершившего административное правонарушение. Обстоятельств отягчающих его ответственность из материалов дела не усматривается. При этом суд учитывает характер совершенного им административного правонарушения в области дорожного движения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность правонарушителя, военный суд считает необходимым назначить Кокодзену минимальное наказание, предусмотренное санкцией ч. 1 ст. 12.8 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, которое послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 4.1, 29.9, 29.10 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Кокодзена <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 12.8 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, и назначить ему наказание в виде лишения права управления транспортными средствами на срок 1 (один) год 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию постановления направить начальнику ГИБДД МО МВД России «Юрьянский» и Кокодзену А.А.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Водительское удостоверение серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, выданное на имя Кокодзена <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, направить начальнику МО МВД России «Юрьянский» для исполнения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получении копии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
