<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>318 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>12.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061203121041499061000014210</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">По<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 9 февраля 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., с участием государственного обвинителя - помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> лейтенанта юстиции Григорьева С.В., подсудимого Котельникова Е.А., защитника-адвоката Шеромова В.С., представившего удостоверение от 21 января 2003 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 9 февраля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Верпетовой М.Н, а также потерпевшего <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> капитана</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">КОТЕЛЬНИКОВА <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 318 УК РФ,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=10 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Органами предварительного расследования Котельников Е.А. обвиняется в том, что он в период с 20 часов 30 минут до 21 часа 29 октября 2011 года, находясь в отделе МВД России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, а затем в приемном отделении Юрьянской ЦРБ, желая воспрепятствовать исполнению должностных обязанностей, возложенных на сотрудника полиции, высказывал угрозы применения физического насилия в отношении представителя власти - инспектора ДПС ГИБДД лейтенанта полиции <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и его близких в связи с исполнением им в указанный период времени должностных обязанностей, определенных Федеральным законом "О полиции" от 7 февраля 2011года №3-ФЗ, в части направления и доставления Котельникова в медицинское учреждение на медицинское освидетельствование для определения наличия в организме алкоголя.</P>
<P class=10 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Котельников Е.А. виновным себя в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 318 УК РФ, признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=10 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании потерпевший <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> не возражал против особого порядка принятия судебного решения. При этом он пояснил, что претензий к подсудимому не имеет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель в суде не возражал против особого порядка принятия судебного решения. Помимо этого государственный обвинитель считает, что вина подсудимого в инкриминируемом ему деянии подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу. Препятствий для постановления приговора в особом порядке нет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 318 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Поскольку Котельникова Е.А. 29 октября 2011 года в период времени с 20 часов 30 минут до 21 часа, находясь в отделе МВД РФ по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, а затем в приемном отделении Юрьянской ЦРБ, совершил угрозу применения насилия в отношении представителя власти - инспектора ДПС ГИБДД лейтенанта полиции <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и его близких в связи с исполнением последним своих должностных обязанностей, то эти его умышленные действия военный суд квалифицирует по части 1 статьи 318 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката по назначению в сумме 1372 рубля 56 копеек, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Котельникову Е.А. наказания военный суд принимает во внимание, что он по службе характеризуется удовлетворительно, в содеянном раскаялся, его семейное и материальное положением, и то, что он является ветераном боевых действий. Также военный суд принимает во внимание мнение государственного обвинителя о назначении ему наказания в виде штрафа. При этом военный суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного подсудимым преступления против порядка управления, отнесенного к категории преступлений средней тяжести. Оснований для изменения категории совершенного Котельниковым преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ, не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд приходит к выводу, что ему следует назначить наказание в виде штрафа в пределах санкции ч. 1 ст. 318 УК Ф. Данный вид наказания, по мнению суда, будет справедливым и послужит его исправлению. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Котельникова <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного частью 1 статьи 318 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ), и назначить ему наказание в виде штрафа в размере 35000 (тридцать пять тысяч) рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения Котельникову Е.А. - подписку о невыезде и надлежащем поведении по вступлению приговора в законную силу, - отменить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате услуг адвоката за оказание им юридической помощи обвиняемому по назначению в сумме 1372 рубля 56 копеек, отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд в течение 10 суток со дня провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P><B></B><B>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</B> <B>С.И.Драйгал</B> </DIV></SPAN>]]></body>
