<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>10.07.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061207101013348901000017305</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>г. Оренбург 12 мая 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Салова С.В., при секретаре Седловой А.С., с участием заявителя, рассмотрев гражданское дело по заявлению полковника запаса Чабуркина Дмитрия Поликарповича на действия руководителя «ЕРЦ МО РФ», связанные с невыплатой денежного довольствия и выходного пособия,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своем заявлении, так и в судебном заседании Чабуркин Д.П. на своих требованиях настаивает и просит военный суд признать незаконными действия руководителя Федерального казенного учреждения "Единый расчетный центр Министерства обороны Российской федерации" (далее ФКУ ЕРЦ), связанные с невыплатой ему денежного довольствия и выходного пособия и просит взыскать невыплаченные ему денежные средства</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В обоснование своих требований заявитель пояснил следующее.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В июне 2011 года заявитель был уволен с военной службы и с 31 марта 2012 года исключен из списков личного состава части, при этом денежное довольствие за январь, февраль и март 2012 года, а также выходное пособие ему было выплачено без учета ежемесячного коэффициента за квалификационную категорию летчик-снайпер, который был установлен ему с 1 января 2012 года приказом Министра обороны от 12 марта 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1). Далее он указывает, что всего было недоплачено 104181 рубль, из них 39081 рубль - по денежному довольствию, 65100 рублей - по выходному пособию. При обращении в ФКУ «ЕРЦ МО РФ», связанного с невыплатой ему данных сумм, ответа он не получил. Ссылаясь на положения федерального законодательства и указания руководителя Департамента социальных гарантий МО РФ, считает данные действия ФКУ «ЕРЦ МО РФ» неправомерными. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Руководитель ФКУ «ЕРЦ МО РФ», надлежащим образом извещенный о дате, времени и месте судебного заседания в суд не прибыл. Его представитель, действующий по доверенности, представил возражения и просил суд рассмотреть дело в его отсутствие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В представленных возражениях им было сообщено следующее. Одним из видов деятельности ФКУ "ЕРЦ МО РФ" является своевременное начисление и обеспечение личного состава денежным довольствием и другими выплатами, при этом границами ответственности данного учреждения является выполнение централизованного своевременного расчета денежного довольствия. Далее указано, что в ФКУ "ЕРЦ МО РФ" на предварительном этапе производится формирование единой базы данных, путем перенесения туда информации содержащейся в Управлениях финансового обеспечения МО РФ. Исходя из имеющихся данных, Чабуркин числиться, как военнослужащий, находящийся в распоряжении при этом, выплата ему денежного довольствия за январь 2012 года была произведена ФКУ "УФО МО РФ по Оренбургской области". Ссылаясь на приказ Министра обороны от 13 января 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> представитель заинтересованного лица указывает на то, что выплата заявителю надбавки за квалификационную категорию летчик-снайпер не установлена и сведения о наличии приказа на выплату данной надбавки в ФКУ «ЕРЦ МО РФ» отсутствуют. Также представитель ФКУ «ЕРЦ МО РФ» полагает, что данная надбавка к выплате Чабуркину не положена, поскольку он находился в распоряжении командира. Исходя из вышеизложенного, действиями руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ" не были нарушены права и законные интересы Чабуркина, а потому представитель должностного лица просит в удовлетворении заявленных требований отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписке из приказа Министра обороны РФ от 12 марта 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) полковнику Чабуркину Д.П. с 1 января 2012 года установлена надбавка, повышающая коэффициент к окладу по воинской должности за классную квалификацию (категорию) летчик-снайпер в размере 30 %.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из выписки из приказа Министра обороны РФ от 12 марта 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 2) полковник Чабуркин Д.П. с 31 марта 2012 года исключен из списков личного состава части. Выслуга лет в Вооруженных Силах составляет – 30 лет, 7 месяцев и 25 дней в календарном исчислении, поэтому к выплате ему полагалось единовременное пособие при увольнении в размере 7 окладов денежного содержания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из расчетного листка и выписки по счету банковской карты усматривается, что заявителю с 1 января 2012 года выплачивалось денежное довольствие без повышающего коэффициента к окладу по воинской должности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=a2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Статьей 12 Федерального закона от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ «О статусе военнослужащих» (в редакции Федерального закона от 8 ноября 2011г. N309-ФЗ) предусмотрено, что военнослужащие обеспечиваются денежным довольствием в порядке и в размерах, установленных Федеральным законом "О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат", иными федеральными законами, нормативными правовыми актамиПрезидента Российской Федерации, нормативными правовыми актамиПравительства Российской Федерации, нормативными правовыми актами федеральных органов исполнительной власти и нормативными правовыми актами иных федеральных государственных органов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из пункта 2 статьи 2 Федерального закона "О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат" от 7 ноября 2011 года № 306-ФЗ денежное довольствие военнослужащего, проходящего военную службу по контракту, состоит из месячного оклада в соответствии с присвоенным воинским званием (далее - оклад по воинскому званию) и месячного оклада в соответствии с занимаемой воинской должностью (далее - оклад по воинской должности), которые составляют оклад месячного денежного содержания военнослужащего (далее - оклад денежного содержания), и из ежемесячных и иных дополнительных выплат (далее - дополнительные выплаты).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно пункта 26 Приказа Минобороны РФ от 30 июня 2006 г. № 200 "Об утверждении Порядка обеспечения денежным довольствием военнослужащих <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации" военнослужащим, имеющим право на увеличение (повышение) в соответствии с актами <SPAN class=isl>Президента Российской Федерации</SPAN> и <SPAN class=isl>Правительства Российской Федерации</SPAN>, окладов по воинским должностям, месячные и иные дополнительные выплаты исчисляются исходя из увеличенных (повышенных) окладов по воинским должностям, если иное не предусмотрено этими актами.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Согласно постановлению Правительства РФ от 23 мая 2000 г. № 396 «Об определении квалификации летного состава государственной авиации» (в редакции Постановления Правительства № 60 от 31 января 2012 года) военнослужащим, проходящим военную службу по контракту на должностях летного состава, имеющим присвоенные в установленном порядке квали&shy;фикационные разряды (ранее категории), оклады по воинской (занимаемой, штатной) должности выплачиваютсясучетом увеличенных коэффициентов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что Чабуркину, имеющему классную квалификацию (категорию) летчик-снайпер, приказом Министра обороны РФ от 12 марта 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) установлен повышающий коэффициент к окладу по воинской должности в размере 30 %, следовательно, ему установлен увеличенный оклад по воинской должности. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, военный суд приходит к выводу, что указанная в приказе Министра обороны РФ от 12 марта 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) надбавка, повышающая коэффициент к окладу по воинской должности, за квалификационную категорию летчик-снайпер в размере 30 %, установленная Чабуркину, не является какой-либо отдельной дополнительной выплатой, а образует повышающий коэффициент, устанавливающий единый увеличенный оклад по воинской должности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая доводы представителя заинтересованного лица о том, что сведения об этом приказе в базе данных ФКУ «ЕРЦ МО РФ» отсутствуют, военный суд считает, что данный факт не может служить основанием для не реализации установленных законом прав заявителя. Более того, 28 марта 2012 года заявителем в адрес ФКУ «ЕРЦ МО РФ» была направлена жалоба, в которой заявитель просил произвести перерасчет денежного довольствия и единовременного пособия при увольнении, приложив к ней выписку из вышеуказанного приказа, однако ответа по данной жалобе заявитель не получил. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Кроме того, в соответствии с п. 3 указаний руководителя Департамента социальных гарантий Министерства обороны РФ от 23 мая 2011 года № 182/1/1/1400, при зачислении в установленном порядке военнослужащих, имеющих присвоен&shy;ную в соответствии с Инструкцией о порядке определения квалификации летного состава государственной авиации (приказ Министра обороны РФ 2001 года № 05) квалификационную категорию, в распоряжение соответствующих командиров (начальников) выплата увеличенного оклада произво&shy;дится за период, на который им сохраняется выплата денежного довольствия. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При этом, военнослужащим, освобожденным от должностей летного состава и уволенным с военной службы без последующего назначения на другие воинские должности, единовременное пособие при увольнении выплачивается из расчета окладов, получаемых по последней штатной воинской должности с учетом их увеличения за квалификационную категорию. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Что касается доводов о неправомерности выплаты данной надбавки, военный суд исходит из следующего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании установлено, что вышеназванный приказ Министра обороны РФ, которым заявителю установлен повышающий коэффициент к окладу размере 30 %, в настоящее время никем не отменен и не оспаривается. Более того, в соответствии с приказом Министра обороны от 5 октября 2011 года № 1818, на который ссылается сам представитель ФКУ «ЕРЦ МО РФ», приказы по личному составу и по строевой части, касающиеся обеспечения денежным довольствием военнослужащих, проходящих военную службу по контракту, подписываются исключительно Министром обороны РФ. Исходя из этого, ссылка представителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» на отсутствие правовых оснований для выплаты денежного довольствия с повышающим коэффициентом, по мнению военного суда, является несостоятельной и не может быть положена в основу решения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из представленных возражений и документов, имеющихся в материалах дела, именно на ФКУ "ЕРЦ МО РФ" в настоящее время лежит обязанность по начислению денежного довольствиям, а также производства соответствующих выплат. Исходя из этого, привлечение каких-либо иных должностных лиц, военный суд считает нецелесообразным, поскольку это не повлияет на восстановление прав заявителя по получению денежных средств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, действия руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ", связанные с выплатой заявителю с 1 января 2012 года денежного довольствия и единовременного пособия при увольнении, без применения повышающего коэффициента к окладу по воинской должности в размере 30 %, военный суд признает нарушающими права заявителя, а его требования подлежащими удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Чабуркина Дмитрия Поликарповича – удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия руководителя Федерального казенного учреждения "Единый расчетный центр Министерства обороны Российской федерации", связанные с невыплатой Чабуркину Д.П. денежного довольствия за январь, февраль, март 2012 года и единовременного пособия при увольнении без учета повышающего коэффициента к окладу за квалификационную категорию летчик-снайпер в размере 30 %, установленного ему с 1 января 2012 года – незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать руководителя Федерального казенного учреждения "Единый расчетный центр Министерства обороны Российской федерации" выплатить Чабуркину Д.П. денежное довольствие за январь, февраль, март 2012 года и единовременное пособие при увольнении с военной службы с учетом, повышающего коэффициента к окладу за квалификационную категорию летчик-снайпер в размере 30 %, установленного ему с 1 января 2012 года, за вычетом уже выплаченных денежных сумм.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.В. Салов </P></DIV></SPAN>]]></body>
