<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>10.07.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061207101026048281000017326</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal>КОПИЯ</P>
<P class=MsoHeading7 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШЕНИЕ</P><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></B> 
<P class=MsoNormal>г. Оренбург 1 июня 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Салова С.В., при секретаре Седловой А.С., с участием заместителя военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Родина Д.А. и заявителя, в отсутствие Министра оборона РФ и руководителя ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ», рассмотрев гражданское дело по заявлению капитана запаса Макимова Серика Изтургановича на действия Министра обороны РФ и руководителя ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ» связанные с исключением из списков личного состава части, невыплатой денежного довольствия и выходного пособия,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своем заявлении, так и в судебном заседании Макимов С.И. на своих требованиях настаивает и, не оспаривая приказ об увольнении с военной службы, просит суд признать приказ Министра обороны РФ от 30 марта 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> незаконным, в связи с невыплатой единовременного денежного пособия при увольнении, обязать Министра обороны РФ восстановить его в списках личного состава воинской части с 31 марта 2012 года до полного обеспечения денежным довольствием, признать действия руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ», связанные с невыплатой на день исключения из списков личного состава части единовременного пособия при увольнении с военной службы незаконными и обязать его выплатить указанное пособие. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседанииМакимов, в обоснование своих требований, пояснил, что проходил службу в войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. В соответствии с приказом командующего войсками <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от1 апреля 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>он был уволен в запас в связи с достижением предельного возраста пребывания на военной службе и исключён из списков личного состава части с 31 марта 2012 годаприказом Министра обороны РФот30 марта 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в соответствии с которым ему было положено к выплате единовременное пособие при увольнении в размере двух окладов денежного содержания, но на момент исключения из списков личного состава части данное пособие выплачено не было. Кроме того,Макимовпояснил, что согласия на исключение из списков личного состава части без проведения с ним всех расчетов не давал, пособие при увольнении он до сих пор не получил, в связи с чем, ему не выдан денежный аттестат, что является нарушением его прав на пенсионное обеспечение, поскольку в настоящее время его семья лишена основного источника существования, при этом у него на иждивении находится ребенок-инвалид.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Надлежащим образом извещённые о месте и времени судебного заседания Министр обороны РФ и руководитель ФКУ «ЕРЦ МО РФ» в суд не прибыли, но представитель последнего, действующий по доверенности, представил возражения и просил рассмотреть дело без её участия.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В представленных возражениях, представитель руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» Стручкова Е.А. указала, что данное дело неподсудно военному суду и не подлежит рассмотрению в порядке гл. 25 ГПК РФ, единовременное пособие при увольнении заявителю до настоящего времени не выплачено в связи с поздним внесением сведений в базу данных и его выплата будет осуществлена Макимову при расчете денежного довольствия военнослужащим за май 2012 года. Кроме того, указано, что руководителем Единого расчётного центра не были нарушены какие - либо права заявителя, поскольку сроки осуществления данной выплаты не зависят от момента исключения военнослужащего из списков личного состава части, а денежный аттестат направляется в военный комиссариат финансовым органом, который производил выплату денежного довольствия военнослужащему на момент его увольнения. В связи с изложенным, просит отказать в удовлетворении требований заявителя.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписке из приказа Министра обороны РФ№ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> марта 2012 года Макимов С.И.исключён из списков войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 31 марта 2012 года, к выплате ему положено единовременное пособие при увольнении в размере двух окладов денежного содержания. Выслуга лет в Вооруженных Силах: календарная – 18 лет 6 месяцев.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с выписками из лицевого счета по вкладу «Сбербанка России» от 22 мая и 30 мая 2012 года усматривается, что выплата единовременного пособия при увольнении Макимову С.И. не осуществлялась.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из копий расчетных листков за январь, февраль и март 2012 года заработная плата заявителю начислялась и выплачивалась ФКУ «ЕРЦ МО РФ».</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из представленных копий выписок из базы данных ФКУ «ЕРЦ МО РФ» Макимов С.И. числится, как военнослужащий подлежащий исключению из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ему положена выплата единовременного пособия при увольнении в размере двух окладов.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заслушав объяснения заявителя, исследовав в судебном заседании возражения представителя руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» и заключение прокурора, полагавшего необходимым обязать Министра обороны РФ изменить дату исключения заявителя из списков личного состава части и взыскать с ФКУ «ЕРЦ МО РФ» единовременное пособие при увольнении, а также, оценив собранные по делу доказательства, суд считает данное заявление подлежащим удовлетворению по следующим основаниям.</P><B style="TEXT-ALIGN: justify">Из п.п. 1, 2 ст. 2 Федерального закона «О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат» от 7 ноября 2011г. N306-ФЗ следует, что денежное довольствие военнослужащих, проходящих военную службу по контракту, является основным средством их материального обеспечения и стимулирования исполнения обязанностей военной службы.</B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При этом, денежное довольствие военнослужащего, проходящего военную службу по контракту, состоит из месячного оклада в соответствии с присвоенным воинским званием (далее - оклад по воинскому званию) и месячного оклада в соответствии с занимаемой воинской должностью (далее - оклад по воинской должности), которые составляют оклад месячного денежного содержания военнослужащего (далее - оклад денежного содержания), и из ежемесячных и иных дополнительных выплат (далее - дополнительные выплаты).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 3 ст. 3 указанного закона военнослужащему, проходящему военную службу по контракту, общая продолжительность военной службы которого составляет менее 20 лет, при увольнении с военной службы выплачивается единовременное пособие в размере двух окладов денежного содержания.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы (утв. Указом Президента РФ от 16.09.1999 N 1237) установлено, что военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из пункта 25 Постановление Пленума Верховного Суда РФ от 14 февраля 2000 г. N 9 "О некоторых вопросах применения судами законодательства о воинской обязанности, военной службе и статусе военнослужащих" в том случае, если увольнение военнослужащего, проходившего военную службу по контракту, произведено на законных основаниях, однако нарушен установленный "Положением о порядке прохождения военной службы" порядок увольнения военнослужащего в части обеспечения установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением, должно приниматься решение не об отмене приказа об увольнении с военной службы, а только об отмене приказа об исключении этого лица из списка личного состава воинской части, восстановлении конкретных нарушенных прав и возмещении ущерба. При этом срок, в течение которого восстанавливались нарушенные права, подлежит включению в срок военной службы путем возложения на соответствующее должностное лицо обязанности изменить дату исключения военнослужащего из списка личного состава воинской части.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании, продолжительность военной службыМакимова составляет менее 20 лет, в связи с чем он имеет право на получение единовременного пособия при увольнении в размере двух окладов денежного содержания.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Законность увольнения и факт исключения Макимова из списков личного состава войсковой части без выплаты ему единовременного пособия при увольнении с военной службы сторонами не оспаривается.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно исследованным в судебном заседании выписки из приказа Министра обороны РФот30 марта 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>и выписок из базы данных ФКУ «ЕРЦ МО РФ», Макимову С.И. предписано выплатить единовременное пособие по увольнении в размере 2 окладов денежного содержания, вместе с тем, названное пособие до настоящего времени ему не выплачено.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из пояснений представителя должностного лица следует, что выплата заявителю будет осуществлена при расчёте денежного довольствия военнослужащим за май 2012 года, однако, на момент рассмотрения дела данная выплата заявителю на счет не поступала, что подтверждается выписками из лицевого счета от 22 и 30 мая 2012 года. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, военным судом установлено, что заявитель, в нарушение указанного порядка, при исключении из списков личного состава части не был обеспечен названным пособием.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного суд признает незаконным оспариваемый приказ в части исключения Макимова С.И. с 31 марта 2012 года из списков личного состава части и полагает, что восстановление нарушенного права заявителя возможно путем изменения даты исключения заявителя из списков личного состава части.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В связи с изложенным, суд считает необходимым обязать Министра обороны РФ изменить приказ<SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от30 марта 2012в части определения даты исключения Макеева С.И.из списков личного состава войсковой <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на дату фактической выплаты единовременного пособия при увольнении.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку в суде установлено, что Макимову С.И. указанное пособие не выплачено, то военный суд считает необходимым обязать руководителя Федерального казенного учреждения «Единый расчетный центр Министерства обороны Российской Федерации» выплатить заявителю единовременное пособие при увольнении в размере двух окладов денежного содержания.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая доводы представителя заинтересованного лица о том, что сведения о приказе Министра обороны РФ в отношении Макимова С.И. в базу данных ФКУ «ЕРЦ МО РФ» поступили только в апреле 2012 года, военный суд считает, что данный факт не может служить основанием для невыплаты заявителю единовременного пособия при увольнении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Утверждения представителя руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» о том, что данное пособие не входит в состав денежного довольствия, а потому, может быть выплачено заявителю после его реального исключения из списков личного состава части и не может служить основанием для восстановления на службе являются несостоятельными, поскольку согласно ст.ст. 12, 13, Федерального закона "О статусе военнослужащих" и ст. 3 Федерального закона «О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат» от 7 ноября 2011г. N306-ФЗ перечисленные в этих статьях выплаты, в том числе и единовременное пособие при увольнении, установлены для военнослужащих, т.е. для лиц, проходящих военную службу. Поэтому упомянутое пособие военнослужащему должно быть выплачено в период прохождения военной службы, а не после увольнения с нее.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Военный суд также отвергает доводы того же представителя о подсудности данного заявления Басманному районному суду г. Москвы и невозможности рассмотрения его в порядке главы 25 ГПК РФ, поскольку согласно ст. 7 Федерального конституционного закона "О военных судах РФ" военным судам подсудны гражданские дела о защите нарушенных и (или) оспариваемых прав, свобод и охраняемых законом интересов военнослужащих <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации, других войск, воинских формирований и органов, граждан, проходящих военные сборы, от действий (бездействия) органов военного управления, воинских должностных лиц и принятых ими решений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно пунктам 10, 18, 19 Положения о ФКУ "Единый расчётный центр Министерства обороны РФ", он находится в ведомственном подчинении Министерства обороны РФ и создан в целях реализации государственной политики в сфере деятельности Вооруженных Сил РФ, а именно для своевременного начисления и обеспечения личного состава денежным довольствием, поэтому ФКУ «ЕРЦ МО РФ», безусловно, обладает функциями органа военного управления, в связи с чем, заявления об оспаривании действий (бездействия) должностных лиц Единого расчетного центра, связанные с обеспечением военнослужащих денежным довольствием, подсудны военным судам и рассматриваются в порядке главы 25 ГПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ссылка заявителя на невыдачу ему денежного аттестата, судом не оценивается, поскольку указанное требование не являлось предметом рассмотрение данного дела.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст.ст. 194 - 196, 198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявление Макимова Серика Изтургановича – удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать действия Министра обороны Российской Федерации, связанные с исключением Макимова С.И. из списков личного состава части без выплаты единовременного пособия при увольнении, – незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать действия руководителя Федерального казенного учреждения «Единый расчетный центр Министерства обороны Российской Федерации», связанные с невыплатой Макимову С.И. единовременного пособия при увольнении, – незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать руководителя Федерального казенного учреждения «Единый расчетный центр Министерства обороны Российской Федерации» выплатить Макимову С.И. единовременное пособие при увольнении в размере двух окладов денежного содержания.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать Министра обороны Российской Федерации» изменить в приказе <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 30 марта 2012 года дату исключения Макимова С.И. из списков личного состава воинской части на дату фактической выплаты единовременного пособия при увольнении.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу С.В. Салов </P></DIV></SPAN>]]></body>
