<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>20.06.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061206201135401401000017221</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>РЕШЕНИЕ</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent>г. Оренбург 12 мая 2012 г.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Шахова А.А., при секретаре Вагапове Р.К., с участием заместителя военного прокурора–войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Родина Д.А., в отсутствие сторон, рассмотрев гражданское дело по заявлению прапорщика запаса Урусовой Юлии Алексеевны на действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и Федерального казенного учреждения "Единый расчетный центр Министерства обороны Российской федерации", связанные с исключением из списков личного состава воинской части, невыплатой денежных средств и компенсации морального вреда,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В своем заявлении Урусова Ю.А., просит суд признать действия командира войсковой части 49567 и Федерального казенного учреждения "Единый расчетный центр Министерства обороны Российской федерации" (далее ФКУ "ЕРЦ МО РФ") связанные, соответственно, с изданием приказа от 31 января 2012 года № 17 об исключении из списков личного состава воинской части, и невыплатой единовременного пособия, материальной помощи за 2012 год, денежной компенсации за неполученное вещевое имущество, с невыплатой денежного довольствия по новую дату исключения из списков части, незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> восстановить её в списках личного состава воинской части, издать приказ о выплате денежного довольствия с 1 февраля 2012 года с восстановлением всех прав предусмотренных Федеральным законом "О статусе военнослужащих", произвести окончательный расчёт, после которого исключить из списков личного состава воинской части, изменив соответствующую дату на момент полного обеспечения указанными видами довольствия.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать ФКУ "ЕРЦ МО РФ" произвести все указанные выплаты, взыскать расходы по уплате заявителем государственной пошлины за обращение в суд и за подробную справку по обороту денежных средств на счету банковской карты клиента.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Взыскать с командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ФКУ "ЕРЦ МО РФ" компенсацию морального вреда в размере 30000 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свои требования заявитель обосновывает следующим.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Не оспаривая приказ об увольнении с военной службы, заявитель возражает относительно исключения 31 января 2012 года из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, где проходила военную службу без полного расчёта. На её просьбу устранить указанные нарушения командир воинской части ответил отказом. Ссылаясь на действующее законодательство, она считает необходимым восстановление в списках личного состава воинской части до выплаты причитающихся денежных сумм.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В дополнении к заявлению Урусова Ю.А. просит суд признать выплату ей денежного довольствия с февраля по апрель 2012 года законной, изменить дату увольнения на момент полного расчета. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Извещенная надлежащим образом заявитель в суд не прибыла и просит рассмотреть дело в ее отсутствие.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Представитель ФКУ "ЕРЦ МО РФ", извещенный о времени и месте рассмотрения дела в суд не прибыла, просит рассмотреть дело в её отсутствие. В представленных в суд возражениях просит в удовлетворении заявления отказать, поскольку до настоящего времени Урусова Ю.А. состоит на денежном довольствии, как военнослужащий. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно выписке из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> заявитель исключен 31 января 2012 года из списков личного состава, одновременно имеет право на единовременное пособие и материальную помощь.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Справкой начальника вещевой службы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подтверждается право заявителя на получение компенсации за вещевое имущество.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из копии выписки по счёту усматривается выплата денежного довольствия заявителя в период с февраля по апрель 2012 года включительно, а также отсутствие расчёта по денежному довольствию на дату исключения из списков личного состава и выплаты единовременного пособия при увольнении с военной службы.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно копии письма от 15 марта 2012 года командир войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> отказал в восстановлении заявителя в списках личного состава воинской части до полного расчёта по установленным нормам довольствия и обеспечения.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как следует из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 10 мая 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> приказ об исключении из списков личного состава воинской части Урусовой Ю.А. от 31 января 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, отменен.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из копии приходного кассового ордера <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> усматривается оплата заявителем банковской услуги за предоставление выписки по счёту банковской карты в размере 100 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из копии квитанции следует, что заявитель оплатила госпошлину в размере 200 рублей за подачу заявления в суд.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, оценив доводы заявителя и заинтересованных лиц в совокупности с исследованными в судебном заседании доказательствами и мнение военного прокурора, полагавшего, что в удовлетворении заявления следует отказать, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как установлено в судебном заседании командиром войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в январе 2012 года был издан приказ об исключении Урусовой Ю.А. из списков личного состава воинской части, однако 10 мая 2012 года данный приказ указанным должностным лицом был отменен. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Учитывая, что выплата денежного довольствия заявителю не прекращалась, что не отрицается самим заявителем и подтверждено финансовым органом, то следует придти к выводу, что обжалуемый приказ командира воинской части фактически реализован не был и отменен обоснованно.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">При таких данных военный суд считает, что права заявителя нарушены не были, более того, издание приказа об отмене приказа об исключении из списков воинской части свидетельствует о восстановлении Урусовой на военной службе, соответственно с восстановлением всех прав и гарантий, предусмотренных для военнослужащих. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Таким образом, требования заявителя об отмене приказа об исключении из списков личного состава воинской части и восстановлении на военной службе, а также об обязанности произвести выплату денежного довольствия, удовлетворению не подлежат.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Что касается требования о компенсации морального вреда, то оно удовлетворению также не подлежит, поскольку не представлено доказательств причинения заявителю нравственных и физических страданий. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку требования заявителя удовлетворению не подлежат, то не подлежит удовлетворению и требование о компенсации судебных расходов. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь статьями 194-198, 258 ГПК РФ военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В удовлетворении заявления Урусовой Юлии Алексеевны – отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А. Шахов</P></DIV></SPAN>]]></body>
