<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>20.06.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061206201117419371000017113</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 5 июня 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А. с участием государственного обвинителя – помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Зотова Д.С., подсудимого Ахмедова <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>., защитника-адвоката Мастерова А.А., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего по призыву войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ахмедова <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовой Ахмедов К.Д. 21 февраля 2012 года около 22 часов 10 минут находясь на лечении в военном госпитале - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в палате <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> хирургического отделения в присутствии других военнослужащих, будучи недоволен отказом рядового <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, с которым не находился в отношениях подчиненности, выполнить незаконное требование подсудимого принести в палату воды в графине, желая подчинить потерпевшего своему влиянию, продемонстрировать перед сослуживцами свое мнимое превосходство, тем самым утвердить свой ложный авторитет и создать доминирующее положение над потерпевшим, добиться в последующем беспрекословного выполнения требований подсудимого, нанес потерпевшему один удар кулаком правой руки в область левого плеча, затем схватил за одежду и повалил на кровать, где схватив правой рукой шею <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> нанес два удара кулаком левой руки в область бедра левой ноги, причинив телесные повреждения в виде двух кровоподтеков в области передне-наружной поверхности средней трети левого бедра, не повлекшие вреда здоровью. Вставая с кровати Ахмедов, желая оттолкнуть потерпевшего задел рукой нос последнего, отчего у <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> пошла кровь.</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Ахмедов <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> виновным себя в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ признал, в судебном заседании дал показания полностью соответствующие описательной части приговора, пояснив, что действительно ударил <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> за отказ принести воды в палату госпиталя.</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=BodyText2>Потерпевший <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в судебном заседании показал, что 21 февраля 2012 года находился на лечении в военном госпитале в хирургическом отделении. Около 22 часов 10 минут в палату <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, где он готовился ко сну зашел Ахмедов и потребовал от него принести воды. Так как в госпитале было установлено, что воду в палату приносят дневальные по отделению, а он таковым не являлся, он отказался выполнить это требование. Ахмедов разозлившись, сказал, что если он (<SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>) не принесет воду, то будет еще и заправлять постель подсудимого, потом Ахмедов нанес один удар кулаком правой руки в область левого плеча, схватил руками за одежду, борцовским приемом повалил на кровать, схватил правой рукой за шею, а кулаком левой руки нанес два удара в область бедра левой ноги. Вставая с кровати, Ахмедов задел его нос, отчего из носа пошла кровь. Уходя Ахмедов пригрозил ему, что если он (<SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> не будет приходить на его стук, то подсудимый будет его бить.</P>
<P class=BodyText2>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в суде показал, что 21 февраля 2012 года около 22 часов 10 минут он находился в палате <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> хирургического отделения военного госпиталя и видел, как Ахмедов потребовал от <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> принести воды, на что тот ответил отказом. За это подсудимый нанес потерпевшему один удар кулаком правой руки в область левого плеча, схватил за одежду и борцовским приемом бросил на кровать, затем схватил правой рукой за шею, а левой нанес два удара по бедру левой ноги.</P>
<P class=BodyText2>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании показал, что 21 февраля 2012 года около 22 часов 10 минут он зашел в палату <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и увидел, как Ахмедов лежа на кровати, держал <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> Он оттащил подсудимого от потерпевшего.</P>
<P class=BodyText2>Из заключения судебно-медицинского эксперта следует, что у <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> имелись два кровоподтека в области передне-наружной поверхности средней трети левого бедра, которые не повлекли за собой кратковременного расстройства здоровья или незначительную стойкую утрату общей трудоспособности, в связи с чем расцениваются как повреждения, не повлекшие вреда здоровью. </P>
<P class=BodyText2>Из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 декабря 2011 года рядовой <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> зачислен в списки личного состава воинской части и назначен на должность разведчика.</P>
<P class=BodyText2>Как следует из выписок из приказов командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 19 декабря и 30 декабря, соответственно, рядовой Ахмедов <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> зачислен в списки личного состава воинской части и назначен на должность стрелка.</P>
<P class=BodyText2>Согласно заключению ВВК Ахмедов <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>. здоров и годен к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку рядовой Ахмедов <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> 21 февраля 2012 года около 22 часов 10 минут в палате <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> военного госпиталя-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> применил насилие к потерпевшему <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, с которым не находился в отношениях подчиненности, нанес потерпевшему один удар кулаком правой руки в область левого плеча, повалил на кровать, схватил правой рукой шею <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, нанес два удара кулаком левой руки в область бедра левой ноги, задел рукой нос потерпевшего, причинив этими действиями физическую боль, нравственные страдания и телесные повреждения в виде двух кровоподтеков в области передне-наружной поверхности средней трети левого бедра, не повлекшие вреда здоровью, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанные с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженные с насилием, поэтому содеянное подсудимым суд квалифицирует по ч. 1 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки в сумме 686,26 рубля на основании ст. 132 УПК РФ подлежат взысканию с подсудимого. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому военный суд учитывает, что он по службе в армии характеризуется удовлетворительно, в содеянном раскаивается, его поведение до призыва на военную службу, и принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, отнесенного законом к преступлениям небольшой тяжести, дерзкий характер действий подсудимого совершенных в присутствии других военнослужащих, потерпевший просит суд строго наказать подсудимого, при таких данных военный суд считает, что Ахмедову следует назначить наказание, связанное с изоляцией от общества. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Ахмедова <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ и назначить ему наказание в виде содержания в дисциплинарной воинской части на срок пять месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок отбывания наказания Ахмедову <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> исчислять с 5 июня 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части, в отношении Ахмедова <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> – отменить и до вступления приговора в законную силу содержать его на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в сумме 686 (шестьсот восемьдесят шесть) рублей 26 копеек взыскать в осужденного Ахмедова <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> в доход государства. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=isl>А.А.Шахов</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P></DIV></SPAN>]]></body>
