<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>339 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>30.05.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061205141259441561000015016</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> 
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 13 апреля 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., с участием государственного обвинителя – помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Парфенова П.А., подсудимого Ларина Д.А., защитника-адвоката Жеглова М.В., представившего удостоверение № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 15 декабря 2003 года и ордер № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 22 декабря 2011 года, при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ЛАРИНА <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30, ч. 2 ст. 339 УК РФ,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовой Ларин Д.А. органами предварительного расследования обвиняется в том, что 5 декабря 2011 года около 14 часов 40 минут находясь в комнате для умывания казармы учебной роты автомобильного батальона войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с целью полностью уклониться от исполнения обязанностей военной службы по призыву путем причинения себе какого-либо повреждения (членовредительство) и в дальнейшем быть уволенным с военной службы по состоянию здоровья, проглотил фрагмент швейной иглы, предварительно вставленный в конфету, о чем доложил должностным лицам войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> В тот же день он был направлен в военный госпиталь, где ему после постановки диагноза, было указано на то, что он в госпитализации не нуждается. После этого, он был возвращен в часть для продолжения службы, а указанный фрагмент иглы вышел из организма естественным путем. Своей цели – лечь в госпиталь, уволиться по состоянию здоровья и убыть домой ему добиться не удалось, а преступление до конца им не было доведено по независящим от него обстоятельствам. </P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Ларин Д.А. виновным себя в совершении преступления, предусмотренного ч. 3. ст. 30, ч. 2 ст. 339 УК РФ признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства, при этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Государственный обвинитель и защитник в судебном заседании также не возражают об особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30, ч. 2 ст. 339 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также, оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению военно-врачебной комиссии от 15 декабря 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Ларин Д.А. «А» - годен к военной службе.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению экспертов-психиатров Ларин Д.А. психическими расстройствами не страдает, в период инкриминируемого ему деяния признаков какого-либо временного психического расстройства не отмечалось, мог осознавать фактический характер и общественную опасность своих действий и руководить ими. В настоящее время он не страдает психическим расстройством, может осознавать фактический характер и общественную опасность своих действий и руководить ими, в применении к нему принудительных мер медицинского характера не нуждается.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Учитывая, что заключение экспертов вынесено врачами-специалистами высокой квалификации, согласуется с данными о личности подсудимого, заключением ВВК, характером содеянного им, другими материалами дела, характеризующими личность подсудимого, поэтому суд признает Ларина Д.А. вменяемым, годным к военной службе, следовательно, субъектом воинского преступления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку рядовой Ларин Д.А. 5 декабря 2011 года в целях полного освобождения от исполнения обязанностей военной службы по призыву путем причинения себе какого-либо повреждения (членовредительство) и желая быть уволенным с военной службы по состоянию здоровья, проглотил фрагмент швейной иглы, однако по независящим от него обстоятельствам, желаемых последствий не наступило, то военный суд эти его действия квалифицирует как покушение на полное уклонение военнослужащим от исполнения обязанностей военной службы путем причинения себе какого-либо повреждения (членовредительство) по ч. 3 ст. 30, ч. 2 ст. 339 УК РФ.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании того, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката за оказание им юридической помощи Ларину Д.А. в уголовном судопроизводстве по назначению в сумме 2149 рублей 20 копеек, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Ларину Д.А. наказания суд принимает во внимание, что он к уголовной ответственности привлекается впервые, по службе и до нее характеризуется положительно, в содеянном раскаялся, подсудимый ранее ни в чем предосудительном замечен не был, а также мнение государственного обвинителя о возможности условного осуждения подсудимого. Также суд учитывает срок службы Ларина в Вооруженных Силах РФ, который на момент совершения противоправного деяния составлял менее 10 суток, что существенно уменьшает степень общественной опасности совершенного им преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30, ч. 2 ст. 339 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая изложенное и данные о личности подсудимого, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания, в связи с чем, применяет к нему ст. 73 УК РФ. Данный вид наказания, по мнению суда, является справедливым и послужит<B> </B>исправлению осужденного Ларина.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оснований для изменения категории совершенного подсудимым преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ, не имеется (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ).</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Ларина <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30, ч. 2 ст. 339 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год.</P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ считать назначенное подсудимому Ларину Д.А. наказание условным с испытательным сроком в 7 (семь) месяцев, в течение которых условно осужденный должен своим поведением доказать свое исправление, обязать его не допускать нарушений воинской дисциплины и грубых дисциплинарных проступков.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части, в отношении Ларина Д.А. - по вступлении приговора в законную силу - отменить. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в сумме 2149 рублей 20 копеек - отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований статьи 317 УПК РФ, а осужденным, содержащимся под стражей – в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своём участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
