<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>12.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061203131024424371000014512</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>г. Оренбург 9 декабря 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Верпетовой М.Н., в отсутствие сторон, рассмотрев гражданское дело по заявлению капитана запаса Кулешова Александра Анатольевича на бездействие руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ и начальника ФГУ "Центральное региональное управление жилищного обеспечения" МО РФ, выразившиеся в нерассмотрении обращения заявителя,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В своём заявлении Кулешов А.А. просит суд признать бездействие руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ (далее ДЖО) и начальника ФГУ "Центральное региональное управление жилищного обеспечения" (далее "Центррегионжилье"), связанное с нерассмотрением заявления о признании нуждающимся в жилом помещении, предоставляемом по договору социального найма, неправомерными и нарушающими его права, обязать названных должностных лиц рассмотреть указанное заявление по существу, о чём письменно уведомить его.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">12 марта 2010 года заявитель был уволен с военной службы в связи с организационно-штатными мероприятиями. Перед увольнением 19 февраля 2010 года он обращался в жилищную комиссию с рапортом о признании его нуждающимся в получении жилья по избранному месту жительства, однако жилищной комиссией ему было отказано. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">14 декабря 201 года он на основании приказа МО РФ № 1280 – 2010 года он обратился в "Центррегионжилье" с заявлением о признании его нуждающимся в получении жилья по избранному постоянному месту жительства, при этом до настоящего времени решения не принято. Таким образом, по мнению заявителя, руководители ДЖО и "Центррегионжилье" нарушают его права и интересы и затягивают решение вопроса обеспечения его жильем.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенные надлежащим образом стороны в суд не прибыли.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии кассового чека заявитель направил в "Центррегионжилье" документы 14 декабря 2010 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из заявления в суд усматривается, что оно направлено 28 ноября 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании, заявитель пропустил установленный законом трехмесячный срок для обращения в суд, так как документы на признание нуждающимся в получении жилья вы "Центррегионжилье" им направлены 14 декабря 2010 года, а заявление в суд он направил 28 ноября 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Каких-либо уважительных причин, по которым пропущенный процессуальный срок может быть восстановлен, суду не представлено, не усматривается таких обстоятельств и из материалов дела, поэтому военный суд считает, что в заявлении следует отказать на основании статей 256 и 152 ГПК РФ, без исследования иных фактических обстоятельств по делу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь статьями 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Кулешова Александра Анатольевича – отказать. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в десятидневный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN> </P></DIV></SPAN>]]></body>
