<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>12.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061203120938232181000014053</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B>КОПИЯ</B> <B></B>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 13 декабря 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В. с участием государственного обвинителя – помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Григорьева С.В., подсудимого Колодина И.А. и его защитника-адвоката Шеромова В.С., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 21 января 2003 года ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Данилиной А.А., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего по призыву войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Колодина <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовой Колодин И.А., обвиняется органами предварительного расследования в том, что с целью показать свое мнимое превосходство над военнослужащим более позднего срока призыва на военную службу рядовым <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, с которым не находился в отношениях подчиненности, в нарушении требований ст. ст. 16, 19, 67 Устава внутренней службы ВС РФ и ст. ст. 1, 3 Дисциплинарного устава ВС РФ предписывающих не допускать в отношении военнослужащих грубости и издевательств, уважать их личное достоинство, поддерживать определенные воинскими уставами правила взаимоотношений между военнослужащими, 29 августа 2011 года применил к нему насилие при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так Колодин около 12 часов 29 августа 2011 года, в нарушении распорядка дня, находясь у здания солдатской столовой войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, дислоцированной в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> потребовал от рядового <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, находившегося в наряде по столовой, принести ему пищу, на что потерпевший ответил отказом. Колодин повторив свое незаконное требование и получив повторный отказ от <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, нанес последнему один удар кулаком правой руки в область правого глаза.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В результате чего подсудимый своими действиями унизил честь и достоинство <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> причинил ему физическую боль и телесное повреждение в виде кровоподтека правой окологлазничной области, не повлекшее вреда здоровью.</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Колодин виновным себя в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом, подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Государственный обвинитель и защитник в судебном заседании, а также потерпевший в своем заявлении. не возражают об особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст.335 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=BodyText2>По заключению военно-врачебной комиссии от 21 октября 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Колодин «Б» - годен к военной службе с незначительными ограничениями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку рядовой Колодин И.А. около 12 часов 29 августа 2011 года у здания солдатской столовой войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> дислоцированной в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, применил к рядовому <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> насилие, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанные с унижением чести и достоинства потерпевшего, то содеянное им военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в сумме 2401 рубль 98 копеек, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому суд учитывает, что он по службе в армии характеризуется в целом удовлетворительно, в содеянном раскаялся, вместе с тем принимает во внимание поведение подсудимого как до совершения преступления, так и после него, особую значимость данного вида преступлений в Вооруженных Силах РФ, в связи с этим суд приходит к выводу о том, что исправление подсудимого возможно только в условиях изоляции от общества. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, суд учитывает, что приговором 101 гарнизонного военного суда от 29 сентября 2011 года Колодин осужден к лишению свободы условно, при этом основываясь на п. 47 Постановления Пленума Верховного суда РФ № 2 от 11 января 2007 года "О практике назначения судами Российской Федерации уголовного наказания", в соответствии с которым, если в отношении условно осужденного лица будет установлено, что оно виновно еще и в другом преступлении, совершенном до вынесения приговора по первому делу, правила статьи 69 УК РФ применены быть не могут, поскольку в статье 74 УК РФ дан исчерпывающий перечень обстоятельств, на основании которых возможна отмена условного осуждения. В таких случаях приговоры по первому и второму делам исполняются самостоятельно, поэтому приговор 101 гарнизонного военного суда от 29 сентября 2011 года в отношении Колодина должен исполняться самостоятельно.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Принимая решение в соответствии с п. 11 ч. 1 ст. 308 УПК РФ о порядке следования осужденного к месту отбывания наказания в случае назначения ему отбывания лишения свободы в колонии-поселении, военный суд, учитывая, что Колодин по месту службы постоянного места жительства не имеет, является военнослужащим, проходящим военную службу по призыву, срок его военной службы истек, постоянного дохода он не имеет, ранее был судим, поэтому данные обстоятельства могут явиться основанием для уклонения от исполнения наказания, а потому военный суд считает, что Колодину следует изменить меру пресечения на заключение под стражу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Колодина <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 6 (шесть) месяцев с отбыванием наказания в колонии-поселении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части в отношении Колодина И.А. – изменить на заключение под стражу, взяв под стражу в зале суда, и до вступления приговора в законную силу содержать его в ИВС Юрьянского РОВД с последующим переводом в ФКУ Следственный изолятор <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> УФСИН России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок отбывания наказания Колодину И.А. исчислять с 13 декабря 2011 года.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в размере 2401 рубль 98 копеек - отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор 101 гарнизонного военного суда от 29 сентября 2011 года об осуждении рядового Колодина И.А. по ч. 1 ст. 335 УК РФ к лишения свободы сроком на 1 год условно с испытательным сроком в 1 год исполнять самостоятельно.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ, а осужденным содержащимся под стражей в тот же срок со дня вручения копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">С.В. САЛОВ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P></DIV></SPAN>]]></body>
