<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>20.06.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061205141301147341000015043</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 29 марта 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Данилиной А.А., с участием заявителя Цепляева М.М., в отсутствие начальника ФГУ «ЦРУ жилищного обеспечения» МО РФ, рассмотрев гражданское дело по заявлению подполковника запаса Цепляева Михаила Михайловича на бездействия начальника ФГУ «ЦРУ жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург), связанные с нерассмотрением обращений заявителя от 29 ноября 2011 года и 19 января 2012 года,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании Цепляев М.М., уточнив свои требования, изложенные в заявлении от 16 марта 2012 года, просит суд признать бездействия начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург), связанные с нерассмотрением обращений заявителя от 29 ноября 2011 года и 19 января 2012 года, незаконными, обязать последнего установленным порядком рассмотреть названные обращения, уведомив Цепляева о принятом решении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Цепляев М.М. был уволен по достижению предельного возраста пребывания на военной службе, а 25 декабря 2009 года исключен из списков личного состава воинской части. 29 сентября 2011 года ему было вручено извещение от 23 сентября 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о распределении жилого помещения по избранному месту жительства в г. Подольске. Желая получить это жилое помещение, 30 сентября 2011 года заявитель направил в Департамент жилищного обеспечения МО РФ (г. Москва) соответствующие документы. На это обращение заявителю был дан ответ (л.д. 4). 29 ноября 2011 года Цепляев направил необходимые документы в ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург) для получения жилья. Эти документы поступили в названное учреждение 14 декабря 2011 года. О принятом решении по этому обращению он уведомлен не был. 19 января 2012 года заявитель вновь обратился к руководителю ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ по вопросу обеспечения его жильем, но и это обращение рассмотрено не было. Поэтому Цепляев убежден, что должностное лицо, чьи бездействия оспариваются, нарушило его права в жилищной сфере.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом начальник ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ в суд не прибыл, каких-либо документов, опровергающих обращения заявителя в суд представлено не было.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из копии заявления (препроводительная) от 29 ноября 2011 года и описи документов усматривается, что заявитель в конце ноября 2011 года направил ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ соответствующие документы для получения жилого помещения, указанного в извещении от 23 сентября 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Данные документы поступили в названное учреждение 14 декабря 2011 года (л.д. 5).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заявлению от 19 января 2012 года Цепляев М.М. обращался к руководителю ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ по вопросу обеспечения его распределенным жилым помещением.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанций Сбербанка РФ № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 14 марта 2012 года следует, что Цепляев М.М. при подаче заявления в суд уплатил госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения заявителя, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из п. 13 Инструкции, утвержденной приказом МО РФ от 30 сентября 2010года №1280 "О предоставлении военнослужащим <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации жилых помещений по договору социального найма и служебных жилых помещений" видно, что военнослужащие, принятые на учет нуждающихся в жилых помещениях, после получения извещений, указанных в пункте 12 Инструкции, при их согласии с предоставлением распределенных жилых помещений в пятидневный срок с даты получения извещения направляют в уполномоченный орган согласие с предоставлением распределенного жилого помещения, оформленное в корешке N1 к извещению о распределении жилого помещения по рекомендуемому образцу согласно приложению N6 к настоящей Инструкции и в тридцатидневный срок с даты получения извещения направляют сведения, указанные в подпункте "и" пункта 1 настоящей Инструкции по состоянию на дату выписки извещения, а также копии документов, удостоверяющих личность военнослужащих и совместно проживающих с ними членов их семей (паспортов с данными о регистрации по месту жительства, свидетельств о рождении лиц, не имеющих паспортов). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Выписки из решений о предоставлении жилых помещений по рекомендуемому образцу согласно приложению N9 к настоящей Инструкции не позднее чем через три рабочих дня со дня их принятия направляются уполномоченным органом военнослужащим, принятым на учет нуждающихся в жилых помещениях, с уведомлением о вручении и органам (организациям), заключающим договоры социального найма жилого помещения с военнослужащими (п. 16 Инструкции).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из п. 5 названной Инструкции усматривается, что решения о принятии военнослужащих на учет или об отказе в принятии на учет нуждающихся в жилых помещениях принимаются уполномоченным органом по результатам рассмотрения заявлений и документов, указанных в пункте 1 настоящей Инструкции, не позднее чем через тридцать рабочих дней со дня их поступления в структурное подразделение уполномоченного органа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что 29 сентября 2011 года Цепляеву М.М. было вручено извещение от 23 сентября 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о распределении жилого помещения в избранном месте жительства (г. Подольск). 30 сентября 2011 года заявитель установленным порядком дал согласие на это жилое помещение и направил в уполномоченный орган - Департамент жилищного обеспечения МО РФ (г. Москва) соответствующие документы для получения жилья. В конце октября заявителю было предложено обратиться в ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ (г. Екатеринбург). С целью реализации своих жилищных прав, 29 ноября 2011 года Цепляев направил необходимые документы в названное учреждение, для принятия решения по распределенному жилому помещению. Эти документы поступили в ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ - 14 декабря 2011 года. О принятом решении заявитель уведомлен не был. 19 января 2012 года Цепляев вновь по вышеназванному вопросу обратился в ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ, но и это обращение рассмотрено не было. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд находит, что требования Цепляева М.М., изложенные в описательной части решения суда, в силу вышеназванных нормативно-правовых актов, подлежат удовлетворению, поскольку обращения заявителя от 29 ноября 2011 года и 19 января 2012 года установленным порядком рассмотрены не были, заявитель о принятом решении по распределенной квартире уведомлен не был, следовательно, бездействия начальника ФГУ «ЦРУ жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург), связанные с нерассмотрением названных обращений, по убеждению суда, являются незаконными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Цепляева Михаила Михайловича, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать бездействия начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург), связанные с нерассмотрением обращений заявителя от 29 ноября 2011 года и 19 января 2012 года, незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ рассмотреть названные обращения Цепляева М.М., уведомив последнего об этом.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
