<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>20.06.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061206201130208281000017193</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 18 мая 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Данилиной А.А., с участием сторон, рассмотрев гражданское дело по исковому заявлению заместителя военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> к старшему лейтенанту Зайко Геннадию Вячеславовичу о взыскании денежных средств,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в исковом заявлении, так и в судебном заседании истец просит взыскать со старшего лейтенанта Зайко Г.В. в пользу филиала № 14 ФБУ «354 ОВКГ» в возмещение ущерба выразившегося в средствах, затраченных на лечение старшего лейтенанта <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, которому ответчик, нарушив правила обращения с оружием, причинил огнестрельное слепое ранение мягких тканей средней трети правой голени.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Зайко Г.В. исковые требования признал, пояснив при этом, что его денежное довольствие составляет около 40 тысяч рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст. 39 ГПК РФ истец вправе изменить основание или предмет иска, увеличить или уменьшить размер исковых требований либо отказаться от иска, ответчик вправе признать иск, стороны могут окончить дело мировым соглашением.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив признание иска ответчиком, учитывая, что оно не противоречит требованиям законодательства, не нарушает ничьих прав и законных интересов, то оно судом принимается, а потому иск подлежит удовлетворению, при этом суд также принимает во внимание, что взыскиваемая сумма менее одного оклада денежного содержания и процентной надбавки за выслугу лет предусмотренных ко взысканию в соответствии со ст. 4 ФЗ «О материальной ответственности военнослужащих».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 194-198 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Исковое заявление заместителя военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> – удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Взыскать с Зайко Геннадия Вячеславовича в пользу филиала <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФБУ «354 ОВКГ» (расчетный счет <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в ГРКЦ ГУ Банка России по Свердловской области, ИНН <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, БИК <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) – 10944 (десять тысяч девятьсот сорок четыре) рубля 10 копеек. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> </P></DIV></SPAN>]]></body>
