<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>337 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>12.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061203120926436561000014017</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 9 декабря 2011 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., с участием государственного обвинителя - заместителя военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> подсудимого Гарипова А.А.., защитника-адвоката Лупандиной <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> представившего удостоверение от 25 марта 2003 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 9 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ГАРИПОВА <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 337 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования рядового Гарипов А.А. обвиняется в том, что он, желая временно уклониться от исполнения обязанностей военной службы, возвращаясь из командировки, без уважительных причин 2 августа 2011 года не явился на службу в войсковую часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, а убыл к месту жительства своей сестры, где время проводил праздно по своему усмотрению. 15 августа 2011 года он добровольно прибыл в часть.</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Гарипов А.А. виновным себя в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 337 УК РФ, признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель в суде не возражал против особого порядка принятия судебного решения. Помимо этого государственный обвинитель считает, что вина подсудимого в инкриминируемом ему деянию подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу. Препятствий для постановления приговора в особом порядке нет.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 337 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=BodyText2>По заключению ВВК от 5 сентября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Гарипов А.А. здоров и по пункту «А» - годен к военной службе.</P>
<P class=BodyText2>Умышленные действия Гарипова А.А., выразившиеся в неявке в срок из командировки без уважительных причин на службу в период с 00 часов 3 августа 2011 года до 12 часов 15 августа 2011 года, то есть продолжительностью свыше десяти суток, но не более одного месяца, то эти его действия военный суд квалифицирует по части 3 статьи 337 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката по назначению в сумме 4803 рубля 82 копейки, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Гарипову А.А. наказания военный суд принимает во внимание, что он по службе и до нее характеризуется положительно, в содеянном раскаялся, а также мнение государственного обвинителя о возможности условного осуждения подсудимого. Также военный суд учитывает характер и степень совершенного им преступления против военной службы, отнесенного законом к категории преступлений средней тяжести. Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность виновного, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания, в связи с чем применяет к нему ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит исправлению Гарипова.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Гарипова <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 337 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 2 (два) года.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное подсудимому наказание считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год 6 (шесть) месяцев, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, обязать его не менять места жительства без разрешения специализированного государственного органа.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части в отношении Гарипова А.А. по вступлении приговора в законную силу, - отменить.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате услуг адвоката за оказание им юридической помощи по назначению в размере 4803 рубля 82 копейки, - отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 Гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своём участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
