<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>5.10</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>14.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061203141205511401000014561</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> <B></B><B></B><B></B><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> 9 февраля 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., рассмотрев материалы об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника Козина <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, возбужденные по ст. 5.10 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">28 декабря 2011 года военный прокурор - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> возбудил дело об административном правонарушении в отношении Козина С.Н. по ст. 5.10 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно постановлению от 28 декабря 2011 года Козин С.Н., являясь должностным лицом - командиром войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в нарушение требований ч. 2 ст. 24 ФЗ «Об обороне» от 31 мая 1996 года № 61-ФЗ, п. 7 ст. 60 ФЗ «О выборах депутатов Государственной Думы <SPAN class=isl>Федерального Собрания Российской</SPAN> Федерации» от 18 мая 2005 года № 51-ФЗ, пп. "в" п. 7 ст. 48 ФЗ "Об основных гарантиях избирательных прав и права на участие в референдуме граждан Российской Федерации" от 12 июня 2002 года № 67-ФЗ, в конце октября 2011 года допустил проведение предвыборной агитации, агитации по вопросам референдума вне агитационного периода и в местах, где ее проведение запрещено законодательством о выборах и референдумах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом Козин С.Н. в суд не прибыл, но ходатайствовал о рассмотрении дела в его отсутствие, вину признает, в содеянном раскаивается, о чем в деле имеется его заявление от 9 февраля 2012 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Помощник военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старший лейтенант юстиции Григорьев С.В. в судебном заседании поддержал решение должностного лица военной прокуратуры - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 28 декабря 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Козина С.Н. в совершении административного правонарушения, предусмотренного ст. 5.10 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, подтверждается его признанием, постановлением от 28 декабря 2011 года, а также материалами проверки.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Козин С.Н., являясь должностным лицом, в конце октября 2011 года в нарушение требований вышеназванных нормативно-правовых актов, допустил проведение предвыборной агитации, агитации по вопросам референдума вне агитационного периода и в местах, где ее проведение запрещено законодательством о выборах и референдумах, то эти его действия военный суд квалифицирует по ст. 5.10 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Козину С.Н. административного наказания суд в качестве обстоятельств, смягчающих административную ответственность признает раскаяние лица, совершившего административное правонарушение. Обстоятельств отягчающих его ответственность из материалов дела не усматривается. При этом суд учитывает характер совершенного им административного правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность правонарушителя, военный суд считает необходимым назначить Козину минимальное наказание, предусмотренное санкцией ст. 5.10 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, которое послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 2.5, 4.1, 23.1, 29.9 - 29.11 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Козина <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ст. 5.10 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, и назначить ему наказание в виде штрафа в размере 2000 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить военному прокурору - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (г. Оренбург) и Козину С.Н.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
