<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>29.08.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061208291028470461000018235</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> 
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пос. Свободный Свердловской области 18 июля 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., с участием государственного обвинителя заместителя военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Троянова <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> защитника-адвоката Семагина А.Н., представившего удостоверение<B> </B><SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 7 февраля 2003 года<B> </B>и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Седловой А.С., а также потерпевшего <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в отсутствии потерпевшего <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего по призыву войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Троянова <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении двух преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовой Троянов <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> 28 февраля 2012 года около 18 часов 20 минут в помещении комнаты бытового обслуживания учебной роты войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, желая показать своё мнимое превосходство над <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, с которым не находился в отношениях подчиненности, будучи недовольным отказом последнего заправить его кровать, применил к нему насилие - нанес потерпевшему не менее 5 ударов кулаками обеих рук в область груди слева, левого и правого плеча, левой и правой подключичной области. Этими действиями Троянов причинил потерпевшему телесные повреждения в виде кровоподтеков передней поверхности средней трети правого плеча, верхней трети левого плеча, подключичной области слева и справа, передней поверхности грудной клетки слева, которые не причинили вреда здоровью, а также причинил физическую боль и нравственные страдания, унизил честь и достоинство <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также 3 марта 2012 года Троянов <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> около 16 часов в помещении туалета учебной роты войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> будучи недовольным отказом <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> выполнить его требование по наведению порядка в помещении туалета, нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими и желая продемонстрировать свое мнимое превосходство над <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, с которым не находился в отношениях подчиненности, применил к потерпевшему насилие, нанеся ему не менее<B> </B>7 ударов кулаками обеих рук в область груди. Этими действиями подсудимый причинил потерпевшему телесные повреждения в виде кровоподтеков передней поверхности левой половины груди в третьем и четвертом межреберьях по окологрудинной линии, которые не причинили вреда здоровью, а также причинил физическую боль и нравственные страдания, унизил честь и достоинство <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN></P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Троянов <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> виновным себя в совершении двух преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 335 УК РФ полностью признал, в судебном заседании, показания, на основании ст. 51 Конституции РФ, давать отказался, пояснив при этом, что с показаниями, данными им в ходе предварительного следствия и объективными обстоятельствами, изложенными в обвинительном заключении он полностью согласен. </P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=BodyText2>Потерпевший <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в судебном заседании показал, что 28 февраля 2012 года около 6 часов 30 минут в расположении учебной роты войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Троянов <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> потребовал от него заправить его, Троянова, кровать, однако, он отказался это сделать, после чего Троянов пригрозил ему за это применением физической силы. В этот же день около 18 часов 20 минут Троянов завел его в комнату бытового обслуживания учебной роты войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, попросив предварительно выйти оттуда всех военнослужащих, и высказал ему претензии за отказ выполнить его требование по заправке кровати, после чего нанес ему не менее 5 ударов кулаками обеих рук в область груди и плеч. </P>
<P class=BodyText2>Из оглашенных в суде показаний потерпевшего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, следует, что 3 марта 2012 года около 16 часов, во время проведения парко-хозяйственного дня, он с другими военнослужащими, в том числе <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, находился в комнате для умывания казармы учебной роты войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> В это же время туда зашел Троянов, который не являлся для них начальником ни по воинскому званию, ни по должности, и потребовал, чтобы они произвели уборку в туалете, однако он, <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> это делать отказался. После чего Троянов повторил свое требование и, будучи недовольным повторным отказом <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> выполнить его требование, завел последнего в помещение туалета и нанес ему не менее 7 ударов кулаками обеих рук в область груди, при этом цели достигли только два удара, поскольку от остальных ударов <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> увернулся.</P>
<P class=BodyText2>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> как в суде, так и на стадии предварительного следствия показал, что видел и слышал, как 28 февраля 2012 года около 6 часов 30 минут в спальном расположении учебной роты войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Троянов подошел к <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> и потребовал от последнего заправить его, Троянова, кровать, однако <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> это сделать отказался. После этого Троянов пригрозил <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN>, что применит к нему физическую силу. Также <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> показал, что он и рядовые <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> 3 марта 2012 года примерно в 16 часов, во время проведения парко-хозяйственного дня, находились в комнате для умывания казармы учебной роты войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, где должны были проводить уборку помещений. Тогда же в комнату зашел Троянов и потребовал провести уборку в туалете. <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> ответил ему отказом. После этого Троянов повторно потребовал от <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> навести порядок в туалете, однако, вновь получив отказ, Троянов завел <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN> в туалет и нанес ему не менее 7 ударов кулаками обеих рук в область груди. </P>
<P class=BodyText2>Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> как в судебном заседании, так и в ходе предварительного следствия показал, что 28 февраля 2012 года он с другими военнослужащими находился в комнате бытового обслуживания учебной роты войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Примерно в 18 часов 20 минут в комнату вошел Троянов и попросил всех выйти, после чего туда зашел <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN>. Они находились там примерно 5 минут. В дальнейшем от <SPAN class="FIO32">ФИО32</SPAN> он узнал, что Троянов применил к нему физическую силу.</P>
<P class=BodyText2>Из оглашенных в судебном заседании показаний свидетеля <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, данных им в ходе предварительного следствия, видно<B>,</B> что 3 марта 2012 года примерно в 16 часов, во время проведения парко-хозяйственного дня, он с рядовыми <SPAN class="FIO33">ФИО33</SPAN> находился в туалетной комнате казармы учебной роты войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. В это же время туда зашел Троянов, который не являлся для них начальником ни по воинскому званию, ни по должности, и потребовал, чтобы они произвели уборку в туалете, однако, <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN>, это делать отказался. После этого Троянов повторил свое требование и, будучи недовольным повторным отказом <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> завел последнего в туалет, где нанес ему около 3-4 ударов кулаками обеих рук в область груди, причинив последнему физическую боль. Поскольку туалет находится в смежном с комнатой для умывания помещении, то он, <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> видел лично через дверной проём только 3-4 удара, при этом слышал, как Троянов нанес еще несколько ударов <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с выписками из приказов командира войсковой <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 16 февраля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 16 февраля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в отношении рядовых Троянова <SPAN class="FIO38">ФИО38</SPAN>., <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и ефрейтора <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и копиями их учетно-послужных карточек, подсудимый и потерпевшие между собой в отношениях подчиненности не состоят.</P>
<P class=BodyText2>Из заключения эксперта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 16 мая 2012 года следует, что имевшиеся у <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> при медицинском обследовании дежурным врачом филиала <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФБУ "354 ОВКГ" 7 марта 2012 года кровоподтеки правой и левой подключичной областей, передней поверхности левой половины груди, передней поверхности верхней трети левого плеча, передней поверхности средней трети правого плеча как в совокупности, так и каждые в отдельности, не повлекли за собой кратковременное расстройство здоровья или незначительную стойкую утрату общей трудоспособности и потому, расцениваются как повреждения, не причинившие вреда здоровью человека. </P>
<P class=BodyText2>Из заключения эксперта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 14 мая 2012 года видно, что имевшиеся у <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> при медицинском обследовании начальником медицинской части филиала <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФБУ "354 ОВКГ" 11 марта 2012 года кровоподтеки передней поверхности левой половины груди в третьем (1) и четвертом (2) межреберье по окологрудинной линии как в совокупности, так и каждые в отдельности не повлекли за собой кратковременное расстройство здоровья или незначительную стойкую утрату общей трудоспособности и потому, расцениваются как повреждения, не причинившие вреда здоровью человека. </P>
<P class=BodyText2>Согласно заключению ВВК Троянов <SPAN class="FIO39">ФИО39</SPAN> «Б» - годен к военной службе с незначительными ограничениями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В ходе судебного заседания, государственный обвинитель просил исключить из обвинения Троянова <SPAN class="FIO40">ФИО40</SPAN> признак совершения им нарушений уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности "с издевательством над потерпевшим" в отношении <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая позицию государственного обвинителя и, исходя из объективных обстоятельств содеянного подсудимым и установленной в суде незначительной продолжительности физического насилия, отсутствие явно унизительных действий и оскорблений, суд приходит к выводу, что в действиях подсудимого отсутствует вмененный ему признак "с издевательством над потерпевшим" в отношении <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, поэтому его следует исключить из обвинения, как излишне вмененный.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку рядовой Троянов <SPAN class="FIO41">ФИО41</SPAN> 28 февраля 2012 года около 18 часов 20 минут в помещении комнаты бытового обслуживания учебной роты войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> применил насилие к потерпевшему <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, с которым не находился в отношениях подчиненности, нанес потерпевшему не менее 5 ударов кулаками обеих рук в область груди слева, левого и правого плеча, левой и правой подключичной области, причинил ему телесные повреждения, не повлекшие вреда здоровью, физическую боль и нравственные страдания, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанные с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженные с насилием, поэтому содеянное подсудимым суд квалифицирует по ч. 1 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку он же 3 марта 2012 года около 16 часов в помещении туалета учебной роты войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, применил насилие в отношении потерпевшего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, с которым не находился в отношениях подчиненности, нанес потерпевшему не менее 7 ударов кулаками обеих рук в область груди, причинил ему телесные повреждения, которые не повлекли вреда здоровью, физическую боль и нравственные страдания, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанные с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженные с насилием, поэтому содеянное подсудимым суд квалифицирует по ч. 1 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки в сумме 2058 рублей 78 копеек на основании ст. 132 УПК РФ подлежат взысканию с подсудимого. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания Троянову <SPAN class="FIO42">ФИО42</SPAN> военный суд учитывает в качестве обстоятельства смягчающего наказание активное способствование раскрытию и расследованию преступлений, а также то, что он к уголовной ответственности привлекается впервые, в содеянном раскаялся, по службе в армии характеризуется положительно, серьезных последствий для здоровья потерпевших не наступило, принимает во внимание срок военной службы, мнения потерпевших, которые просят не лишать его свободы и государственного обвинителя, который считает возможным применить ст. 73 УК РФ. При этом военный суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им преступления в условиях <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации. Исходя из вышеизложенного, оценив в совокупности материалы дела и личность подсудимого, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания, а потому применяет к нему ст. 73 УК РФ. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Троянова <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> виновным в совершении двух преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 335 УК РФ и назначить ему наказание за каждое преступление в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По совокупности преступлений, в соответствии с ч. 2 ст. 69 УК РФ окончательное наказание подсудимому Троянову <SPAN class="FIO44">ФИО44</SPAN> определить путем частичного сложения наказаний и назначить наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное подсудимому наказание в виде лишения свободы считать условным, с испытательным сроком в 2 (два) года, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, обязать его не допускать грубых нарушений воинской дисциплины и не менять места жительства без разрешения специализированного государственного органа. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения в отношении Троянова <SPAN class="FIO45">ФИО45</SPAN> наблюдение командования воинской части, по вступлении приговора в законную силу, - отменить. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате вознаграждения адвоката в размере 2058 (две тысячи пятьдесят восемь) рублей 78 копеек - взыскать с Троянова <SPAN class="FIO46">ФИО46</SPAN> в доход государства.</P>
<P class=BodyTextIndent3>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своём участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.В. Салов</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P></DIV></SPAN>]]></body>
