<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>286 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>29.08.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061208290932222811000018007</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>п. Свободный Свердловской области 21 мая 2012 г.</P>
<P class=BodyTextIndent3>Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Никифорова <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>., защитника – адвоката Романюк В.Н., предоставившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Данилиной А.А., рассмотрев уголовное дело по обвинению бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> капитана </P>
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Никифорова <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>,</P>
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 286 УК РФ, </P>
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P class=BodyTextIndent3>Старший лейтенант Никифоров <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> проходил военную службу по контракту с 8 сентября 2009 года по 15 ноября 2010 года на должности начальника службы горючего и смазочных материалов (далее ГСМ) войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и в силу занимаемого служебного положения являлся должностным лицом. В нарушение требований пунктов 5, 31, 152, 153 Наставления по автомобильной службе СА и ВМФ, введенного в действие приказом МО СССР от 1 сентября 1977 года № 225, пунктов 9,26, 27, 108 приказа МО РФ от 29 декабря 2004 года № 450 "О порядке использования автомобильной техники в ВС РФ в мирное время", пояснения к приложению формы № 16А к приказу МО РФ от 28 марта 2008 года № 139 "О формах документов, используемых в финансово-хозяйственной деятельности ВС РФ" пунктов 81, 83, 90, 101 Руководства по учету вооружения, техники, имущества и других материальных средств в ВС СССР, утвержденных приказом МО СССР от 18 октября 1979 года № 260 в период с 30 сентября по 26 ноября 2009 года на территории войсковых частей <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, дислоцированных в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, явно выходя за пределы полномочий, под его руководством и указаниям прапорщик <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> (осужден 101 гарнизонным военным судом за 16 преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 292 УК РФ) осуществил 16 незаконных выездов на топливозаправщике Урал-<SPAN class="Nomer2">№</SPAN> номер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, эксплуатация которого была запрещена в связи со списанием, и внес в официальные документы – путевые листы заведомо ложные сведения о маршруте движения, количестве пройденных километров, расходе горючего. После чего на основании указанных путевых листов, подсудимый, будучи в составе назначенной командиром воинской части комиссии 16 октября 2009 года и 25 ноября 2009 года на территории войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подписал не соответствующие действительности акты соответственно <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о списании материальных запасов, по которым с учетов списан автомобильный бензин на общую сумму 117557,37 рубля, тем самым были созданы излишки неучтенного бензина, вышеуказанные действия повлекли существенное нарушение прав и законных интересов гражданина <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, который совершил 16 преступлений, за которые был осужден, а также существенное нарушение охраняемых законом интересов государства, подрыве авторитета органов военного управления и в причинении государству в лице войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> материального ущерба на указанную выше сумму.</P>
<P class=BodyTextIndent3>Войсковой частью <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в судебном заседании к подсудимому заявлен гражданский иск в счет возмещения реально причиненного материального ущерба в сумме 33939 рублей 06 копеек.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Никифоров <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> свою вину в совершении вменяемого ему преступления признал частично, не отрицая объективные обстоятельства, но, не соглашаясь с мотивами, в судебном заседании показал, что в августе 2009 года получил указание своего начальника <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> подготовить к эксплуатации топливозаправщик УРАЛ-<SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Выполняя данное распоряжение, он обратился к начальнику автомобильной службы воинской части <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> и попросил решить вопрос о выдаче военного номера для установки на топливозаправщик с целью перегнать машину на объединенный склад ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и в дальнейшем эксплуатировать. В его присутствии <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> дал указание прапорщику <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> установить на топливозаправщик военный номер с другого автомобиля, и перегнать на стоянку склада ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> оформлялись путевые листы, полученные по его (Никифорова) заявкам, либо просьбе, производился расчет якобы затраченного топлива и путевые листы сдавались в автомобильную службу части. Реально не всегда выезды осуществлялись по указанным в путевом листе маршрутам, а до г. Нижний Тагил и обратно для списания бензина и накопления на его складе ГСМ. В дальнейшем происходило списание бензина, он лично, как входящий в состав комиссии подписал акты <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о списании материальных запасов - бензина. Неизрасходованное топливо <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> сам, либо с ним (Никифоровым), сливал в отдельную емкость склада ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Факт того, что незаконно создаются излишки бензина, он (подсудимый) осознавал. <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> пояснил ему, что этот бензин Н-80 будет использоваться для замены на бензин Аи-92, в случае недопоставок в 2010 году для заправки машин командования соединения. Корыстной либо иной заинтересованности у него не было, поскольку он действовал по указанию начальника и в интересах службы. За совершенные действия, он считает, что должен нести дисциплинарную ответственность. В возмещение ущерба, за мнимые выезды им внесено в финансовый орган 20648,25 рубля. Государственных интересов он не нарушал, поскольку все действия осуществлялись в интересах соединения, никаких благ он не получал.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в суде показал, что оформлял путевые листы на выезд топливозаправщика, внося в них не соответствующие действительности сведения о маршруте движения и израсходованном топливе. Впоследствии, за эти действия, он был осужден 101 гарнизонным военным судом и признан виновным в 16 преступлениях, предусмотренных ч. 1 ст. 292 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в судебном заседании показала, что оформляла путевые листы на водителя <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> и старшего машины Никифорова. Через некоторое время <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> возвращал окончательно оформленные путевые листы с записями о маршруте поездки, пройденном расстоянии и израсходованном топливе. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в судебном заседании показала, что по указанию Никифорова заполняла путевые листы на выезд топливозаправщика, регистрировала их в соответствующей книге, указывала в них водителя <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> Сведения, подлежащие внесению в путевой лист, она указывала со слов Никифорова. Кроме того, по указанию Никифорова она оформила акты о списании материальных запасов, внеся в них сведения, из раздаточных ведомостей заправочных пунктов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в судебном заседании показал, что топливозаправщик Урал-<SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по сообщению начальника автомобильной службы <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN> в мае 2009 года был готов к списанию. В августе 2009 года он был перемещен на стоянку склада ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Об эксплуатации данного автомобиля он ничего не знал, в том числе об оформлении путевых листов и документов на списание топлива на данную машину. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в судебном заседании показала, что по указанию начальника службы ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN> она выдавала бензин Н-80 на топливозаправщик под управлением <SPAN class="FIO32">ФИО32</SPAN>, также бензин выдавался в её отсутствие <SPAN class="FIO33">ФИО33</SPAN>, кроме того, в случае обращения начальника службы ГСМ воинской части, в том числе Никифорова, она при отсутствии <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN> производила заправку машины.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Аналогичные показания дал в судебном заседании и свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> в судебном заседании показал, что со слов Никифорова ему стало известно, что по распоряжению начальника службы ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> на складе войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> находился топливозаправщик Урал-<SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. По указанию <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> данная машина выезжала для заправки бензином Н-80, с последующим сливом его в отдельную емкость. <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN> пояснил, что впоследствии данный бензин будет заменяться на бензин Аи-92. В период с сентября по ноябрь 2009 года <SPAN class="FIO38">ФИО38</SPAN> на топливозаправщике приезжал на склад и сливал бензин из баков и канистр в подготовленную емкость. Всего было слито, как он считает, около 7000 литров бензина, который по учету нигде не проводился. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> в судебном заседании показал, что Никифоров просил у него выдать номер на топливозаправщик для того, чтобы перегнать машину на склад ГСМ, он (<SPAN class="FIO39">ФИО39</SPAN> выдал <SPAN class="FIO40">ФИО40</SPAN> номер, но об этом факте впоследствии забыл.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании показал, что указаний на оформление путевых листов он <SPAN class="FIO41">ФИО41</SPAN> не давал.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии акта снятия остатков по состоянию на 21 мая 2010 года в емкостях склада ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> находилось 1039 кг. бензина Аи-92 и 3341 кг. бензина А-76.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из актов о списании материальных запасов РМО войсковой части 93401 от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> списано топливо марки Н-80 соответственно 2220 кг. и 7524 кг. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из акта о списании автотранспортных средств топливозаправщик Урал-<SPAN class="Nomer2">№</SPAN> списан с учетов войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с мая 2009 года снят с регистрационного учета в <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (г. Екатеринбург).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению экспертов, проводивших судебную бухгалтерскую экспертизу от 25 декабря 2011 года, ущерб, причиненный государству в лице войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> расходованием автомобильного бензина марки Н-80 для заправки топливозаправщика на базе автомобиля Урал-<SPAN class="Nomer2">№</SPAN> номер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по состоянию на 26 ноября 2009 года составляет 117557,37 рубля.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из заключения экспертов-почерковедов от 8 февраля 2012 года следует, что в актах о списании материальных запасов ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 16 октября 2009 года и № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 25 ноября 2009 года подписи от имени Никифорова <SPAN class="FIO45">ФИО45</SPAN> выполнены Никифоровым.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 21 июля 2006 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> лейтенант Никифоров <SPAN class="FIO44">ФИО44</SPAN> зачислен в списки личного состава, приступил к приему дел и должности начальника службы горючего и смазочных материалов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписке из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 1 октября 2009 года старший лейтенант Никифоров <SPAN class="FIO46">ФИО46</SPAN> вступил в исполнение должностных обязанностей начальника службы горючего и смазочных материалов войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению ГВВК Никифоров <SPAN class="FIO47">ФИО47</SPAN> здоров и годен к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из приговора 101 гарнизонного военного суда от 26 октября 2011 года, вступившего в законную силу 25 января 2012 года, прапорщик запаса <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> осуждён за совершение 16 преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 292 УК РФ, при этом судом было установлено, что <SPAN class="FIO48">ФИО48</SPAN> совершал указанные преступления по указанию Никифорова, также по просьбе подсудимого выдавались путевые листы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из квитанции от 4 июня 2010 года Никифоров <SPAN class="FIO49">ФИО49</SPAN>. в кассу войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> внес 20648,25 рубля.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая утверждения подсудимого и стороны защиты о том, что Никифоров преступления не совершал, а его действия предусматривают дисциплинарную ответственность, а также то, что он действовал не из корыстной либо иной заинтересованности, и не нарушил государственных интересов, военный суд исходит из того, что корыстная заинтересованность подсудимому органами предварительного следствия, не вменяется, своими действиями подсудимый фактически выполнил объективную сторону преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 286 УК РФ, мотивы совершения деяния, в данном случае, на квалификацию содеянного не влияют, государственные интересы действиями подсудимого по убеждению суда нарушены, поскольку он в суде пояснил, что нарушал установленный порядок учета, оформления и списания материальных запасов, создавая излишки автомобильного бензина, который в последствии незаконно заменялся на другой вид топлива, мотивы же данных действий, также не влияют на содеянное. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Утверждение стороны защиты, о том, что подсудимый не давал <SPAN class="FIO50">ФИО50</SPAN> указаний на оформление путевых листов, а также о том, что автомобиль под управлением <SPAN class="FIO51">ФИО51</SPAN> эксплуатировался законно, военный суд отвергает, поскольку данные обстоятельства, безусловно установлены вступившим в законную силу приговором 101 гарнизонного военного суда от 26 октября 2011 года и соответственно, дополнительного доказывания не требуют.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Утверждение стороны защиты о необходимости исключения из обвинения подсудимому в качестве ущерба 117557,37 рубля военный суд признает несостоятельным, поскольку доказательствами – заключением экспертов установлена именно данная сумма причиненного ущерба, в том числе и действиями подсудимого, оснований не доверять названному заключению у суда не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Что касается утверждения подсудимого и стороны защиты о том, что Никифоров действовал по приказу (указанию) вышестоящего начальника, то военный суд, руководствуясь ч. 2 ст. 42 УК РФ, принимая во внимание, что подсудимый значительное время исполнял обязанности по должности, знал и не мог не знать о незаконности приказа начальника и совершаемых им действий, соответственно и приказа вышестоящего начальника, не отрицает этого в судебном заседании, а потому на основании приведенной нормы закона должен нести уголовную ответственность за совершенные им деяния, на общих основаниях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Никифорова <SPAN class="FIO52">ФИО52</SPAN> выразившиеся в том, что он, являясь должностным лицом, совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий, приказав подчиненному <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> осуществить 16 незаконных выездов на топливозаправщике, эксплуатация которого была запрещена в связи со списанием, внести в путевые листы заведомо ложные сведения, подписал несоответствующие действительности акты о списании материальных средств на общую сумму 117557,37 рубля, что повлекло существенное нарушение прав и законных интересов гражданина <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, совершившего 16 преступлений, а также существенное нарушение охраняемых законном интересов государства, выразившееся в подрыве авторитета органов военного управления, причинении ущерба государству на указную сумму, то эти его действия суд квалифицирует по ч. 1 ст. 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая исковые требования командира войсковой части, о возмещении материального ущерба, основываясь на ст. 1064 ГК РФ и ст. 5 ФЗ "О материальной ответственности военнослужащих", в соответствии с которой военнослужащие несут материальную ответственность в полном размере ущерба в случаях, когда ущерб причинен действиями (бездействием) военнослужащего, содержащими признаки состава преступления, предусмотренного уголовным законодательством Российской Федерации, поэтому иск подлежит удовлетворению, при этом военный суд принимает во внимание, что с учетом оставшегося в воинской части оприходованного бензина на общую сумму 62970,06 рублей и возмещением подсудимым в добровольном порядке 20648,25 рубля, взысканию с него подлежит 33939,06 рубля.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому военный суд учитывает в качестве обстоятельств смягчающих наказание подсудимого наличие у него малолетнего ребенка, добровольное частичное возмещение причиненного ущерба, то, что по службе в армии он характеризуется исключительно положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, его семейное и материальное положение.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оснований для изменения категории совершенного подсудимым преступления на основании ч. 6 ст. 15 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011 года № 420-ФЗ), не имеется. </P><B style="TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</B> 
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P class=BodyTextIndent3>Никифорова <SPAN class="FIO53">ФИО53</SPAN> признать виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 286 УК РФ (в редакции Федерального закона от 8 декабря 2003 года № 162-ФЗ) и назначить ему наказание в виде штрафа в размере 25000 (двадцать пять тысяч) рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исковые требования командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> – удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Никифорова <SPAN class="FIO54">ФИО54</SPAN> в пользу войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (тридцать три тысячи девятьсот тридцать девять) рублей 06 копеек.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По вступлению приговора в законную силу вещественные доказательства по делу - акты о списании материальных запасов от 16 октября 2009 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и от 25 ноября 2009 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> – хранить при деле.</P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=BodyTextIndent3><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN></P></DIV></SPAN>]]></body>
