<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>112 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>29.08.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061208291019363591000018174</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">п. Комаровский Оренбургской области 5 июня 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А. с участием государственного обвинителя – помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Зотова Д.С., подсудимого Соколова <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> защитника-адвоката Мастерова А.А., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> капитана </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Соколова <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления предусмотренного ч. 1 ст. 112 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">5 января 2012 года Соколов <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> будучи в состоянии алкогольного опьянения, около 2 часов 30 минут, находясь на кухне квартиры расположенной по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> желая пресечь противоправные действия потерпевшего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> направленные на применение физического насилия в отношении супруги последнего нанес один удар основанием ладони правой руки в область нижней челюсти слева, причинив потерпевшему телесные повреждения в виде сотрясения головного мозга и двухстороннего перелома нижней челюсти справа в области подбородка без смещения и слева в области ветви, повлекшие за собой причинение средней тяжести вреда здоровью по признаку длительности расстройства здоровья сроком более трех недель.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Соколов <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> виновным себя в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 112 УК РФ признал и в судебном заседании дал показания соответствующие описательной части приговора, пояснив, что в указанное время действительно нанес потерпевшему <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> удар основанием ладони правой руки в область нижней челюсти.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель потерпевшего <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в суде показала, что 5 января 2012 года она находилась в квартире Соколова <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> по указанному выше адресу, совместно с мужем <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> Около 2 часов 30 минут она задремала, но от резкого шума проснулась и увидела подсудимого и потерпевшего, которые стояли друг напротив друга, <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> медленно присел на пол и сказал ей, что ему плохо. Она сопроводила его в спальню, где тот лег спать. Соколов сообщил ей, что, когда он спала, <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> зашел на кухню и стал выражаться в её адрес нецензурной бранью, после чего замахнулся на неё, а Соколов, желая пресечь действия потерпевшего, нанес <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> один удар в область нижней челюсти, от которого у потерпевшего появилась опухоль, в связи с чем 6 января 2012 года <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> обратился в госпиталь. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению судебно-медицинского эксперта у <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> имелись телесные повреждения в виде сотрясения головного мозга и двустороннего перелома нижней челюсти (справа в области подбородка без смещения, слева в области ветви). Перелом нижней челюсти у живых лиц влечет за собой средней тяжести вред здоровью по признаку длительности расстройства здоровья, соком более трёх недель. Сотрясение головного мозга причиняет легкий вред здоровью по признаку кратковременного расстройства здоровья у живых лиц, продолжительностью до трёх недель.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Соколова <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> выразившиеся в том, что он 5 января 2012 года около 2 часов 30 минут на кухне квартиры расположенной по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> причинил <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> вред здоровью средней тяжести, не опасного для жизни человека и не повлекшего последствий, указанных в статье 111 УК РФ, но вызвавшего длительное расстройство здоровья, военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 112 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении подсудимому наказания военный суд учитывает в качестве обстоятельства смягчающего наказание явку с повинной и принимает во внимание, что преступление им совершено впервые, ранее к уголовной ответственности он не привлекался, по службе характеризуется положительно. Также суд принимает во внимание просьбу представителя потерпевшего не наказывать Соколова строго и мнение государственного обвинителя о возможности условного осуждения подсудимого. При таких обстоятельствах военный суд приходит к выводу, что исправление подсудимого возможно без реального отбывания наказания, поэтому применяет к нему ст. 73 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст.ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Соколова <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 112 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 73 УК РФ, назначенное наказание считать условным с испытательным сроком в 1 (один) год, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать свое исправление, обязать его не допускать правонарушений и грубых дисциплинарных проступков, не менять место жительства без уведомления специализированного органа.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения - подписку о невыезде и надлежащем поведении в отношении Соколова <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> - по вступлении приговора в законную силу отменить. </P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN> </P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P></DIV></SPAN>]]></body>
