<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Апелляция</etapd>
<category>12.26 ч.1</category>
<result></result>
<date>29.08.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061208291641578431000019005</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ </B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B></B></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B></B></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B></B></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Оренбург 13 августа 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.А., рассмотрев дело об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового к/с Веревка <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> возбуждённое по ч. 1 ст. 12.26 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">2 августа 2012 года около 2 часов 35 минут Веревка <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>., на улице <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, управляя автомобилем марки Хонда-Цивик (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), был остановлен инспектором ГИБДД. При этом, у должностного лица полиции возникли достаточные основания полагать, что водитель названного транспортного средства находится в состоянии алкогольного опьянения, поскольку у него был запах алкоголя изо рта, нарушение речи, резкое изменение кожных покровов лица. На законное требование должностного лица ГИБДД пройти медицинское освидетельствование на состояние опьянения привлекаемый к административной ответственности от этого отказался, чем нарушил п. 2.3.2 Правил дорожного движения Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В суде Веревка <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> свою вину в совершении вышеназванного правонарушении признал, просил суд строго его не наказывать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Веревка <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в совершении административного правонарушения по ч. 1 ст. 12.26 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях подтверждается его признанием и документами, исследованными в суде.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, из протокола от 2 августа 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> следует, что Веревка <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> направлялся инспектором ДПС на медицинское освидетельствование, в связи с резким запахом алкоголя изо рта, нарушением речи, резкими изменениями кожных покровов лица. Из этого же протокола видно, что привлекаемый к административной ответственности собственноручно указал, что он не согласен пройти медицинское освидетельствование. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно акту <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 2 августа 2012 года Веревка <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> при наличии у него признаков алкогольного опьянения (запах алкоголя изо рта, нарушение речи, резкое изменение окраски кожных покровов лица) отказался пройти освидетельствование на состояние алкогольного опьянения с применением технического средства измерения ALCOTEST PRO-100 (заводской номер прибора - <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> дата последней проверки прибора - 24.08.2011 г.).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Протоколом от 2 августа 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> об отстранении от управления транспортным средством подтверждается, что 2 августа 2012 года Веревка <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> был отстранен от управления автомобилем марки Хонда-Цивик (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), в связи с имеющимися у него признаками алкогольного опьянения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу об административном правонарушении от 2 августа 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Веревка <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> при управлении автомобилем марки Хонда-Цивик (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в 2 часа 35 минут 2 августа 2012 года не выполнил законное требование сотрудника полиции о прохождении медицинского освидетельствования на состояние опьянения. При этом, в данном протоколе в графе объяснение лица, в отношении которого возбуждено административное дело имеется запись, указанная привлекаемым лицом, а именно: «выпил 500 гр. водки, ехал в гараж».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из рапорта инспектора ДПС лейтенанта полиции <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> от 2 августа 2012 года видно, что Веревка <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> в присутствии понятых <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> отказался пройти освидетельствование на алкогольное опьянение на специальном приборе Алкотектор PRO-100. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Веревка <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> 2 августа 2012 года в 2 часа 35 минут, управляя автомобилем марки Хонда-Цивик (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), на улице <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> не выполнил законное требование сотрудника полиции о прохождении медицинского освидетельствования на состояние опьянения, то эти его действия военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 12.26 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Веревка <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> административного наказания суд принимает во внимание в качестве обстоятельств, смягчающих административную ответственность признает раскаяние лица, совершившего административное правонарушение. При этом суд учитывает, что правонарушитель ранее к административной ответственности не привлекался. Обстоятельств, отягчающих его ответственность, из материалов дела не усматривается. Поэтому военный суд приходит к выводу, что Веревка <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> следует назначить минимальное наказание, предусмотренное санкцией части 1 статьи 12.26 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, которое послужит в дальнейшем его исправлению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 4.1, 29.9, 29.10 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Веревка <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 12.26 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, и назначить ему административное наказание в виде лишения права управления транспортными средствами на срок 1 (один) год 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальнику ОГИБДД МО МВД России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и Веревка <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
