<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.7 ч.2</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>28.09.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281132278901000020699</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> <B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> сержанта к/с Данилкина <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, возбуждённые по ч.2 ст.12.7 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данилкин <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> 6 июля 2012 года в 1 час 30 минут на улице <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> будучи лишенным права управления транспортными средствами, в нарушение п.п. 2.1.1 Правил дорожного движения, управлял мотоциклом марки <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) и был задержан инспектором ДПС ГИБДД.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом Данилкин <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в суд не прибыл, но ходатайствовал о рассмотрении дела в его отсутствие. При этом он в своем заявлении указал, что вину в совершении административного правонарушения по ч.2 ст.12.7 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях признает, в содеянном раскаивается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме личного признания, вина Данилкина <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в содеянном подтверждается исследованным в суде протоколом об административном правонарушении от 6 июля 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=BodyText2>Анализируя доказательства по делу в их совокупности, военный суд признает их достоверными и достаточными для юридической оценки содеянного Данилкиным <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Данилкин <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> лишенный права управления транспортным средством, 6 июля 2012 года в 1 час 30 минут на улице <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> области управлял мотоциклом марки <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> то эти его действия военный суд квалифицирует по части 2 статьи 12.7 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Данилкину <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> административного наказания суд принимает во внимание раскаяние лица, совершившего административное правонарушение, предусмотренное ч. 2 ст. 12.7 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях. Обстоятельств, отягчающих ответственность правонарушителя, по делу установлено не было. При этом военный суд учитывает характер совершенного им административного правонарушения в области дорожного движения. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность правонарушителя, к которому не применяется наказание в виде административного ареста, военный суд считает необходимым назначить Данилкину <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> наказание в виде штрафа, которое послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. ст. 2.5, 3.9, 4.1, 29.9 - 29.11 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Данилкина <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного частью 2 статьи 12.7 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях и назначить ему наказание в виде штрафа в размере 5000 (пять тысяч) рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Наименование получателя платежа:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Наименование платежа: уплата административных штрафов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальнику ОГИБДД МО МВД России «Ясненский» и Данилкину <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
