<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>28.09.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281014487181000020225</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И. с участием государственного обвинителя - помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Григорьева С.В., подсудимого Молостова <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> защитника-адвоката Зеленеева Ф.Н., представившего удостоверение от 27 июня 2007 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 20 августа 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Вагапове Р.К., в отсутствие потерпевшего <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">МОЛОСТОВА <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования рядовой Молостов <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> обвиняется в том, что он, действуя с единым умыслом, нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженное с применением насилия при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, 19 февраля 2012 года около 12 часов Молостов <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> находясь в комнате для сушки обмундирования казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> желая показать своё мнимое превосходство над сослуживцем более позднего срока призыва, потребовал от потерпевшего сходить в чайную, расположенную на территории части и за личные денежные средства приобрести для него сигареты. Возмутившись отказом последнего, он, унижая честь и личное достоинство потерпевшего, применил к нему насилие - попеременно нанес <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> кулаками обеих рук три удара в область груди справа. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он же, 20 февраля 2012 года около 12 часов, находясь в комнате для сушки обмундирования казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, с той же целью и по тем же мотивам, вновь потребовал от <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> указанным выше способом приобрести для него сигареты, но и это требование исполнено не было. В результате чего подсудимый нанес потерпевшему кулаками обеих рук три удара в область груди справа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он же, 23 февраля 2012 года около 14 часов 30 минут, находясь около места несения службы дневальным (1 этаж казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), высказывая претензии потерпевшему за якобы ненадлежащее наведение порядка на закрепленной территории, с той же целью и по тем мотивам, применил к нему насилие - нанес два удара кулаками обеих рук в область правого плеча и один удар кулаком правой руки по левой лопатке <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Этими действиями Молостов <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> унизил честь и личное достоинство потерпевшего, причинил ему физическую боль и нравственные страдания, что повлекло за собой существенное нарушение его прав и законных интересов. </P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Молостов <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> виновным себя в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевший <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> просил суд рассмотреть данное дело в особом порядке.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель в суде не возражал против особого порядка принятия судебного решения. Помимо этого государственный обвинитель считает, что вина подсудимого в инкриминируемом ему деянии подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу. Препятствий для постановления приговора в особом порядке нет.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению военно-врачебной комиссии от 23 мая 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Молостов <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>. здоров и по п. «А» - годен к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку рядовой Молостов <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> 19 и 20 февраля 2012 года около 12 часов в комнате для сушки обмундирования казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, а затем 23 февраля 2012 года около 14 часов 30 минут, находясь около места несения службы дневальным (1 этаж казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженное с применением насилия, то эти умышленные действия военный суд квалифицирует по части 1 статьи 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Молостову <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> наказания военный суд принимает во внимание, что он к уголовной ответственности привлекается впервые, по службе и до неё характеризуется положительно, в содеянном раскаивается, ранее ни в чём предосудительном замечен не был, срок военной службы подсудимого истёк, мнение государственного обвинителя о возможности условного осуждения подсудимого. При этом военный суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им преступления в условиях <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации, отнесенного законом к категории преступлений небольшой тяжести, а также наступившие для потерпевшего последствия. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания и применяет к нему ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит в дальнейшем его исправление.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Молостова <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное Молостову <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, обязать его не допускать правонарушений и не менять места жительства без разрешения специализированного государственного органа.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения в отношении Молостова <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> - наблюдение командования воинской части по вступлении приговора в законную силу, - отменить. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 Гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P></DIV></SPAN>]]></body>
