<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.26 ч.2</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>28.09.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281059393901000020556</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> <B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>г. Оренбург 30 августа 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового Нуркенова <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> возбужденное по ч. 2 ст. 12.26 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">2 августа 2012 года в 4 часа 10 минут Нуркенов <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> не имеющий права управления транспортными средствами, на автодороге Орск-Домбаровский-Светлый на 112 км. управляя автомобилем <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) не выполнил законное требование сотрудника ГИБДД о прохождении медицинского освидетельствования на состояние опьянения, чем нарушил 2.7. и п. 2.3.2 Правил дорожного движения Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом Нуркенов <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>. в суд не прибыл, но сообщил, что он о дате, времени и месте рассмотрения дела извещен, просит рассмотреть дело в его отсутствие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Нуркенова в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 2 ст. 12.26 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях подтверждается протоколом об административном правонарушении, протоколом о направлении на медицинское освидетельствование, протоколом об отстранении от управления транспортным средством, а также его признанием. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Нуркенов <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> 2 августа 2012 года в 4 часа 10 минут, не имеющий права управления транспортными средствами на автодороге Орск-Домбаровский-Светлый на 112 км. управляя автомобилем <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> не выполнил законное требование сотрудника ГИБДД о прохождении медицинского освидетельствования на состояние опьянения, то эти его действия военный суд квалифицирует по ч. 2 ст. 12.26 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении административного наказания Нуркенову <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> суд принимает во внимание, что он является военнослужащим, проходящим военную службу по контракту, а потому, на основании ч. 2 ст. 3.9 КОАП к нему не может применяться наказание в виде административного ареста.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 2.5, 3.9, 4.1, 29.9-29.11 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Нуркенова <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> признать виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 2 ст. 12.26 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, на основании которой назначить ему наказание в виде административного штрафа в размере 5000 (пять тысяч) рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Наименование получателя платежа:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Наименование платежа: уплата административных штрафов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальнику ОГИБДД МО МВД России «Ясненский» и Нуркенову <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: Председатель 101 гарнизонного военного суда </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN></P></DIV></SPAN>]]></body>
