<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>159 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>28.09.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281007043751000020157</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>И<SPAN class=FIO1 id=AnonymizerObject1>МЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Судья 101 гарнизонного военного суда С.И. Драйгал., с участием государственного обвинителя - помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Зотова Д.С., подсудимого Сорокина <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> защитника-адвоката Мастерова А.А., представившего удостоверение от 15 февраля 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 24 марта 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Данилиной А.А., а также представителя потерпевшего Чернова Р.Е., действующего по доверенности от 16 апреля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">СОРОКИНА <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 159 УК РФ, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования Сорокин <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> обвиняется в том, что он, находясь в распоряжении воинского должностного лица, злоупотребляя доверием к себе со стороны бывших подчиненных, обманным путем, совершил хищение чужого имущества - 2000 литров летнего дизельного топлива, причинив ущерб войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на сумму 50160 рублей при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, в начале сентября 2011 года Сорокин решил продать директору <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> дизельное топливо «Л» в количестве 2000 литров в счет оплаты имеющегося у него долга. Договорившись с ним об этом, руководитель <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> должен был передать ему за приобретенное топливо лишь 16000 рублей. 9 сентября 2011 года около 13 часов Сорокин, реализуя задуманное, сообщил командиру эксплуатационной железнодорожной роты о имеющейся перед <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>» задолженности в количестве 2000 литров дизельного топлива за якобы произведенные работы по очистке железнодорожных путей части от снега в феврале 2011 года. В тот же день он, действуя от имени последнего, дал указание машинисту передать дизельное топливо в указанном выше объеме из тепловоза войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> представителям <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> и принять от них денежные средства в размере 16000 рублей, что и было сделано 10 сентября 2011 года. В последующем деньги в указанном выше размере были переданы Сорокину, а в середине сентября 2011 года дизельное топливо объемом 2000 литров на сумму 50160 рублей установленным порядком списано с учетов склада ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Сорокин <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в судебном заседании свою вину в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 159 УК РФ, признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании представитель потерпевшего Чернов Р.Е. не возражал против особого порядка принятия судебного решения. При этом он пояснил, что Сорокин <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>. в добровольном порядке возместил ущерб, причиненный войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель в суде также не возражал против особого порядка принятия судебного решения. Помимо этого государственный обвинитель считает, что вина подсудимого в инкриминируемом ему деянии подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу. Препятствий для постановления приговора в особом порядке нет.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 159 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Сорокин <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> злоупотребляя доверием бывших подчиненных, путем обмана последних, 10 сентября 2011 года совершил хищение чужого имущества - 2000 литров дизельного топлива «Л», в результате чего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> был причинен ущерб на сумму 50160 рублей, то эти его умышленные действия военный суд квалифицирует по части 1 статьи 159 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии приговора 101 гарнизонного военного суда от 10 ноября 2011 года, Сорокин <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> признан виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 292 УК РФ (в редакции Федерального закона от 8 апреля 2008 года № 43-ФЗ), и ему было назначено наказание в виде штрафа в размере 30000 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из копии чека-ордера от 10 ноября 2011 года Сорокин <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> уплатил штраф в сумме 30000 рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Сорокину <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> наказания военный суд принимает во внимание, что он по службе характеризуется положительно, в содеянном раскаялся, его семейное и материальное положение, смягчающие обстоятельства - наличие малолетнего ребенка у подсудимого и добровольное возмещение им ущерба и то, что данное преступление он совершил до вынесения приговора суда по первому делу. Также суд принимает во внимание мнения представителя потерпевшего и государственного обвинителя о назначении Сорокину <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> наказания в виде штрафа. При этом суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им преступления против собственности, отнесенного законом к категории небольшой тяжести, и сумму причиненного ущерба войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд считает возможным назначить Сорокину <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> наказание в виде штрафа в пределах санкции ч. 1 ст. 159 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=BodyText21 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Сорокина <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 159 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 марта 2011года№26-ФЗ), и назначить ему наказание в виде штрафа в размере 40000 (сорок тысяч) рублей.</P>
<P class=BodyText21 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения в отношении Сорокина <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> - подписку о невыезде и надлежащем поведении по вступлении приговора в законную силу, - отменить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
