<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category></category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>28.02.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281528230931000021030</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 31 января 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., рассмотрев материалы об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика Полетаева <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, возбужденные по ч. 1 ст. 12.8 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">7 января 2012 года в 17 часов 30 минут Полетаев <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> на улице <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> управлял автомобилем марки <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в состоянии алкогольного опьянения, тем самым он нарушил п.п. 2.7 Правил дорожного движения Российской Федерации. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Полетаев <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> вину в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 12.8 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, признал, в содеянном раскаялся, просил суд строго его не наказывать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Полетаева <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в совершении вышеназванного административного правонарушения подтверждается его признанием и следующими доказательствами:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из протокола об административном нарушении от 7 января 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Полетаев <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>. в тот же день около 18 часов на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> управлял автомобилем марки <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в состоянии алкогольного опьянения. При этом, в данном протоколе в графе объяснение лица, в отношении которого возбуждено административное дело имеется запись: «перегонял автомобиль к дому матери».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Протоколом от 7 января 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> об отстранении от управления транспортным средством подтверждается, что 7 января 2012 года в 17 часов 30 минут Полетаев был отстранен от управления автомобилем марки <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в связи с имеющимися у него признаками алкогольного опьянения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно акту от 7 января 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> освидетельствования на состояние алкогольного опьянения инспектор ДПС 7 января 2011 года в 17 час 45 минут в связи с наличием у водителя признаков опьянения (запах алкоголя изо рта, нарушение речи, резкое изменение окраски кожных покровов лица) в присутствии понятых провел освидетельствование Полетаева <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> с применением технического средства измерения АLCOTECTOR-Ru802 Pro-100 (заводской номер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, дата последней проверки прибора - 29.11.2011 г.). По результатам освидетельствования у Полетаева <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> установлено состояние алкогольного опьянения, с которым он согласился, о чем имеется его собственноручная запись об этом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из содержания бумажного носителя, обеспечивающего запись результатов использования технических средств измерения при освидетельствовании на состояние алкогольного опьянения видно, что 7 января 2012 года в 17 часов 45 минут у Полетаева была взята проба воздуха с использованием прибора АLCOTECTOR-Ru802 Pro-100. В результате у последнего было обнаружено 0,14 мг/л абсолютного этилового спирта в выдыхаемом воздухе. Желание пройти медицинское освидетельствование на состояние алкогольного опьянения Полетаев <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>. не изъявил.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Полетаев <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> 7 января 2012 года в 17 часов 30 минут на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> управлял автомобилем марки <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в состоянии алкогольного опьянения, то эти его действия военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 12.8 Кодекса об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Полетаеву <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> административного наказания суд принимает во внимание, что он ранее к административной ответственности не привлекался. При этом суд в качестве обстоятельств, смягчающих административную ответственность признает раскаяние лица, совершившего административное правонарушение. Обстоятельств отягчающих его ответственность из материалов дела не усматривается. Поэтому суд назначает ему минимальное наказание, определенное санкцией части 1 статьи 12.8 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, которое послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 2.5, 4.1, 29.9 - 29.11 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Полетаева <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 12.8 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, и назначить ему наказание в виде лишения права управления транспортным средством на срок 1 (один) год 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию постановления направить начальнику ОГИБДД МО МВД России «Шарлыкский» и Полетаеву <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Это же постановление и водительское удостоверение серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> выданное на имя Полетаева <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>, направить командиру полка ДПС ГИБДД при УВД г. Оренбурга для исполнения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получении копии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
