<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.26 ч.1</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>28.04.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281535021871000021090</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ </B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.А., с участием Немцова <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и его представителя - адвоката Мауленбердинова М.М., представившего удостоверение от 17 февраля 2003 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 29 марта 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, рассмотрев дело об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика Немцова <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> возбуждённое по ч. 1 ст. 12.26 Кодекса РФ Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">19 февраля 2012 года в 3 часа 50 минут Немцов <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> на улице <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, управляя автомобилем марки <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> был остановлен инспектором ГИБДД. При этом, у должностного лица милиции возникли достаточные основания полагать, что водитель указанного транспортного средства находится в состоянии алкогольного опьянения, поскольку от него исходил резкий запах алкоголя изо рта и было резкое изменение окраски кожных покровов лица. На законное требование должностного лица ГИБДД пройти медицинское освидетельствование на состояние опьянения привлекаемый к административной ответственности от этого отказался, чем нарушил п. 2.3.2 Правил дорожного движения Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Немцов <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> свою вину в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 12.26 Кодекса РФ Российской Федерации об административных правонарушениях, признал, при этом он просил суд строго его не наказывать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Адвокат Мауленбердинов М.М. в суде поддержал позицию Немцова <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Немцова <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в совершении вышеназванного административного правонарушения подтверждается его признанием и документами, исследованными в суде, а именно: протоколом об административном правонарушении от 19 февраля 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> протоколом от 19 февраля 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> об отстранении от управления транспортным средством марки <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> протоколом от 19 февраля 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о доставлении, протоколом от 19 февраля 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о направлении на медицинское освидетельствование, объяснениями понятых <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> от 19 февраля 2012 года и рапортом инспектора ДПС.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Немцов <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> 19 февраля 2012 года в 3 часа 50 минут на ул. <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, управляя автомобилем марки <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), не выполнил законное требование сотрудника полиции о прохождении медицинского освидетельствования на состояние опьянения, то эти его действия военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 12.26 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Немцову <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> административного наказания суд принимает во внимание раскаяние лица, совершившего административное правонарушение. Обстоятельств, отягчающих его ответственность из материалов дела не усматривается. При этом военный суд учитывает характер совершенного им административного правонарушения в области дорожного движения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность правонарушителя, военный суд считает необходимым назначить Немцову <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> минимальное наказание, предусмотренное санкцией ч. 1 ст. 12.26 Кодекса РФ об административных правонарушениях, которое послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 2.5, 4.1, 29.9-29.11 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Немцова <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 12.26 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, и назначить ему административное наказание в виде лишения права управления транспортными средствами на срок 1 (один) год 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальнику ОГИБДД МО МВД РФ «Ясненский» и Немцову <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
