<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.2 п.в</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>26.06.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281436339371000020751</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Оренбург 3 мая 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И. с участием государственного обвинителя - военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковника юстиции Козлова С.Н., подсудимых Рахматуллина <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>. и Кадырова <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> их защитника-адвоката Левченко О.А., представившего удостоверение от 10 августа 2010 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 3 мая 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Данилиной А.А., а также потерпевшего <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащих войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядовых </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">РАХМАТУЛЛИНА <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>, родившегося 1 <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">и </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">КАДЫРОВА <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, родившегося <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемых в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовые Рахматуллин <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и Кадыров <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> предварительно договорившись между собой, будучи равными по служебному положению и воинскому званию с потерпевшим, поддерживая друг друга, грубо нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, желая показать своё мнимое превосходство, унизить честь и личное достоинство последнего, под предлогом неопрятного ношения формы одежды, расслабленного поясного ремня, демонстративно, в присутствии других военнослужащих названного подразделения, 16 января 2012 года около 7 часов 40 минут, в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, у шинельных шкафов, применили к рядовому <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> насилие: Рахматуллин <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> нанес потерпевшему два удара кулаком левой руки и один удар кулаком правой руки в область груди, один удар ногой, обутой в ботинок с высоким берцем военного образца, в область голени левой ноги, потом, уменьшив длину солдатского ремня <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> смял молотком крепеж на бляхе; Кадыров <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> нанес потерпевшему один удар коленом левой ноги в бедро правой ноги, затем схватил его правой рукой за горло и кулаком левой руки нанес два удара в область спины. Возмутившись высказываниями <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> Рахматуллин через несколько минут, находясь в комнате для умывания, в присутствии Кадырова, поддерживавшего его действия, путем высказывания в адрес <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> оскорбительных выражений, под тем же предлогом, нанес последнему один удар основанием правой руки в область груди.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Этими действиями подсудимые унизили честь и личное достоинство <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> причинили последнему физическую боль, нравственные страдания и телесные повреждения, а именно: Рахматуллин в виде ушиба мягких тканей грудной клетки слева, ссадин в области левой голени; Кадыров <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN>. в виде гематомы правого бедра, не повлекшие за собой вреда здоровью, чем существенно нарушили права потерпевшего и охраняемые интересы государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании подсудимые Рахматуллин <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN>. и Кадыров <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> каждый в отдельности, виновными себя в совершении преступления, предусмотренного п. "в" ч. 2 ст. 335 УК РФ, признали, и об обстоятельствах совершенного, локализации и количестве ударов, они дали показания, по своему содержанию соответствующие описательной части приговора, и пояснили, что избили потерпевшего, желая показать своё превосходство над ним.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимых подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, потерпевший <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в суде показал, что, действительно, 16 января 2012 года около 7 часов 40 минут сначала в присутствии военнослужащих части в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, а затем в комнате для умывания названной воинской части в присутствии Кадырова <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN>., рядовые Рахматуллин <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN>. и Кадыров <SPAN class="FIO32">ФИО32</SPAN> под предлогом неопрятного ношения формы одежды применили к нему насилие, а именно: Рахматуллин <SPAN class="FIO33">ФИО33</SPAN> нанес ему два сильных удара кулаками обеих рук в область груди спереди, а Кадыров один сильный удар коленом левой ноги по бедру правой ноги, схватил его правой рукой за горло и нанес два удара средней силы кулаком левой руки в область спины. Затем Рахматуллин вновь нанес ему один сильный удар кулаком левой руки в область груди и один сильный удар ногой, обутой в ботинок с высоким берцем военного образца по левой голени. От ударов Рахматуллина у него образовались телесные повреждения в виде гематомы на груди спереди и в области голени левой ноги. От удара коленом Кадырова в области бедра правой ноги у него образовалась гематома в данной области. Потом при помощи молотка Рахматуллин смял крепеж на бляхе его солдатского ремня. Высказав в их адрес своё недовольство, Рахматуллин при поддержке Кадырова, высказывавшегося в его адрес нецензурной бранью, потребовал прийти с ними в комнату для умывания, где Рахматуллин по тому же поводу вновь нанес ему один сильный удар основанием правой руки в область груди спереди. Далее Сошников показал, что от этих противоправных действий подсудимых он испытал унижение чести и личного достоинства в глазах сослуживцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из оглашенных показаний свидетеля <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> следует, что примерно в 7 часов 40 минут 16 января 2012 года <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN>, находясь в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, у шинельных шкафов, видел Рахматуллина <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> и Кадырова <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> которые в нецензурной форме предъявляли претензии <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> по поводу ненадлежащего ношения формы одежды. В ходе предъявления этих претензий, Рахматуллин и Кадыров, поочередно, применили насилие к <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN> а именно: Рахматуллин нанес последнему не менее двух ударов кулаками обеих рук в область груди спереди и один удар ногой, обутой в ботинок по левой голени; Кадыров нанес <SPAN class="FIO38">ФИО38</SPAN> не более двух ударов кулаком левой руки в область спины. Далее он, <SPAN class="FIO39">ФИО39</SPAN> подошел к своему спальному месту, через минуту он пошел в комнату для умывания, где уже находились вышеназванные лица. Там Рахматуллин вновь предъявлял те же претензии <SPAN class="FIO40">ФИО40</SPAN> по поводу ненадлежащего ношения формы одежды, расслабленного поясного ремня. Проходя мимо умывальника в сторону туалета и выходя обратно, он увидел как Рахматуллин нанес один удар основанием ладони правой руки в область груди <SPAN class="FIO41">ФИО41</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению эксперта от6 марта 2012 года №<SPAN class="Nomer2">№</SPAN> у <SPAN class="FIO42">ФИО42</SPAN> установлены телесные повреждения в виде ушиба мягких тканей грудной клетки слева, гематомы правого бедра, ссадин в области левой голени, не расценивающееся как вред здоровью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключениям военно-врачебных комиссий от 27 февраля 2012 года №<SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Рахматуллин <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> и Кадыров <SPAN class="FIO44">ФИО44</SPAN> по п. «Б» - годны к военной службе с незначительными ограничениями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с приказами командира войсковой <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 июля 2011 года №<SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, 12 декабря 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, учетно-послужным карточкам рядовых Рахматуллина <SPAN class="FIO45">ФИО45</SPAN> Кадырова <SPAN class="FIO46">ФИО46</SPAN>. и <SPAN class="FIO47">ФИО47</SPAN> подсудимые и потерпевший между собой в отношениях подчиненности не состоят.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из вступившего в законную силу постановления 101 гарнизонного военного суда от 1 ноября 2011 года усматривается, что рядовой Рахматуллин <SPAN class="FIO48">ФИО48</SPAN> за нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими был привлечен к ответственности в виде дисциплинарного ареста сроком на 30 суток с содержанием в 221 гарнизонной гауптвахте.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Распиской от 12 марта 2012 года подтверждается, что Рахматуллин <SPAN class="FIO49">ФИО49</SPAN> и Кадыров <SPAN class="FIO50">ФИО50</SPAN> возместили причиненный вред <SPAN class="FIO51">ФИО51</SPAN>. в размере 15000 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Анализируя доказательства по делу в их совокупности, суд признает, что они согласуются между собой и позволяют сделать вывод о виновности Рахматуллина <SPAN class="FIO52">ФИО52</SPAN> и Кадырова <SPAN class="FIO53">ФИО53</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку рядовые Рахматуллин <SPAN class="FIO54">ФИО54</SPAN> и Кадыров <SPAN class="FIO55">ФИО55</SPAN>., действуя группой лиц по предварительному сговору, 16 января 2012 года около 7 часов 40 минут сначала в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> у шинельных шкафов, а затем через несколько минут в комнате для умывания, применили к рядовому <SPAN class="FIO56">ФИО56</SPAN> насилие, не повлекшее за собой вреда здоровью последнего, тем самым нарушили уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевшего, то военный суд умышленные действия каждого из подсудимых квалифицирует по п. «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении подсудимым Рахматуллину <SPAN class="FIO57">ФИО57</SPAN> и Кадырову <SPAN class="FIO58">ФИО58</SPAN> наказания суд принимает во внимание, что они, каждый в отдельности, характеризуются по службе удовлетворительно, а до неё - положительно, в содеянном раскаялись, к уголовной ответственности привлекаются впервые, семейное положение Рахматуллина, привлечение последнего к ответственности в виде дисциплинарного ареста за нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими, Кадыров ранее ни в чем предосудительном замечен не был. Наряду с этим суд признает в качестве обстоятельства, смягчающее наказание подсудимым, добровольное возмещение потерпевшему, причинного ими вреда. Также военный суд принимает во внимание просьбу <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> не наказывать подсудимых строго и не лишать их свободы. При этом военный суд учитывает повышенную опасность совершенного подсудимыми группового преступления в условиях Вооруженных Сил РФ, а также то, что они в присутствии военнослужащих части совершили дерзкое воинское преступление, отнесенное законом к преступлениям средней тяжести, характер и степень фактического участия каждого из них в совершении преступления, и наступившие для потерпевшего последствия. На основании приведенных доводов суд считает, что оснований для изменения категории совершенного подсудимыми преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ), не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая изложенное и данные о личности подсудимых в их совокупности, военный суд приходит к выводу, что исправление Рахматуллина <SPAN class="FIO59">ФИО59</SPAN> и Кадырова <SPAN class="FIO60">ФИО60</SPAN> возможно только в условиях содержания их в дисциплинарной воинской части, а потому суд применяет ст. 55 УК РФ. Данный вид наказания, по мнению суда, является справедливым, соответствующим тяжести и конкретным обстоятельствам совершенного ими преступления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Рахматуллина <SPAN class="FIO61">ФИО61</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 9 (девять) месяцев. В соответствии со ст. 55 УК РФ назначенное Рахматуллину <SPAN class="FIO63">ФИО63</SPAN> наказание заменить на содержание в дисциплинарной воинской части тот же срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Кадырова <SPAN class="FIO62">ФИО62</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 6 (шесть) месяцев. В соответствии со ст. 55 УК РФ назначенное Кадырову <SPAN class="FIO64">ФИО64</SPAN>. наказание заменить на содержание в дисциплинарной воинской части тот же срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок отбывания наказания Рахматуллину <SPAN class="FIO66">ФИО66</SPAN> и Кадырову <SPAN class="FIO65">ФИО65</SPAN>. исчислять с 3 мая 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части в отношении Рахматуллина <SPAN class="FIO67">ФИО67</SPAN> и Кадырова <SPAN class="FIO68">ФИО68</SPAN> - отменить и до вступления приговора в законную силу содержать их на 221 гарнизонной гауптвахте (г. Ясный-2, Оренбургской области).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения, а осужденными, содержащимися на гауптвахте - в тот же срок со дня вручения им копии приговора. В случае подачи кассационных жалоб осужденные вправе ходатайствовать о своём участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
