<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие исковые дела</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>28.09.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281045354211000020448</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>Копия</P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P class=MsoNormal><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгала С.И., при секретаре Седловой А.С., с участием представителя истца - Климовича В.А., действующего по доверенности от 7 августа 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ответчика Хиленко <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> рассмотрев гражданское дело по иску руководителя ФБУ - командира восковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковника Коноваленкова <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> к военнослужащему войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшему прапорщику Хиленко <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> о возмещении материального ущерба и судебных расходов,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Руководитель ФБУ - командир войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковник Коноваленков <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>. обратился в военный суд с иском к Хиленко <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в котором он просит суд взыскать с Хиленко <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>. в пользу ФБУ - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> причиненный им ущерб в порядке ст. 5 ФЗ «О материальной ответственности военнослужащих» от 12 июля 1999 года № 161-ФЗ в сумме 63903 рубля 77 копеек и государственную пошлину в размере 2117 рублей 11 копеек.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Хиленко <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>. вышеназванные требования признал в полном объеме, требования ст. 173 ГПК РФ ему понятны. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Климович В.А. просит суд иск командира части от 27 июля 2012 года удовлетворить и взыскать с ответчика вышеназванные суммы. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исследовав и проверив материалы дела, военный суд принимает признание иска ответчиком, так как считает, что данные действия не противоречат закону, и не нарушают прав и законных интересов других лиц, и поэтому военный суд удовлетворяет иск истца от 27 июля 2012 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы, а потому требование истца о возмещении государственной пошлины подлежит удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 173, 194-198 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Иск руководителя ФБУ - командира восковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> к Хиленко <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> о возмещении материального ущерба, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Хиленко <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> в пользу ФБУ - войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> сумму материального ущерба в размере 63903 (шестьдесят три тысячи девятьсот три) рубля 77 копеек и судебные расходы, выразившиеся в оплате госпошлины в размере 2117 (две тысячи сто семнадцать) рублей 11 копеек.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Денежные средства внести: 460000, <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
