<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>339 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>26.06.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281450067181000020908</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right"></B><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> 
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А., с участием государственного обвинителя – помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Парфенова П.А., подсудимого Искандарова <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> защитника-адвоката Жеглова М.В., представившего удостоверение № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Данилиной А.А., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ИСКАНДАРОВА <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30 и ч. 2 ст. 339 УК РФ,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовой Искандаров <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. органами предварительного расследования обвиняется в том, что 5 декабря 2011 года около 14 часов 40 минут, находясь в помещении комнаты для умывания казармы учебной роты автомобильного батальона войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, с целью полностью уклониться от исполнения обязанностей военной службы по призыву, путем симуляции болезни и причинения себе какого-либо повреждения (членовредительства), проглотил один фрагмент швейной иглы, предварительно положив его в конфету, в связи с чем был доставлен в военный госпиталь. По независящим от подсудимого обстоятельствам, вреда здоровью подсудимого не наступило, задуманное преступление довести до конца не смог и продолжил исполнять обязанности военной службы, ввиду отсутствия оснований для его увольнения с военной службы по состоянию здоровья. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Искандаров <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> виновным себя в совершении вмененного ему преступления признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства, при этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Государственный обвинитель и защитник в судебном заседании также не возражают об особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст. 30 ч.2 ст. 339 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению военно-врачебной комиссии Искандаров <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> здоров и годен к военной службе.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению экспертов-психиатров у Искандарова <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>., как в период, относящийся к содеянному, так и в настоящее время не отмечается признаков, какого-либо психического расстройства, которое препятствовало бы ему осознавать фактический характер и общественную опасность своих действий и руководить ими. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Учитывая, что заключение экспертов вынесено врачами-специалистами высокой квалификации, согласуется с данными о личности подсудимого, заключением ВВК, характером содеянного им, другими материалами дела, последовательным поведением подсудимого в ходе предварительного и судебного следствия, поэтому суд признает Искандарова <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>. вменяемым, годным к военной службе, следовательно, субъектом воинского преступления.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленный действия Искандарова <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> который 5 декабря 2011 года, совершил покушение на преступление – уклонение военнослужащего от исполнения обязанностей военной службы путем симуляции болезни и причинения себе какого-либо повреждения (членовредительства) в целях полного освобождения от исполнения обязанностей военной службы, при этом преступление не было доведено до конца по не зависящим от подсудимого обстоятельствам, военный суд квалифицирует по ч. 3 ст. 30 ч.2 ст. 339 УК РФ.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании того, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката за оказание им юридической помощи Искандарову в уголовном судопроизводстве по назначению в сумме 1074,60 рубля, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому суд учитывает, что по службе в армии он характеризуется положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, в содеянном раскаялся, при этом суд принимает во внимание, характер и степень общественной опасности неоконченного преступления, особую значимость в условиях вооруженных сил данного вида деяний, связанных с уклонением от прохождения военной службы, отнесенных законом к тяжким преступлениям, оценив в совокупности данные обстоятельства, военный суд находит, что исправление Искандарова <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>. возможно только в условиях содержания его в дисциплинарной воинской части, а потому применяет ст. 55 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оснований для изменения категории совершенного подсудимым преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ), не имеется.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Искандарова <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30 ч. 2 ст. 339 УК РФ и назначить ему наказание в виде лишения свободы на срок пять месяцев. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 55 УК РФ назначенное Искандарову <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>. наказание заменить на содержание в дисциплинарной воинской части тот же срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок отбывания наказания Искандарову <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> исчислять с 14 июня 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части в отношении Искандарова <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> - отменить и до вступления приговора в законную силу содержать его на гауптвахте Ивского гарнизона.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в сумме 1074,60 рубля - отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 Гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN></P></DIV></SPAN>]]></body>
