<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.15 ч.4</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>28.09.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281119084211000020591</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>по делу об административном правонарушении</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта ЛЮТИКОВА <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, возбуждённые по ч. 4 ст. 12.15 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">16 мая 2012 года в 19 часов 32 минуты Лютиков <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> управляя автомобилем марки <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак - <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), на 172 километре автодороги Самара-Оренбург, в зоне действия дорожного знака 3.20 «Обгон запрещен», совершил обгон транспортного средства с выездом на сторону дороги, предназначенную для встречного движения, чем допустил нарушение требования пункта 1.3 Правил дорожного движения Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Лютиков <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> отрицая свою вину в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 4 ст. 12.15 КоАП РФ, пояснил, что совершил обгон автомобиля КамАЗ, движущегося со скоростью около 30 км/ч, в зоне действия дорожных знаков 1.25 "Дорожные работы" и 3.20 «Обгон запрещен» при отсутствии встречного потока транспортных средств и при хорошей видимости автодороги после участка проведения дорожных работ с соблюдением требований Правил дорожного движения Российской Федерации. Далее Лютиков обращает внимание суда на то, что протокол об административном правонарушении от 16 мая 2012 года серии 56 ВА <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> должностным лицом полиции был составлен без привлечения понятых, место совершения административного правонарушения указано не точно, что по его мнению, является существенным недостатком. При он просит суд исключить схему места совершения административного правонарушения из числа доказательств по данному делу, поскольку она была составлена в отсутствие свидетелей без указания участка производства работ, копия данной схемы ему на руки не выдавалась, при ознакомлении со схемой дорожного знака 3.31 "Конец зоны всех ограничений" указано не было, и то, что «схема нарушения» не существует. Каких-либо других аргументов в обоснование своей позиции Лютиковым приведено не было. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу об административном правонарушении от 16 мая 2012 года серии 56 ВА № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Лютиков <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> 16 мая 2012 года в 19 часов 32 минуты, управляя автомобилем марки <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), на 172 километре автодороги Самара-Оренбург, нарушил требования дорожного знака 3.20 «Обгон запрещен» и допустил выезд на полосу встречного движения, чем нарушил пункт 1.3 Правил дорожного движения Российской Федерации. В этом же протоколе данный гражданин в графе: «Объяснения лица, в отношении которого возбуждено дело об административном правонарушении, собственноручно указал: «..совершил обгон после участка проведения работ».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с пунктом 1.3 Правил дорожного движения Российской Федерации (утв. постановлением Совета Министров - Правительства РФ от 23 октября 1993 года № 1090) участники дорожного движения обязаны знать и соблюдать относящиеся к ним требования Правил, сигналов светофоров, знаков и разметки, а также выполнять распоряжения регулировщиков, действующих в пределах предоставленных им прав и регулирующих дорожное движение установленными сигналами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Лютикова <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> вопреки приведенным доводам, указанным в описательной части постановления суда, в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 4 ст. 12.15 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях подтверждается протоколом об административном правонарушении от 16 мая 2012 года серии 56 ВА № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, объяснением Лютикова в части того, что обгон автомобиля КамАЗ, движущегося со скоростью около 30 км/ч, он совершил в зоне действия дорожного знака 3.20 «Обгон запрещен» и схемой, из которой видно, что водитель автомобиля <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> совершил обгон транспортного средства в зоне действия дорожного знака 3.20 «Обгон запрещен». Указанная схема была предоставлена для ознакомления Лютикову <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> о чем свидетельствует его подпись, каких-либо замечаний с его стороны зафиксировано не было. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Утверждение правонарушителя о том, что протокол об административном правонарушении от 16 мая 2012 года серии 56 ВА № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в отношении Лютикова <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> должностным лицом полиции был составлен без соблюдения требований ч. 2 ст. 28.2 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, несостоятельно, противоречит данным, исследованным в суде. Место совершения Лютиковым <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> административного правонарушения инспектором ДПС было зафиксировано верно. Привлекать понятых в силу требований ч. 2 ст. 25.7, гл. 27 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, по убеждению суда, не требовалось.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Схема места совершения административного правонарушения, по убеждению суда, не подлежит исключению из числа доказательств по данному делу, так как она была составлена в строгом соответствии с требованиями действующего законодательства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, согласно ст.26.2 КоАП РФ доказательствами по делу об административном правонарушении являются любые фактические данные, на основании которых судья, орган, должностное лицо, в производстве которых находится дело, устанавливают наличие или отсутствие события административного правонарушения, виновность лица, привлекаемого к административной ответственности, а также иные обстоятельства, имеющие значение для правильного разрешения дела. Эти данные устанавливаются протоколом об административном правонарушении, иными протоколами, предусмотренными указанным Кодексом, объяснениями лица, в отношении которого ведется производство по делу об административном правонарушении, показаниями потерпевшего, свидетелей, заключениями эксперта, иными документами, а также вещественными доказательствами. В силу ч.1, 2 ст.26.7 КоАП РФ документы признаются доказательствами, если сведения, изложенные или удостоверенные в них организациями, их объединениями, должностными лицами и гражданами, имеют значение для производства по делу об административном правонарушении. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 118 Административного регламента, утвержденного приказом МВД РФ от 2 марта 2009года №185 определено, что при необходимости изложить дополнительные сведения, которые могут иметь значение для правильного разрешения дела об административном правонарушении, сотрудник, выявивший административное правонарушение, составляет подробный рапорт и (или) схему места совершения административного правонарушения (приложение №7 к Административному регламенту), которые прилагаются к делу. Схема места совершения административного правонарушения подписывается сотрудником, ее составившим, и лицом, в отношении которого возбуждено дело об административном правонарушении. В случае отказа указанного лица от подписания схемы в ней делается соответствующая запись.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с вышеназванными нормативно-правовыми актами, ссылка Лютикова <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> на то, что схема места совершения административного правонарушения не предусмотрена действующим законодательством, является ошибочной. Присутствие свидетелей при её составлении в силу требований п. 118 Административного регламента не требовалось.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Довод Лютикова <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> о том, что копия схемы места совершения административного правонарушения подлежит вручению лицу, в отношении которого возбуждено дело об административном правонарушении, несостоятелен, поскольку это не предусмотрено КоАП РФ, ФЗ "Об информации, информационных технологиях и о защите информации"от 27 июля 2006 года № 149-ФЗ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Схема места совершения административного правонарушения, по мнению суда, является одним из доказательств по делу. Как и любое доказательство, схема места совершения административного правонарушения доступна участникам производства по делу об административном правонарушении для ознакомления, что инспектором ДПС и было сделано.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Утверждение Лютикова <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>. о том, что на схеме отсутствовал дорожный знак 3.31 "Конец зоны всех ограничений", по убеждению суда, голословно. Этот вывод суда основан на произведенной собственноручной записи правонарушителя в названной схеме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Существенных недостатков, на что обращал Лютиков внимание суда, по данному делу добыто не было. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Что касается остальных суждений Лютикова, то они не могут повлиять на принятое судом решение.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Анализируя доказательства по делу в их совокупности, военный суд признает их достоверными и достаточными для юридической оценки содеянного Лютиковым <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Лютиков <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>. 16 мая 2012 года в 19 часов 32 минуты в нарушение Правил дорожного движения Российской Федерации совершил выезд на сторону дороги, предназначенную для встречного движения, то эти его действия военный суд квалифицирует по ч. 4 ст. 12.15 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Лютикову <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>. административного наказания суд принимает во внимание, что он привлекается к административной ответственности впервые. При этом суд учитывает характер совершенного им административного правонарушения в области дорожного движения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность правонарушителя, военный суд приходит к выводу, что Лютикову необходимо назначить минимальное наказание, предусмотренное санкцией ч. 4 ст. 12.15 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, которое послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 2.5, 4.1, 29.9 - 29.11 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Лютикова <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 4 ст. 12.15 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, и назначить ему наказание в виде лишения права управления транспортными средствами сроком на 4 (четыре) месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальникам МО МВД РФ «Бузулукский», ОГИБДД МО МВД России «Ясненский» и Лютикову <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Водительское удостоверение серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> направить начальнику ОГИБДД МО МВД России «Ясненский» для исполнения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии постановления.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
