<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.2 п.в</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>28.09.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061209281021586561000020293</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И. с участием государственного обвинителя - помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Зотова Д.С., подсудимого Шахмарданова <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>. и его защитника-адвоката Лозового А.А., представившего удостоверение от 11 мая 2006 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 17 августа 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, подсудимого Алексеева <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и его защитника-адвоката Мастерова А.А., представившего удостоверение от 15 февраля 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 17 августа 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Седловой А.С., а также потерпевших <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN>, <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN>., <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>., <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN>, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового запаса</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ШАХМАРДАНОВА <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN>, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">и военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">АЛЕКСЕЕВА <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN>, <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемых в совершении преступления, предусмотренного пунктами «б», «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Шахмарданов <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> и Алексеев <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> действуя группой лиц по предварительному сговору, совершили нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства в отношении четырех потерпевших, сопряженное с применением насилия при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, рядовые Шахмарданов и Алексеев, предварительно договорившись между собой, 26 ноября 2011 года около 22 часов 30 минут в спальном помещение казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> желая показать своё мнимое превосходство над сослуживцами более позднего срока призыва, совместно, заставили рядовых <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> и <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> отжиматься от пола под счет Алексеева. Затем подсудимые, поддерживая друг друга, высказали в адрес потерпевших свои претензии и применили к ним насилие: Шахмарданов нанес <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> и <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> каждому в отдельности, не менее пяти ударов обеими ногами в область правого бедра; Алексеев нанес <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN> не менее пяти ударов обеими ногами в область правого бедра, <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN> - не менее пяти ударов обеими ногами в область левого бедра, <SPAN class="FIO32">ФИО32</SPAN> - не менее пяти ударов обеими ногами в область левого бедра. Затем Алексеев при поддержке Шахмарданова не менее трех раз по соответствующим командам требовал от потерпевших лечь в кровати, затем встать с них и построиться в одну шеренгу, что последними и было сделано.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Этими действиями Шахмарданов <SPAN class="FIO33">ФИО33</SPAN> и Алексеев <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN> унизили честь и личное достоинство потерпевших, причинили <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> и <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> физическую боль и нравственные страдания, что повлекло за собой существенное нарушение их прав и законных интересов. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании подсудимые Шахмарданов <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN>. и Алексеев <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> каждый в отдельности, свою вину в совершении преступления, предусмотренного пунктами «б», «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ, признали, предварительный сговор по применению совместного насилия в отношении вышеназванных лиц они подтвердили, об обстоятельствах, локализации и количестве нанесенных ими ударов дали показания, по своему содержанию, соответствующие описательной части приговора, и пояснили, что они избили потерпевших, желая показать своё превосходство над ними.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимых подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании потерпевшие <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> и <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, каждый в отдельности, показали, что, действительно, 26 ноября 2011 года около 22 часов 30 минут в спальном помещение казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> при указанных выше обстоятельствах они были избиты подсудимыми. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При этом <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN> в суде показал, что ему было нанесено не менее пяти ударов ногами в область правого бедра как Шахмардановым, так и Алексеевым. Подсудимого Алексеева он простил.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="FIO38">ФИО38</SPAN> в суде подтвердил нанесение ему не менее пяти ударов в область правого бедра Алексеевым. Кроме того, он сообщил суду, что видел, как Шахмарданов нанес <SPAN class="FIO39">ФИО39</SPAN> не менее пяти ударов в область правого бедра. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в суде показал, что Шахмарданов и Алексеев применяли к ним насилие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как показал <SPAN class="FIO40">ФИО40</SPAN> подсудимый Алексеев нанес ему не менее пяти ударов в область левого бедра. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевшие <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> и <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> приняли извинения от подсудимых.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> и <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в суде пояснили, что от противоправных действий Шахмарданова <SPAN class="FIO41">ФИО41</SPAN> и Алексеева <SPAN class="FIO42">ФИО42</SPAN> они испытали физическую боль и нравственные страдания. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> в суде показал, что он, находясь в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> 26 ноября 2011 года около 22 часов 30 минут слышал требования подсудимых к потерпевшим и их исполнение.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению ВВК от 3 мая 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Шахмарданов <SPAN class="FIO44">ФИО44</SPAN> по п. «А» - годен к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению ВВК от 10 мая 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Алексеев <SPAN class="FIO45">ФИО45</SPAN> по п. «Б» - годен к военной службе с незначительными ограничениями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимые Шахмарданов <SPAN class="FIO46">ФИО46</SPAN> Алексеев <SPAN class="FIO47">ФИО47</SPAN> и потерпевшие <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> между собой в отношениях подчиненности не состоят, о чем в деле имеются соответствующие документы об этом (приказы воинских должностных лиц, учетно-послужные карточки).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из вступивших в законную силу постановлений 101 гарнизонного военного суда от 28 марта 2012 года усматривается, что рядовые Шахмараданов <SPAN class="FIO48">ФИО48</SPAN>. и Алексеев <SPAN class="FIO49">ФИО49</SPAN>. за нарушение уставных правил несения внутренней службы были привлечены к ответственности в виде дисциплинарного ареста сроком на 10 суток с содержанием в 221 гарнизонной гауптвахте.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Анализируя доказательства по делу в их совокупности, суд признает, что они согласуются между собой и позволяют сделать вывод о виновности подсудимых.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку рядовые Шахмарданов <SPAN class="FIO50">ФИО50</SPAN>. и Алексеев <SPAN class="FIO51">ФИО51</SPAN> действуя группой лиц по предварительному сговору, 26 ноября 2011 года около 22 часов 30 минут в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> совершили нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства четырех потерпевших, сопряженное с применением насилия, то эти умышленные действия каждого из них военный суд квалифицирует по пунктам «б», «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Шахмарданову <SPAN class="FIO52">ФИО52</SPAN> и Алексееву <SPAN class="FIO53">ФИО53</SPAN> наказания военный суд принимает во внимание, что они по службе характеризуются отрицательно, а до неё - положительно, к уголовной ответственности привлекаются впервые, раскаяния Шахмарданова в суде, их семейное положение - Шахмарданов воспитывался и рос в многодетной семье, а Алексеев - в неполной семье, смягчающие обстоятельство - активное способствование Алексеевым раскрытию и расследованию преступления, изобличению и уголовному преследованию другого соучастника преступления, и то, что они принесли потерпевшим свои извинения. Также военный суд принимает во внимание мнения потерпевших, которые просят не лишать подсудимых свободы и государственного обвинителя об условном осуждении Шахмарданова и Алексеева. При этом военный суд учитывает повышенную опасность совершенного подсудимыми группового преступления в условиях Вооруженных Сил РФ, а также то, что они совершили дерзкое воинское преступление, отнесенное законом к преступлений средней тяжести, характер и степень фактического участия каждого из них в совершении преступления, и наступившие для потерпевших последствия. На основании приведенных доводов суд считает, что оснований для изменения категории совершенного подсудимыми преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ), не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимых, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимых без реального отбывания наказания и применяет к ним ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит в дальнейшем их исправление. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 302, 304, 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Шахмарданова <SPAN class="FIO54">ФИО54</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного пунктами «б», «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 2 (два) года 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Алексеева <SPAN class="FIO55">ФИО55</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного пунктами «б», «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 2 (два) года. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное подсудимым Шахмараданову <SPAN class="FIO56">ФИО56</SPAN> и Алексееву <SPAN class="FIO57">ФИО57</SPAN> наказание в виде лишения свободы считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год 6 (шесть) месяцев, в течение которого условно осужденные должны своим поведением доказать своё исправление, обязать их не допускать правонарушений и не менять места жительства без разрешения специализированного органа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Шахмараданова <SPAN class="FIO58">ФИО58</SPAN>. - подписку о невыезде и надлежащем поведении по вступлении приговора в законную силу, - отменить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Алексеева <SPAN class="FIO59">ФИО59</SPAN> - наблюдение командования воинской части по вступлении приговора в законную силу, - отменить. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения, а осужденными, в тот же срок со дня вручения им копии приговора. В случае подачи кассационных жалоб осужденные вправе ходатайствовать о своём участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
