<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.2 п.в</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>09.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211091151253431000022634</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Лесной Свердловской области 11 октября 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И. с участием государственного обвинителя - военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Парфенова П.А., подсудимого Кирьянова В.В. и его защитника-адвоката Кузнецова В.В., представившего удостоверение от 17 августа 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 11 октября 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подсудимого Бородина <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> и его защитника-адвоката Лупандиной А.К., представившей удостоверение от 25 марта 2003 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 11 октября 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> при секретаре Седловой А.С., а также потерпевшего <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащих войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ефрейторов </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">КИРЬЯНОВА <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">БОРОДИНА <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемых в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ефрейторы Кирьянов <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> и Бородин <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> предварительно договорившись между собой, будучи равными по служебному положению и воинскому званию с потерпевшим, поддерживая друг друга, грубо нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, желая показать своё мнимое превосходство, унизить честь и личное достоинство последнего, 27 декабря 2011 года около 10 часов 00 минут в помещении палаты № 2 терапевтического отделения военного госпиталя, дислоцирующегося в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, по надуманному поводу - за совершенное якобы мелкое хищение SIM карты у сослуживца, демонстративно, в присутствии других военнослужащих, нецензурно выражаясь в адрес потерпевшего и угрожая ему уборкой мест общего пользования в военном госпитале, заставили <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> отжиматься от пола не менее 15 раз, после чего подсудимые потребовали от него скрестить ладони обеих рук в области лба. Затем Кирьянов и Бородин, каждый в отдельности, нанесли потерпевшему не менее 3 ударов кулаком правой руки в область лба. Далее они, угрожая <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> неблагоприятными последствиями, в тот же день около 11 часов, находясь в указанном выше месте, потребовали от последнего найти им сигареты, но это исполнено не было. Кирьянов при поддержке Бородина вновь потребовал от потерпевшего скрестить ладони обеих рук в области лба. Выполнив это требование, Кирьянов нанес удар кулаком правой руки в область лба потерпевшего. Затем они, действуя сообщая и при полной поддержке друг друга, осознавая противоправность своих действий, в палате № 2 терапевтического отделения военного госпиталя около 14 часов 10 минут, с указанной выше целью, заставили потерпевшего опять скрестить ладони обеих рук на лбу и по очереди применили к нему насилие, а именно: Кирьянов нанес не менее 2 ударов кулаком правой руки в область лба <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> а Бородин - не менее 2 ударов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вышеназванными действиями Кирьянов <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> и Бородин <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> унизили честь и личное достоинство <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, чем существенно нарушили права потерпевшего и охраняемые интересы государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании подсудимые Кирьянов <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> и Бородин <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> каждый в отдельности, свою вину в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ, признали, предварительный сговор по применению совместного насилия в отношении потерпевшего они подтвердили, об обстоятельствах, локализации и количестве нанесенных ими ударов дали показания, по своему содержанию, соответствующие описательной части приговора, и пояснили, что они избили потерпевших, желая показать своё превосходство над ними.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимых подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевший <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в суде показал, что 27 декабря 2011 года около 10, 11 и 14 часов 10 минут в помещении палаты № 2 терапевтического отделения военного госпиталя Кирьянов и Бородин в присутствии других военнослужащих, издеваясь над ним, применили к нему насилие, от которого он испытал унижение чести и личного достоинства в глазах сослуживцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> показал, что он был очевидцем того, как Кирьянов и Бородин, оказывая поддержку друг другу, 27 декабря 2011 года в первой половине дня в помещении палаты <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> терапевтического отделения военного госпиталя угрожали и применяли насилие к <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> В этот же около 16 часов ему стало известно, что из-за издевательств со стороны подсудимых <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> совершил суицидальную попытку. В последующем Кирьянов и Бородин уговорили всех военнослужащих, находящихся на излечении в палате № 2 терапевтического отделения, не сообщать о их действиях по отношению к потерпевшему. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в суде показал, что он был очевидцем того, как Кирьянов и Бородин в конце декабря 2011 года в помещении палаты <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> военного госпиталя применяли насилие к <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в суде показал, что от командования части ему стало известно о факте неуставных взаимоотношений со стороны Кирьянова и Бородина по отношению к <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> В дальнейшем Кирьянов и Бородин признались ему в содеянном в отношении <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключениям военно-врачебных комиссий от 19 января 2012 года №<SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, 6, Кирьянов <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN> и Бородин <SPAN class="FIO32">ФИО32</SPAN> здоровы и по п. «А» - годны к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с приказами командира войсковой <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> учетно-послужным карточкам Кирьянова <SPAN class="FIO33">ФИО33</SPAN> Бородина <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN> и <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>, подсудимые и потерпевший между собой в отношениях подчиненности не состоят.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Анализируя доказательства по делу в их совокупности, суд признает, что они согласуются между собой и позволяют сделать вывод о виновности Кирьянова <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> и Бородина <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN>. в инкриминируемом им деянии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Кирьянов <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN> и Бородин <SPAN class="FIO38">ФИО38</SPAN> действуя группой лиц по предварительному сговору, 27 декабря 2011 года около 10, 11 и 14 часов 10 минут в помещении палаты № 2 терапевтического отделения военного госпиталя применили к <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> насилие, не повлекшее за собой вреда здоровью последнего, тем самым нарушили уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства, издевательством над потерпевшим, сопряженное с применением насилия, то военный суд умышленные действия каждого из подсудимых квалифицирует по п. «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Кирьянову <SPAN class="FIO39">ФИО39</SPAN> и Бородину <SPAN class="FIO40">ФИО40</SPAN> наказания суд принимает во внимание, что они, каждый в отдельности, характеризуются положительно, в содеянном раскаялись, к уголовной ответственности привлекаются впервые, их семейное положение, просьбу <SPAN class="FIO41">ФИО41</SPAN> не наказывать подсудимых строго и не лишать их свободы. При этом военный суд учитывает повышенную опасность совершенного подсудимыми группового преступления в условиях Вооруженных Сил РФ, а также то, что они в присутствии военнослужащих совершили дерзкое воинское преступление, отнесенное законом к преступлениям средней тяжести, характер и степень фактического участия каждого из них в совершении преступления, и наступившие для потерпевшего последствия. На основании приведенных доводов суд считает, что оснований для изменения категории совершенного подсудимыми преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ), не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая изложенное и данные о личности подсудимых в их совокупности, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимых без реального отбывания наказания и применяет к ним ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит в дальнейшем их исправление.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 302, 304, 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Кирьянова <SPAN class="FIO42">ФИО42</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год 6 (шесть) месяцев. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Бородина <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное подсудимым Кирьянову <SPAN class="FIO44">ФИО44</SPAN> Бородину <SPAN class="FIO45">ФИО45</SPAN> наказания виде лишения свободы сроком на 1 (один) год 6 (шесть) месяцев считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год 6 (шесть) месяцев, в течение которого условно осужденные должны своим поведением доказать своё исправление, обязать их не допускать правонарушений и не менять места жительства без разрешения специализированного органа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Кирьянова <SPAN class="FIO46">ФИО46</SPAN>. и Бородина <SPAN class="FIO47">ФИО47</SPAN> наблюдение командования воинской части по вступлении приговора в законную силу, - отменить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения, а осужденными, в тот же срок со дня вручения им копии приговора. В случае подачи кассационных жалоб осужденные вправе ходатайствовать о своём участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
