<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.2 п.д</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>09.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211091107515621000022192</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Свободный Свердловской области 13 октября 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Слись <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> защитника-адвоката Семагина А.Н., представившего удостоверение от 7 февраля 2003 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 12 октября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Седловой А.С., а также потерпевшего <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>., представителя истцов - <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> действующего по доверенностям, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ефрейтора запаса</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">СЛИСЬ <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «д» ч. 2 ст. 335 УК РФ, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Ефрейтор запаса Слись <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> обвиняется в том, что 25 мая около 20 часов в расположении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Слись <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> грубо нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, желая показать своё мнимое превосходство, унизить честь и личное достоинство потерпевшего, потребовал от рядового <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> убраться в туалете. Получив отказ, Слись <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> применил к нему насилие - нанес <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> не менее 4 ударов кулаком правой руки в область груди, один удар верхней частью стопы левой ноги в правую поясничную область, от которого последний потерял равновесие и упал на кровать. Затем Слись нанес <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN>, лежащему на кровати, не менее 4 ударов кулаками обеих рук в область спины и правого бока, а также не менее 3 ударов по правой руке в области локтя и предплечья.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Вышеназванными действиями Слись <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> причинил потерпевшему <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> физическую боль, нравственные страдания и телесные повреждения в виде перелома средней трети грудины, повлекшие вред здоровью средней тяжести; ушиба почек, кровоподтеков в правой поясничной области, повлекшие легкий вред здоровью; кровоподтеков в левой подмышечной области, в проекции правой боковой поверхности грудной клетки на уровне 8-9 ребра, в правой подлопаточной области, в правой поясничной области, в проекции поясничных позвонков, в проекции нижней трети грудины, в области 6-7-8 ребра слева по средне-ключичной линии, в области нижней трети правого бедра на внутренне-боковой поверхности, области внутренне-боковой поверхности правого коленного сустава, ссадин в проекции поясничных позвонков, области левого плечевого сустава по задней поверхности, области верхней трети правого предплечья по задней поверхности, не повлекшие вреда здоровью. Помимо этого, подсудимый своими противоправными действиями грубо нарушил охраняемый законом порядок прохождения военной службы и воинских правоотношений. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Начальниками ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ и филиала <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ к подсудимому заявлен гражданский иск о возмещении вреда, причиненного преступлением в сумме 29043 рублей 03 копейки. Представитель истцов <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в суде иск поддержал и просил суд удовлетворить его в полном объеме.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании подсудимый Слись <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> виновными себя в совершении преступления, предусмотренного п. "д" ч. 2 ст. 335 УК РФ, и иск признал, об обстоятельствах совершенного, локализации и количестве ударов, он дал показания, по своему содержанию соответствующие описательной части приговора, и пояснили, что избил потерпевшего, желая показать своё превосходство над ним. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевший <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в суде показал, что действительно 25 мая 2012 года около 20 часов Слись применил к нему насилие с причинением средней тяжести вреда здоровью, от которого он испытал физическую боль и нравственные страдания. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в суде показал, что он 25 мая 2012 года около 20 часов, находясь в казарме войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, был очевидцем того, что как ефрейтор Слись <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> избил рядового <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> за то, что последний отказался убирать туалет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетели <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, каждый в отдельности, в суде дали аналогичные показания как и свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключения эксперта от 31 июля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> у <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> при обращении за медицинской помощью 28 мая 2012 года зафиксированы телесные повреждения в виде перелома средней трети грудины, повлекшие вред здоровью средней тяжести; ушиба почек, кровоподтеков в правой поясничной области, повлекших легкий вред здоровью; кровоподтеков в левой подмышечной области, в проекции правой боковой поверхности грудной клетки на уровне 8-9 ребра, в правой подлопаточной области, в правой поясничной области, в проекции поясничных позвонков, в проекции нижней трети грудины, в области 6-7-8 ребра слева по средне-ключичной линии, в области нижней трети правого бедра на внутренне-боковой поверхности, области внутренне-боковой поверхности правого коленного сустава, ссадин в проекции поясничных позвонков, области левого плечевого сустава по задней поверхности, области верхней трети правого предплечья по задней поверхности, не повлекшие вреда здоровью.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению ВВК от 27 мая 2011 года Слись <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> по п. «Б» - годен к военной службе с незначительными ограничениями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с приказами командира войсковой <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> учетно-послужным карточкам Слись <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, подсудимый и потерпевший между собой в отношениях подчиненности не состоят.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Анализируя доказательства по делу в их совокупности, суд признает, что они согласуются между собой и позволяют сделать вывод о виновности Слись <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN> в инкриминируемом деянии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Слись <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN>. 25 мая 2012 года около 20 часов в расположении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> применил к рядовому <SPAN class="FIO32">ФИО32</SPAN>. насилие, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства, издевательством над потерпевшим, сопряженное с насилием, а также с причинением средней тяжести вреда здоровью, то эти его умышленные действия военный суд квалифицирует по п. «д» ч. 2 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Так как Слись <SPAN class="FIO33">ФИО33</SPAN> своими умышленными действиями причинил ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ и филиалу <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ ущерб в сумме 29043,03 рублей, то в соответствии с абз. 4 ст. 5, 11 Федерального закона «О материальной ответственности военнослужащих» от 12 июля 1999 года № 161-ФЗ, ст. 1064 ГК РФ, исковые требования, изложенные в иске начальников вышеназванных учреждений к подсудимому, по мнению суда, являются обоснованными и подлежащими удовлетворению, а потому сумму иска следует взыскать с подсудимого, причем сам Слись <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN> иск признал. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Слись <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> наказания военный суд принимает во внимание, что он по службе характеризуется положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, в содеянном раскаялся, потерпевший претензий к нему не имеет. При этом военный суд учитывает повышенную опасность совершенного подсудимым преступлений, и то, что он в присутствии военнослужащих части совершил дерзкое воинское преступление, отнесенное законом к преступлениям средней тяжести, а также наступившие для потерпевшего последствия. На основании приведенных доводов суд считает, что оснований для изменения категории совершенного подсудимому преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ, не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания и применяет к нему ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит в дальнейшем его исправление.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст.ст. 302, 304, 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Слись <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «д» ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное Слись <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN> наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года считать условным с испытательным сроком в 2 (два) года, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, обязать его не допускать правонарушений и не менять места жительства без разрешения специализированного государственного органа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру процессуального принуждения в отношении Слись <SPAN class="FIO38">ФИО38</SPAN> - обязательство о явке по вступлении приговора в законную силу, - отменить. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Иск начальников ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ и филиала <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ к Слись <SPAN class="FIO39">ФИО39</SPAN> о возмещении вреда, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Слись <SPAN class="FIO40">ФИО40</SPAN> в пользу ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ - 26615 (двадцать шесть тысяч шестьсот пятнадцать) рублей, филиала <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ - 2428 (две тысячи четыреста двадцать восемь) рублей 03 копейки.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
