<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>31.10.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141408119061000023588</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 27 сентября 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгала С.И., при секретаре Седловой А.С., с участием помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Парфенова П.А., в отсутствие заявителя Пузанова А.И. и представителя МО РФ Луценко А.А., действующего по доверенности от 18 июня 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, рассмотрев гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора запаса Пузанова Александра Ивановича на действия Министра обороны РФ, связанные с исключением из списков личного состава части без обеспечения денежным довольствием в полном объеме,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Майор запаса Пузанов А.И. обратился в суд с заявлением от 1 сентября 2012 года, в котором он просит признать приказ Министра обороны РФ об исключении заявителя из списков личного состава части без обеспечения денежным довольствием в полном объеме, незаконным, обязать главу военного ведомства отменить приказ от 5 мая 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1), восстановить его на службе до обеспечения денежным довольствием, изменить дату исключения из списков личного состава воинской части с 18 апреля 2012 года на 6 июля 2012 года, взыскать с Министерства обороны РФ сумму уплаченной государственной пошлины в размере 200 рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Майор Пузанов А.И. на основании приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 8 декабря 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 4) был уволен с военной службы в запас по истечению срока контракта. 17 апреля 2012 года он сдал дела и должность, о чем имеется соответствующий акт об этом. Приказом Министра обороны РФ от 5 мая 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) заявитель с 18 апреля 2012 года исключен из списков личного состава воинской части. С этим приказом заявитель был ознакомлен 5 июня 2012 года. Окончательный расчет им был получен 6 июля 2012 года. Поэтому заявитель считает, что должностное лицо, чьи действия оспариваются, грубо нарушило его права. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенные надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания стороны в суд не прибыли. Пузанов А.И. и Луценко А.А., каждый в отдельности, ходатайствовали о рассмотрении дела в их отсутствие. При этом Луценко А.А., ссылаясь на требования ст. 256 ГПК РФ, просил суд в удовлетворении требований заявителя отказать.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 8 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 4) военнослужащий войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майор Пузанов А.И. уволен с военной службы с зачислением в запас по истечению срока контракта о прохождении военной службы (подпункт «б» п. 1 ст. 51 ФЗ). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии выписки из приказа Министра обороны РФ от 5 мая 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) майор Пузанов А.И. с 18 апреля 2012 года исключен из списков личного состава части. Этот приказ поступил в войсковую часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> - 4 июня 2012 года (вх. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>). </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пополнение лицевого счёта Пузанова А.И., открытого в Сбербанке, производилось в следующем порядке: 4 апреля 2012 года заявителю было перечислено <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рубль, 2 мая 2012 года - <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рублей, 5 июля 2012 года - <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рублей и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рубля.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанций от 31 августа 2012 года следует, что Пузанов А.И. при подаче заявления в суд уплатил госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав заключение помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Парфенова П.А., полагавшего необходимым удовлетворить требования заявителя, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что майор Пузанов А.И. приказом Министра обороны РФ от 5 мая 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) с 18 апреля 2012 года исключен из списков личного состава воинской части. С этим приказом заявитель был ознакомлен 5 июня 2012 года. Окончательный расчет с ним был произведен лишь 6 июля 2012 года путем перечисления соответствующих сумм на его банковскую карту.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд находит, что приказ Министра обороны РФ от 5 мая 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) в части исключения Пузанова А.И. из списков личного состава воинской части с 18 апреля 2012 года, вопреки доводам представителя воинского должностного лица, подлежит отмене с восстановлением нарушенных прав заявителя. Данный вывод суда полностью согласуется с правовой позицией, изложенной в п. 25 постановления Пленума Верховного Суда РФ "О некоторых вопросах применения судами законодательства о воинской обязанности, военной службе и статусе военнослужащих" от 14 февраля 2000 года № 9. Следовательно, требования Пузанова А.И., указанные в описательной части решения суда, являются обоснованными и подлежащими удовлетворению. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок обращения заявителя в суд с заявлением пропущен не был. Этот вывод суда основан на документах, исследованных в суде.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы, а потому Министерство обороны РФ обязано возместить Пузанову А.И. судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, и руководствуясь ст.ст. 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявление Пузанова <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Действия Министра обороны РФ, связанные с исключением заявителя Пузанова А.И. из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> без обеспечения в полном объеме денежным довольствием, и его приказ от 5 мая 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) в части, касающейся исключения Пузанова А.И. из списков личного состава воинской части с 18 апреля 2012 года, признать незаконными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать Министра обороны РФ отменить приказ от 5 мая 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) в части исключения заявителя из списков личного состава воинской части с 18 апреля 2012 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Министра обороны РФ внести изменения в его приказ от 5 мая 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) и перенести дату исключения Пузанова А.И. из списков личного войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 18 апреля 2012 года на 6 июля 2012 года, обеспечив заявителя по указанное число положенным денежным довольствием.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Министерства обороны РФ в пользу Пузанова <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
