<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>14.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141447341871000023876</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><I>КОПИЯ</I></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>г. Оренбург 12 октября 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в предварительном открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Решетовой А.В., в отсутствие сторон<I>,</I> рассмотрев гражданское дело по заявлению полковника запаса Мазур <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> на действия Министра обороны РФ, руководителя ФКУ ЕРЦ Минобороны РФ и командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с невыплатой денежных средств,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Мазур В.Ю. обратился в военный суд с заявлением, в котором просит признать незаконными действия командира восковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по подготовке приказа МО РФ по исключению заявителя из списков личного состава в части не проведенной выплаты одного оклада денежного содержания, в связи с тем, что он награжден медалью "70 лет Вооруженных сил РФ", обязать подготовить проект такого приказа, признать незаконными действия МО РФ, связанные с изданием приказа по его исключению из списков личного состава части и издать приказ о выплате одного оклада денежного содержания, обязать руководителя ЕРЦ МО РФ выплатить один оклад денежного содержания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пропуск срока, предусмотренного ст. 256 ГПК РФ, заявитель объясняет тем, что о нарушенном праве он узнал из материалов СМИ и судебной практики в сети Интернет, в период с 7 ноября 2001 года по 6 февраля 2012 года он находился в отпусках, не занимался служебной деятельностью, документы, регламентирующие порядок выплаты денежного довольствия и других выплат ему под роспись не доводились, 6 февраля 2012 года сдал дела и должность и выполнял общие обязанности военнослужащего до момента исключения из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Стороны надлежащим образом извещенные о дате, времени и месте судебного заседания в суд не прибыли. При этом от представителя руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ" поступили возражения, в которых он просит в удовлетворении требований отказать по причине отсутствия у заявителя права на получение оспариваемой выплаты в увеличенном размере, и рассмотреть дело в его отсутствие, а представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> не соглашаясь с заявлением просит в удовлетворении требований отказать в связи с пропуском срока, установленного ст. 256 ГПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии выписки из приказа Министра обороны РФ № 680 от 18 апреля 2012 года Мазур В.Ю. исключен из списков личного состава воинской части с 26 апреля 2012 года, при этом ему причитается к выплате единовременное пособие при увольнении в размере 7 окладов денежного содержания, календарная выслуга в ВС РФ – 29 лет 06 месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из заявления следует, что оно датировано 25 сентября 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда заявителю стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании заявитель приказом МО РФ № 680 от 18 апреля 2012 года был исключен из списков личного состава воинской части 26 апреля 2012 года, в военный суд он обратился 25 сентября 2012 года, таким образом, пропустил, установленный ст. 256 ГПК РФ трехмесячный срок для обращения в суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая приведенные заявителем изложенные выше причины пропуска срока военный суд находит их неубедительными и несостоятельными, поскольку заявитель, имея выслугу более 29 лет, проходя в последнее время службу на должности заместителя командира соединения, не мог не знать и более того, должен был знать о порядке увольнения и исключения военнослужащего из списков личного состава воинской части и производимых при этом выплатах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оспариваемая выплата, как указывает сам заявитель, была установлена Федеральным законом от 7 ноября 2011 года № 306-ФЗ "О денежном довольствии военнослужащих" официально опубликованным и доступным для ознакомления, с которым заявитель имел реальную возможность ознакомиться.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ссылка на нахождение в отпусках и выполнение общих обязанностей военнослужащего, по мнению суда, не может являться уважительной причиной, для восстановления пропущенного срока, поскольку из общих обязанностей военнослужащего следует знание действующего законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также суд учитывает, что заявитель ранее обращался в суд именно с обжалованием названного выше приказа МО РФ № 680, а также по другим вопросам, касающимся производства дополнительных выплат при его исключении из списков личного состава воинской части, судом было принято два решения 5 и 6 июня 2012 года, при этом заявитель в судебных заседаниях имел реальную возможность, не пропустив срок, заявить требование о выплате 1 оклада денежного содержания в связи награждением медалью. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд считает, что убедительных уважительных причин для восстановления пропущенного срока для подачи заявления в суд заявителем не приведено, не усматривается таковых и в материалах дела, поэтому военный суд считает, что в заявлении следует отказать на основании статей 256 ГПК РФ и 152 ГПК РФ без исследования иных фактических обстоятельств по делу. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь статьями 194-198, 256, 258 ГПК РФ военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Мазур <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> – отказать. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN></P></DIV></SPAN>]]></body>
