<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>13.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211131140361871000023060</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 28 сентября 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Седловой А.С., с участием помощника военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Парфенова П.А., заявителя Баева <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>., в отсутствие воинских должностных лиц, рассмотрев заявление бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего прапорщика запаса Баева <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> на действия Министра обороны РФ и руководителя ФКУ «Единый расчётный центр Минобороны РФ», связанные с невыплатой оклада денежного содержания при увольнении с военной службы, исключением из списков личного состава воинской части без обеспечения вещевым имуществом и компенсацией денежных средств за проезд в 2011 году, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приказом Министра обороны РФ от 30 марта 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) старший прапорщик Баев <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> с 31 марта 2012 года исключен из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Не согласившись с этим, Баев <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>. обратился в суд с заявлением от 13 сентября 2012 года, в котором он просит суд:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- признать действия главы военного ведомства, связанные с изданием вышеназванного приказа, незаконными, обязать последнего отменить приказ об исключении заявителя из списков личного состава воинской части;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- признать действия Министра обороны РФ, связанные с неустановлением увеличенного пособия при увольнении с военной службы как военнослужащему, награжденному Государственной наградой СССР - медаль «70 лет Вооружённых Сил СССР» в размере оклада денежного содержания, незаконными, обязать последнего устранить допущенное нарушение путем внесении изменений в приказ об исключении заявителя из списков личного состава воинской части;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- признать действия руководителя ФКУ «Единый расчётный центр Минобороны РФ», связанные с невыплатой оклада денежного содержания при увольнении с военной службы, незаконными, обязать последнего установленным порядком устранить это нарушение, выплатить компенсацию денежных средств за проезд (2011 год) в размере 1130 рублей;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- обязать вещевую службу войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> обеспечить заявителя вещевым имуществом за 2010 - 2011 годы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">31 марта 2012 года Баев <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> был исключен из списков личного состава воинской части. Ссылаясь на требования действующего законодательства, заявитель считает, что должностные лица, чьи действия оспариваются, нарушили его права, поскольку на день исключения из списков части он не был обеспечен вещевым имуществом за 2010 - 2011 годы, денежной компенсацией за проезд в 2011 году. При этом оклад денежного содержания при увольнении с военной службы как военнослужащему, награжденному Государственной наградой СССР, полномочным воинским должностным лицом Баеву установлен не был, в результате чего и эта выплата последнему произведена не была.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Извещенные надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания заинтересованные должностные лица в суд не прибыли, представители ходатайствовали о рассмотрении дела в их отсутствие.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">При этом представитель МО РФ Луценко <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> действующий по доверенности от 18 июня 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, представитель ФКУ «Единый расчётный центр Минобороны РФ» Стручкова <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> действующая по доверенности от 13 июля 2012 года, каждый в отдельности, просили суд в удовлетворении требований заявителя отказать, об этом они указали в своих возражениях, имеющихся в материалах дела.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно приказу Министра обороны РФ от 30 марта 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) старший прапорщик Баев <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>. с 31 марта 2012 года исключен из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из заявления Баева <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> видно, что оно датировано и направлено в суд 13 сентября 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, заслушав объяснение заявителя, заключение прокурора, полагавшего необходимым отказать заявителю в удовлетворении требований в связи с пропуском срока на подачу заявления в суд, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Частью 1 ст. 256 ГПК РФ определено, что гражданин вправе обратиться в суд с заявлением в течение трех месяцев со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании установлено, что 31 марта 2012 года старший прапорщик Баев <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> приказом Министра обороны РФ от 30 марта 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) исключен из списков личного состава воинской части. С эти приказом заявитель был ознакомлен 30 марта 2012 года, об этом в суде показал и сам заявитель. 13 сентября 2012 года Баев обратился в суд за защитой своих прав.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">При таких данных военный суд находит, что в удовлетворении требований заявителя к МО РФ и руководителю ФКУ «ЕРЦ МО РФ» следует отказать на основании статей 256 и 152 ГПК РФ, без исследования иных фактических обстоятельств по делу в виду пропуска трехмесячного срока обращения в суд с заявлением. Уважительных причин, по которым пропущенный процессуальный срок может быть восстановлен, со стороны заявителя представлено не было, а по делу таких данных не имеется. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Кроме того, заявитель в настоящее время не лишен права быть обеспеченным вещевым имуществом за 2010 - 2011 годы. Этот вывод суда основан на решении должностного лица, отраженном в оспариваемом приказе.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Таким образом, заявление Баева <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN>. удовлетворению не подлежит.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Баева <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> об оспаривании действия Министра обороны РФ и руководителя ФКУ «Единый расчётный центр Минобороны РФ», связанных с невыплатой заявителю оклада денежного содержания при увольнении с военной службы, исключением из списков личного состава воинской части без обеспечения вещевым имуществом за 2010-2011 годы и компенсацией денежных средств за проезд в 2011 году, - отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
