<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>31.10.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141414088591000023636</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 27 сентября 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Седловой А.С., с участием помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Парфенова П.А., заявителя Цепляева М.А., в отсутствие начальника ФГУ «ЦРУ жилищного обеспечения» МО РФ, рассмотрев гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника запаса Цепляева <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> на действия начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ, связанные с принятием решения от 6 июля 2012 № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решением ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ от 6 июля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Цепляеву М.А. отказано в заключении договора социального найма на жилое помещение по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Этим же решением заявитель был снятии с учёта нуждающихся в получении жилого помещения.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Не согласившись с этим, Цепляев обратился в суд с заявлением от 7 сентября 2012 года, в котором он просит суд признать вышеназванное решение незаконным, обязать руководителя ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ восстановить заявителя в списках нуждающихся в жилых помещениях по избранному постоянному месту жительства с включением его в соответствующий реестр, рассмотреть вопрос о распределении ему жилого помещения в избранном месте жительства (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>) с учетом площади, имеющейся у его супруги, с оплатой дополнительных метров предоставляемого жилья.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подполковник Цепляев М.М. приказом начальника <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> РФ от 10 декабря 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> был уволен в запас по достижению предельного возраста пребывания на военной службе, а 25 декабря 2009 года исключен из списков личного состава воинской части. 29 сентября 2011 года ему было вручено извещение от 23 сентября 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о распределении жилого помещения по избранному месту жительства по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Желая получить это жилое помещение, 30 сентября 2011 года заявитель направил в Департамент жилищного обеспечения МО РФ (г. Москва) соответствующие документы. На это обращение заявителю был дан ответ (л.д. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>). 29 ноября 2011 года Цепляев направил необходимые документы в ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург) для получения жилья. Эти документы поступили в названное учреждение 14 декабря 2011 года, а решение по ним было принято 6 июля 2012 года, с которым он был ознакомлен в 20-х числах июля 2012 года (исх. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом начальник ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ в суд не прибыл, на рассмотрении дела с его участием он не настаивал.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приказу начальника <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> РФ от 10 декабря 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковник Цепляев М.М. уволен в запас по достижению предельного возраста пребывания на военной службе, а приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 25 декабря 2009 года офицер с указанной даты исключен из списков личного состава воинской части. В этом же приказе значится, что выслуга лет в календарном исчислении на 25 декабря 2009 года Цепляева составляет более 28 лет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из рапорта от 22 ноября 2007 года усматривается, что Цепляев М.М. перед предстоящим увольнением с военной службы по льготному основанию просил командование части признать его нуждающимся в получении жилого помещения в любом городе <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> (л.д. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Выпиской из протокола заседания гарнизонной жилищной комиссией войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 21 февраля 2008 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подтверждается признание Цепляева М.М. нуждающимся в улучшении жилищных условий.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из сообщения ВрИД руководителя Департамента ЖО МО от 14 сентября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> видно, что Цепляеву М.М. в порядке очередности было распределено жилое помещение по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> (извещение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из материалов дела усматривается, что Цепляев М.М. 29 ноября 2011 г. направил ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ (г. Екатеринбург) соответствующие документы, в том числе и сведения о наличии у его супруги жилого помещения, принадлежащего ей на праве собственности, для получения жилья. Документы поступили в названное учреждение - 14 декабря 2011 года (л.д. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">6 июля 2012 года Цепляеву М.М. на основании п. 6 ч. 1 ст. 56 ЖК РФ отказано в заключении договора социального найма и он был снят с учёта нуждающихся в получении жилого помещения. В этом же решении значится: «<SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> на основании свидетельства о праве на наследство принадлежит на праве собственности жилое помещение общей площадью <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> кв.м. …».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанций Сбербанка РФ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 сентября 2012 года следует, что Цепляев М.М. при подаче заявления в суд уплатил госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения заявителя, заключение помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Парфенова П.А., полагавшего необходимым удовлетворить требования заявителя, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из п. 16 ст. 15 названного Закона видно, что военнослужащими и уволенными с военной службы после 1 января 2005 года гражданами, признанными в установленном порядке нуждающимися в улучшении жилищных условий, при их желании могут быть приобретены либо получены в собственность жилые помещения общей площадью, превышающей норму предоставления площади жилого помещения, установленную статьей 15.1 настоящего Федерального закона, за счет: единовременной денежной выплаты, предоставляемой военнослужащим-гражданам из федерального бюджета на приобретение жилого помещения, общая площадь которого соответствует установленной норме предоставления площади жилого помещения; собственных средств военнослужащих-граждан для оплаты дополнительной общей площади жилого помещения, превышающей установленную норму предоставления площади жилого помещения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно п. 1 ст. 23 названного Закона военнослужащие - граждане, общая продолжительность военной службы которых составляет 10 лет и более, нуждающиеся в улучшении жилищных условий по нормам, установленным федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, без их согласия не могут быть уволены с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями без предоставления им жилых помещений. При желании указанных военнослужащих получить жилые помещения не по месту увольнения с военной службы они обеспечиваются жилыми помещениями по избранному месту постоянного жительства в порядке, предусмотренном пунктом 14 статьи 15 настоящего Федерального закона.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 17 Положения о порядке прохождения военной службы, утвержденного Указом Президента РФ от 16 сентября 1999 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, определено, что военнослужащий, общая продолжительность военной службы которого составляет 10 лет и более, нуждающийся в улучшении жилищных условий по нормам, установленным федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, без его согласия не может быть уволен с военной службы по достижении предельного возраста пребывания на военной службе, по состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями без предоставления ему жилого помещения по нормам жилищного законодательства. При желании указанных военнослужащих получить жилые помещения не по месту дислокации воинской части они увольняются с военной службы и обеспечиваются жилыми помещениями в соответствии с законодательством Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании п.п. "и" п. 7 Постановления Правительства РФ "О порядке учета военнослужащих, подлежащих увольнению с военной службы, и граждан, уволенных с военной службы в запас или в отставку и службы в органах внутренних дел, а также военнослужащих и сотрудников Государственной противопожарной службы, нуждающихся в получении жилых помещений или улучшении жилищных условий в избранном постоянном месте жительства" от 6 сентября 1998 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> основаниями признания граждан нуждающимися в получении жилых помещений или улучшении жилищных условий является избрание постоянного места жительства после увольнения с военной службы и службы в органах внутренних дел.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 7 Инструкции, утвержденной приказом Минобороны РФ "О предоставлении военнослужащим <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации жилых помещений по договору социального найма и служебных жилых помещений" от 30 сентября 2010года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> определено, что уполномоченный орган ведет единый реестр военнослужащих, принятых на учет нуждающихся в жилых помещениях (далее именуется - реестр), по рекомендуемому образцу согласно приложению N4 к настоящей Инструкции, информация из которого в установленном порядке размещается в глобальной информационной сети Интернет на официальном сайте Министерства обороны Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Частью 2 ст. 51 ЖК РФ установлено, что при наличии у гражданина и (или) членов его семьи нескольких жилых помещений, занимаемых по договорам социального найма и (или) принадлежащих им на праве собственности, определение уровня обеспеченности общей площадью жилого помещения осуществляется исходя из суммарной общей площади всех указанных жилых помещений.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно ст. 55 ЖК РФ право состоять на учете в качестве нуждающихся в жилых помещениях сохраняется за гражданами до получения ими жилых помещений по договорам социального найма или до выявления предусмотренных статьей 56 ЖК РФ оснований снятия их с учета.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из ч. 2 ст. 56 ЖК РФ видно, что решения о снятии с учета граждан в качестве нуждающихся в жилых помещениях должны быть приняты органом, на основании решений которого такие граждане были приняты на данный учет, не позднее чем в течение тридцати рабочих дней со дня выявления обстоятельств, являющихся основанием принятия таких решений. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что Цепляев М.М., имея выслугу лет в календарном исчислении более 20 лет, перед предстоящим увольнением с военной службы по льготному основанию был признан нуждающимся в улучшении жилищных условий. 29 сентября 2011 года ему и членам его семьи (жена - <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> 1962 г.р., сын - <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, 1986 г.р.) было распределено жилое помещение по избранному месту жительства - <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Согласившись на это жилье, заявитель 30 сентября 2011 года направил в Департамент ЖО МО РФ (г. Москва) соответствующие документы, поскольку именно там он получал извещение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. В последующем Цепляеву было предложено обратиться ФГУ «ЦРУ жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург). С целью реализации своих жилищных прав Цепляев 29 ноября 2011 года направил необходимые документы в ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ, в том числе и сведения о наличии у его супруги жилого помещения, принадлежащего ей на праве собственности, общей площадью <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> кв.м., для получения жилья, которые поступили в названное учреждение 14 декабря 2011 года (л.д. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>). Соответствующее решение по ним было принято лишь 6 июля 2012 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд находит, что оспариваемое решение от 6 июля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в силу требований ч. 2 ст. 56 ЖК РФ подлежит отмене, поскольку оно было принято по истечении тридцати рабочих дней со дня выявления обстоятельств, предусмотренных п. 6 ч. 1 ст. 56 ЖК РФ. Этот вывод суда основан на данных, исследованных в суде. Следовательно, действия начальника ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ (г. Екатеринбург) в этой части следует признать незаконными. В связи с этим начальник названного учреждения обязан установленным порядком восстановить заявителя в списках нуждающихся в жилых помещениях по избранному постоянному месту жительства, включив Цепляева в соответствующий Реестр военнослужащих, принятых на учет нуждающихся в жилых помещениях, поскольку это определено приказом Минобороны РФ от 30 сентября 2010года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. Кроме того, должностное лицо, чьи действия оспариваются, в соответствии с требованиями ч. 2 ст. 51 ЖК РФ, п. 16 ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих", приказа МО РФ от 22 августа 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> дсп обязано исходя из имеющейся у супруги заявителя общей площади жилого помещения в размере <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> кв.м. рассмотреть вопрос о распределении Цепляеву М.М. жилого помещения по избранному месту жительства (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>) с оплатой дополнительной общей площади, превышающей установленную норму предоставления площади жилого помещения, в виду того, что сам заявитель согласен произвести компенсацию затрат федерального бюджета в случае распределения ему соответствующего жилого помещения по договору социального найма.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы, а потому ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ (г. Екатеринбург) также обязано возместить заявителю судебные расходы, выразившиеся в уплате им госпошлины в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, требования заявителя, изложенные в описательной части решения суда, следует удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявление Цепляева <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать действия начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» Минобороны РФ, связанные с принятием решения от 6 июля 2012 <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, незаконными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ установленным порядком восстановить заявителя в Едином реестре военнослужащих, нуждающихся в получении жилых помещений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ исходя из имеющейся у супруги заявителя общей площади жилого помещения в размере <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> кв.м. рассмотреть вопрос о распределении заявителю жилого помещения по избранному месту жительства (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>), с компенсацией затрат федерального бюджета при предоставлении жилого помещения, превышающего нормы предоставления жилого помещения.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Обязать ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ возместить Цепляеву М.М. судебные расходы в размере 200 (двести) рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
