<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>08.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211081601470151000022084</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left><B></B>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left><B></B></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left><B></B></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left><B></B></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left><B></B></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">пос. Свободный Свердловской области 27 сентября 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Салова С.В., при секретаре Вагапове Р.К., с участием заместителя военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., в отсутствии сторон, рассмотрев гражданское дело по заявлению старшего сержанта запаса Поповой <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> на действия Министра обороны РФ, руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ», ФКУ «УФО МО РФ по Свердловской области» и командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с исключением из списков личного состава части и обеспечением денежным довольствием,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Попова В.Л. обратилась в суд с заявлением, в котором просит суд: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">признать действия Министра обороны РФ, руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» и командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> связанные с исключением её из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в связи с несвоевременным и неполным обеспечением денежным довольствием, денежным аттестатом и иными документами, – незаконными;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">признать приказ Министра обороны РФ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> (параграф 15) в части, касающейся исключения её из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> – незаконным и в этой части его отменить;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обязать Министра обороны РФ восстановить её в списках личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> направить документы для исключения её из списков личного состава войсковой части, с учетом времени, необходимого для своевременного и полного обеспечения её положенными видами довольствия, денежным аттестатом, расчетным листком, справками 2-НДФЛ за 2011 и 2012 год и заверенной надлежащим образом выпиской из приказа Министра обороны РФ на день исключения из списков личного состава части;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обязать Министра обороны РФ, руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» и командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> обеспечить её предусмотренным денежным довольствием в полном объеме, а также выдать денежный аттестат, справки 2-НДФЛ за 2011 и 2012 год, расчетные листы по выплате денежного довольствия за 2012 год на дату исключения из списков личного состава части и выписку из приказа Министра обороны РФ, в части, касающейся её исключения из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, заверенную им надлежащим образом;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">взыскать с руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» в её пользу государственную пошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с приказом Министра обороны РФ от 18 июня 2012 года № 1479 (параграф 15) она была исключена из списков личного состава воинской части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. При этом ей не было выплачено единовременное пособие при увольнении в размере двух окладов денежного содержания, премия за образцовое и эффективное исполнение должностных обязанностей за май 2012 года и </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">единовременное денежное вознаграждение за 2012 год пропорционально прослуженному времени, не выданы воинские перевозочные документы. Также она указывает на то, что выписка из приказа Министра обороны РФ об исключении из списков личного состава части была доведена до нее лишь 21 июня 2012 года, а дела и должность она сдала 26 июня 2012 года. Предписание об убытии на воинский учет в военкомат ей было выдано войсковой частью <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> лишь 9 июля 2012 года, и по указанную дату она фактически проходила военную службу. Также до настоящего времени ей не выданы денежный аттестат, справки по форме 2-НДФЛ за 2011 и 2012 годы, расчетные листки за 2012 год и заверенная надлежащим образом Министром обороны РФ выписка из приказа от 18 июня 2012 года № 1479 (параграф 15). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ссылаясь на нормы законодательства, она считает, что исключена из списков личного состава воинской части несвоевременно и незаконно, поскольку после издания соответствующего приказа Министром обороны РФ продолжала проходить военную службу, не была обеспечена денежным довольствием в полном объеме и иными документами при увольнении, при том, что согласия на исключение из списков личного состава части до полного обеспечения денежным довольствием не давала.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом руководитель ФКУ «ЕРЦ МО РФ» в судебное заседание не прибыл, при этом представитель должностного лица направил возражения, в котором просил рассмотреть дело без его участия, а также сообщил следующее. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно данных ГУК МО РФ Попова исключена из списков личного состава воинской части с 19 мая 2012 года. Поскольку данные сведения были внесены в базу лишь в июне 2012 года, то денежное довольствие за май и премия за указанный месяц были выплачены заявителю в июне 2012 года, а единовременное пособие при увольнении было выплачено в июле 2012 года. При этом заявитель был рассчитан денежным довольствием с 1 мая по 31 мая 2012 года, а не на дату исключения из списков личного состава части 19 мая 2012 года. Выплата Поповой ЕДВ за 2012 год не может быть осуществлена, так как согласно ФЗ от 7 ноября 2011 г. № 306-ФЗ «О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат» данная выплата упразднена с 1 января 2012 года. Что касается требований заявителя о выдаче ей денежного аттестата и справки по форме 2-НДФЛ, то денежный аттестат был направлен в военный комиссариат по Свердловской области, а за справкой по форме 2–НДФЛ заявитель в ФКУ «ЕРЦ МО РФ» не обращалась. Помимо этого, представитель должностного лица указывает на то, что выплаты военнослужащим в 2011 году осуществлялись территориальными финансовыми органами, а потому единый расчетный центр не может выдать ей справку по форме 2–НДФЛ за указанный год. Таким образом, действиями руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» не были нарушены законные права и интересы Поповой в связи с чем, в удовлетворении указанных требований заявителя просит отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом руководитель ФКУ «УФО МО РФ по Свердловской области», в судебное заседание не прибыл, представил сообщение, в котором просил рассмотреть дело без его участия, а также сообщил о том, что Попова В.Л. и её представители за справкой 2-НДФЛ не обращались.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом Министр обороны РФ в судебное заседание не прибыл, при этом представитель должностного лица представил ходатайство, в котором просил в удовлетворении требований заявителя отказать и рассмотреть дело без его участия.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом командир войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в судебное заседание не прибыл, при этом представитель должностного лица представил заявление, в котором просил рассмотреть дело без его участия.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии выписки из приказа Министра обороны РФ от 18 июня 2012 года № 1479 (параграф 15) Попова В.Л. исключена из списков личного состава воинской части с 18 мая 2012 года, выслуга лет составляет 16 лет 5 месяцев и ей полагается к выплате единовременное пособие при увольнении в размере двух окладов денежного содержания, материальная помощь за 2012 год в размере одного месячного оклада денежного содержания и премия за добросовестное и эффективное исполнение должностных обязанностей за май 2012 года пропорционально прослуженному времени. Данная выписка имеет входящий войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> номер 137 от 21 июня 2012 года и заверена командиром войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковником <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из копий рапортов Поповой от 25 и 29 мая 2012 г., а также соответствующих справок № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> выданных военной поликлиникой – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> - она находилась на амбулаторном лечении с освобождением от обязанностей военной службы с 25 мая по 3 июня 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из копии листа доведения до лиц указанных в приказе № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 18 мая 2012 года, Поповой В.Л. данный приказ доведен 21 июня 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии рапорта Поповой В.Л. она сдала дела и должность 26 июня 2012 года, о чем имеется резолюция командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковника <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> «установленным порядком в приказ» датированная 1 июля 2012 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из копий расчетных листков ФКУ «ЕРЦ МО РФ» за май, июнь 2012 года и выписки по контракту клиента «<SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>), денежное довольствие, единовременное пособие при увольнении и премия за добросовестное и эффективное исполнение должностных обязанностей за май 2012 года перечислены Поповой 7 июня и 5 июля 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно предписанию от 9 июля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшему сержанту Поповой В.Л. предлагается убыть для постановки на воинский учет в ОВК по Октябрьскому и Ленинскому районам г. Екатеринбурга. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, заслушав заключение военного прокурора, полагавшего необходимым заявление Поповой В.Л. удовлетворить частично, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая доводы Поповой о том, что ей не в полном объеме выплачено денежное довольствие за 2012 год, включая единовременное пособие при увольнении в размере двух окладов денежного содержания, премию за образцовое и эффективное исполнение должностных обязанностей за май 2012 года и единовременное денежное вознаграждение за 2012 год пропорционально прослуженному времени, военный суд исходит из следующего. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Статьей 12 Федерального закона от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ «О статусе военнослужащих» (в ред. действовавшей до 31 декабря 2011 года) установлено, что денежное довольствие военнослужащих состоит из месячного оклада в соответствии с занимаемой воинской должностью (далее оклад по воинской должности) и месячного оклада в соответствии с присвоенным воинским званием (далее - оклад по воинскому званию), которые составляют оклад месячного денежного содержания военнослужащих (далее - оклад денежного содержания), месячных и иных дополнительных выплат.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из исследованных в суде расчетных листков за май и июнь 2012 года, усматривается, что Поповой произведена выплата денежного довольствия за указанные месяцы в порядке и размере, установленном приказом Министром обороны РФ от 18 июня 2012 года № 1479 (параграф 15) в полном объеме. Исходя из этого, утверждение заявителя о неполной выплате ей денежного довольствия за данный период, по мнению военного суда, является несостоятельным, а действия Министра обороны РФ и ФКУ «ЕРЦ МО РФ» в этой части, суд признаёт законными и обоснованными. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая утверждение Поповой о том, что ей должно быть выплачено единовременное денежное вознаграждение за 2012 год, военный суд исходит из следующего. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ФЗ от 7 ноября 2011 года № 306-ФЗ «О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат» и «Порядка обеспечения денежным довольствием военнослужащих ВС РФ», утвержденного приказом Министра обороны РФ 30 декабря 2011 года № 2700, выплата единовременного денежного вознаграждения упразднена с 1 января 2012 года и выплате не подлежит, а потому, по мнению суда, данное требование заявителя не подлежит удовлетворению, как не основанное на законе. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно пункту 11 статьи 38 Федерального закона "О воинской обязанности и военной службе" окончанием военной службы считается дата исключения военнослужащего из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п.16 ст.34 Положения о порядке прохождения военной службы (утвержденного Указом Президента РФ от 16 сентября 1999 г. № 1237) военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава части без его согласия не исключается. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из пункта 25 Постановление Пленума Верховного Суда РФ от 14 февраля 2000 г. № 9 «О некоторых вопросах применения судами законодательства о воинской обязанности, военной службе и статусе военнослужащих» в том случае, если увольнение военнослужащего, проходившего военную службу по контракту, произведено на законных основаниях, однако нарушен установленный Положением о порядке прохождения военной службы порядок увольнения военнослужащего в части обеспечения установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением, должно приниматься решение не об отмене приказа об увольнении с военной службы, а только об отмене приказа об исключении этого лица из списка личного состава воинской части, восстановлении конкретных нарушенных прав и возмещении ущерба. При этом срок, в течение которого восстанавливались нарушенные права, подлежит включению в срок военной службы путем возложения на соответствующее должностное лицо обязанности изменить дату исключения военнослужащего из списка личного состава воинской части.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из выписки из приказа Министра обороны РФ от 18 июня 2012 года № 1479 (параграф 15) Попова исключена из списков личного состава воинской части с 18 мая 2012 года. Вместе с тем, дела и должность она сдала 26 июня 2012 года, денежное довольствие, единовременное пособие при увольнении и премия за </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">добросовестное и эффективное исполнение должностных обязанностей за май 2012 года перечислены ей на банковскую карту 7 июня и 5 июля 2012 года, с выпиской из приказа о своем увольнении она была ознакомлена 21 июня 2012 года, а 9 июля того же года ей было предложено убыть в военный комиссариат для постановки на воинский учет. Факт исключения Поповой из списков личного состава воинской части без выплаты денежного довольствия и единовременного пособия при увольнении сторонами не оспаривается. Также не оспаривается сторонами фактическое прохождение заявителем военной службы до убытия в военный комиссариат для постановки на воинский учет 9 июля 2012 года.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, военным судом установлено, что Попова В.Л., исходя из содержания приказа Министра обороны РФ от 18 июня 2012 года № 1479 (параграф 15), в нарушение указанного порядка исключения из списков личного состава части, своевременно не была обеспечена денежным довольствием и единовременным пособием при увольнении с военной службы, с выпиской из приказа о своем увольнении она была ознакомлена лишь 21 июня 2012 года, фактически исполняя обязанности военной службы до убытия в военный комиссариат для постановки на воинский учет 9 июля 2012 года, что также не отрицается сторонами. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд находит, что приказ Министра обороны РФ от 18 июня 2012 года № 1479 (параграф 15), в части определения даты исключения Поповой В.Л. из списков личного состава воинской части с 18 мая 2012 года, следует признать незаконным и считает, что для восстановления нарушенных прав заявителя необходимо обязать Министра обороны РФ изменить дату исключения Поповой В.Л. из списков личного состава воинской части на 10 июля 2012 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев требование заявителя о выдаче ей надлежащим образом заверенной Министром обороны РФ выписки из приказа об исключении из списков личного состава воинской части военный суд исходит из следующего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с частью 4 пункта 74 Временной инструкции по делопроизводству в <SPAN class=isl>Вооруженных Силах Российской</SPAN> Федерации (утв. Минобороны РФ 19 августа 2009г. N205/2/588) для направления служебного документа в подчиненные воинские части нескольким адресатам командиром (начальником) может подписываться только один экземпляр, который остается в делах отправителя. В этом случае, адресатам посылаются экземпляры документа, исполненные техническими средствами копирования или заверенные должностным лицом в пределах полномочий или исполнителем служебного документа. При этом, согласно части 19 вышеуказанного пункта для заверения соответствия копии документа подлиннику ниже реквизита "Подпись должностного лица" проставляют заверительную надпись "Верно", должность лица, заверившего копию, личную подпись, расшифровку подписи, дату заверения. Отметка о заверении копии удостоверяется оттиском печати установленного образца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку выписка из приказа Министра обороны РФ об исключении заявителя из списков личного состава воинской части заверена командиром войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> надлежащим образом, в пределах предоставленных ему полномочий и в соответствии с положениями указанной инструкции, то военный суд приходит к выводу о том, что требование заявителя в этой части являются необоснованными и удовлетворению не подлежат. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, оттиск печати Министерства обороны РФ в соответствии с частью 18 пункта 74 вышеназванного положения ставится на служебных документах, требующих особого удостоверения, а таких обстоятельств в данном случае не усматривается. Также суд не находит выдачей заявителю выписки из приказа, заверенной командиром войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> каких-либо нарушений прав на защиту от безработицы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Что касается требований заявителя о возложении обязанности по выдаче денежного аттестата на Министра обороны РФ, руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» и командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, то военный суд исходит из следующего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с телеграммой Директора Департамента финансового планирования МО РФ от 7 февраля 2012 года № 182/1/1/139 при увольнении с военной службы военнослужащего, проходящего военную службу по контракту, денежный аттестат на него оформляется тем финансовым органом, который на момент увольнения производил ему выплату денежного довольствия. Оформленный денежный аттестат данным финансовым органом направляется в военный комиссариат по месту постановки военнослужащего на воинский учет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так как выплата денежного довольствия Поповой в 2012 году производилась ФКУ «ЕРЦ МО РФ» то, по мнению суда, обязанность по оформлению и направлению денежного аттестата возложена именно на данный орган, а не на Министра обороны РФ и командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.</P><B style="TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании, оформленный денежный аттестат заявителя направлен ФКУ «ЕРЦ МО РФ» в военный комиссариат по Свердловской области, при таких данных, по мнению суда, права заявителя не были нарушены, а потому, её требование о выдаче денежного аттестата не подлежит удовлетворению.</B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно пунктам 5, 6 раздела III Временного порядка взаимодействия органов военного управления в ходе работ по обеспечению расчета денежного довольствия, заработной платы в Едином расчетном центре Министерства обороны РФ, утвержденного Министром обороны РФ 27 июля 2011 года, единый расчетный центр и территориальный финансовый орган, по запросам личного состава воинских частей оформляют справки о размере денежного довольствия и заработной платы, а также справки 2-НДФЛ. Принимая во внимание, что начисление и выплата денежного довольствия заявителю в 2011 году производилась в ФКУ «УФО МО РФ по Свердловской области», а с 1 января 2012 года в ФКУ «ЕРЦ МО РФ», то, по мнению суда, именно на данные органы возложена обязанность оформлять справки о размере денежного довольствия и заработной платы, а также справки 2-НДФЛ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вместе с тем, как усматривается из представленных сообщения и возражений должностных лиц вышеуказанных финансовых органов, Попова с заявлением о выдаче данных справок к ним не обращалась, а потому военный суд приходит в выводу о том, что требования заявителя в части возложения обязанности на руководителя ФКУ «УФО МО РФ по Свердловской области» по выдаче справки 2-НДФЛ за 2011 год и на руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» по выдаче расчетных листов за 2012 год и справки 2-НДФЛ за 2012 год, являются преждевременными и не подлежащими удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Что касается утверждения заявителя о невыдаче ей воинских перевозочных документов, то в соответствии с пунктом 69 Приказа Минобороны РФ от 6 июня 2001 г. № 200 "Об утверждении Руководства по оформлению, использованию, хранению и обращению с воинскими перевозочными документами в <SPAN class=isl>Вооруженных Силах Российской</SPAN> Федерации" военнослужащие, проходящие военную службу по контракту, а также члены их семей имеют право на получение воинских перевозочных документов на проезд и перевозку личного имущества от прежнего места жительства к новому постоянному месту жительства, избранному военнослужащим при увольнении, указанное право может быть использовано один раз, независимо от времени, прошедшего со дня увольнения с военной службы военнослужащего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных, по мнению суда, право заявителя на получение воинских перевозочных документов не нарушено, поскольку Поповой не представлено в суд </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">сведений, свидетельствующих о нарушении должностными лицами её права на выдачу указанных документов, кроме того заявитель не лишен права на получение ВПД через соответствующий военный комиссариат. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку в удовлетворении вышеуказанных требований заявителя судом отказано, то требование Поповой о направлении командиром войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> документов для исключения её из списков личного состава части, с учетом времени необходимого для обеспечения положенными видами довольствия, денежным аттестатом, расчетными листками, справками 2-НДФЛ за 2011 и 2012 год и заверенной надлежащим образом выпиской из приказа Министра обороны РФ на день исключения из списков личного состава части, по убеждению суда, не подлежит удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В виду того, что требования Поповой В.Л. подлежат удовлетворению частично, то в соответствии со ст. 98 ГПК РФ в пользу заявителя с Министерства обороны РФ, а не с ФКУ «ЕРЦ МО РФ», следует взыскать судебные расходы пропорционально размеру удовлетворенных судом её требований в размере 50 рублей, так как, именно, действия Министра обороны РФ, в части исключения заявителя из списков личного состава воинской части с 1 апреля 2012 года были признаны судом незаконными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 194 - 198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Поповой <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> – удовлетворить частично.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия Министра обороны РФ связанные с изданием приказа от 18 июня 2012 года № 1479 (параграф 15), в части определения даты исключения Поповой В.Л. из списков личного состава части с 18 мая 2012 года, - незаконными. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Министра обороны РФ внести изменения в приказ от 18 июня 2012 года № 1479 (параграф 15), указав дату исключения Поповой В.Л. из списков личного состава части 10 июля 2012 года, обеспечив её соответствующими видами положенного довольствия, с учетом ранее выплаченных сумм.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В удовлетворении требований Поповой В.Л. о направлении командиром войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> документов для исключения её из списков личного состава части, с учетом времени необходимого для обеспечения положенными видами довольствия и денежным аттестатом, расчетными листками, справками 2-НДФЛ за 2011 и 2012 год и заверенной надлежащим образом выпиской из приказа Министра обороны РФ на день исключения из списков личного состава части, о выдаче ей денежного аттестата, справкок 2-НДФЛ за 2011 и 2012 год, расчетных листков за 2012 год и выписки из приказа Министра обороны РФ в части касающейся её исключения из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, заверенную им надлежащим образом, - отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Министерства обороны РФ в пользу Поповой <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> судебные расходы в размере 50 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
