<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>09.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211091117253281000022295</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Лесной Свердловской области 11 октября 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., с участием государственного обвинителя - помощника военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Парфенова П.А., подсудимого Ружилова <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>., защитника-адвоката Кузнецова В.В., представившего удостоверение от 17 августа 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 11 октября 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, представителя потерпевшего – Лупандиной А.К., представившей удостоверение от 25 марта 2003 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 11 октября 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> при секретаре Седловой А.С., в отсутствие потерпевшего <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">РУЖИЛОВА <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рядовой Ружилов <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> обвиняется в том, что 20 марта 2012 года около 20 часов он, находясь в кладовой комнате войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, грубо отказал потерпевшему в передачи ему пошивочного материала и потребовал покинуть помещение, на что последний ответил отказом. Будучи недовольным этим, желая показать свое мнимое превосходство над ним, унизить его честь и достоинство, применил к нему насилие - нанес <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> не менее трех ударов кулаком левой руки в область груди и правого предплечья. Затем потребовал от него скрестить ладони обеих рук на лбу, чтобы нанести удар кулаком в голову, но это требование исполнено не было. Потом Ружилов обхватил потерпевшего правой рукой за шею и повалил на пол, где удерживал около одной минуты.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вышеназванными действиями Ружилов унизил честь и личное достоинство потерпевшего, причинил ему физическую боль и нравственные страдания, чем существенно нарушили права <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и охраняемые интересы государства.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Ружилов <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> в судебном заседании свою вину в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ, признал и об обстоятельствах совершенного, локализации и количестве ударов, он дал показания, по своему содержанию соответствующие описательной части приговора, и пояснил, что избил потерпевшего, желая показать своё превосходство над ним.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из оглашенных в судебном заседании показаний потерпевшего <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в порядке ст. 281 УПК РФ следует, что подсудимый при указанных выше обстоятельствах применил к нему насилие.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в суде показал, что 20 марта 2012 года около 20 часов Ружилов в кладовой комнате войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> избил <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в суде показал, что, со слов <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> ему стало известно, что Ружилов в один из дней марта 2012 года применил к <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> насилие. Об этом ему также сообщил сам <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетели <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> и <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, каждый в отдельности, показали, что от командования части им стало известно о произошедшем конфликте между Ружиловым и <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению ВВК от 4 июля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Ружилов <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> здоров и годен к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Ружилова <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> выразившиеся в том, что он 20 марта 2012 года около 20 часов в кладовой комнате войсковой части <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженное с применением насилия, то эти его действия военный суд квалифицирует по части 1 статьи 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Ружилову <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> наказания суд принимает во внимание, что он в целом характеризуется положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, его семейное положение - воспитывался и рос в многодетной семье, и то, что потерпевший претензий к нему не имеет, срок службы подсудимого, мнение государственного обвинителя о возможности условного осуждения подсудимого. При этом военный суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им преступления в условиях <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации, отнесенного законом к категории преступлений небольшой тяжести, а также наступившие для потерпевшего последствия. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания и применяет к нему ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит в дальнейшем его исправление.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного, и руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=BodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Ружилова <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год.</P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное Ружилову <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год считать условным с испытательным сроком в 1 (один) год, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, обязать его не допускать правонарушений и не менять места жительства без разрешения специализированного государственного органа.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения в отношении Ружилова <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN> - наблюдение командования воинской части по вступлении приговора в законную силу, - отменить. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
