<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1; 335 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>09.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211091139183901000022492</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пос. Свободный Свердловской области 12 октября 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И. с участием государственного обвинителя - заместителя военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Головина <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>., защитника-адвоката Ерофеева Н.А., представившего удостоверение от 1 апреля 2004 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 12 октября 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, потерпевшего <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>. и его представителя –Лупандиной А.К., представившей удостоверение от 25 марта 2003 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 12 октября 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, потерпевших <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего по призыву войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ГОЛОВИНА <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении четырех преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 335 УК РФ, и преступления, предусмотренного п. «б» ч. 2 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовой Головин <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> обиняется в том, что он, являясь дежурным по роте, 30 апреля 2012 года около 14 часов 30 минут, находясь в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> будучи недовольным тем, что рядовой <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> обратился к нему с просьбой открыть комнату бытового обслуживания для подготовки к заступлению в суточный наряд, грубо нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, желая продемонстрировать свое мнимое превосходство, унизить чести и личное достоинство потерпевшего, нанес последнему не менее трех ударов голенью правой ноги, один из которых пришелся в область левого бедра, а два в область предплечья левой руки, вытянутой вниз вдоль туловища.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он же, 4 мая 2012 года около 18 часов 30 минут, находясь в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, после предъявления претензий к рядовому <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> по поводу его внешнего вида, нахождения в госпитале и не исполнения в этот период обязанностей военной службы, пренебрегая правилами воинской вежливости, желая продемонстрировать своё мнимое превосходство, унизить чести и личное достоинство потерпевшего, в присутствии других военнослужащих части, нанес последнему не менее трех ударов ладонями обеих рук по щекам и один удар ногой по голеням обеих ног <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN>, от которого последний упал на пол, ударившись о его поверхность коленями, руками и головой.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он же, 25 мая 2012 года около 18 часов 30 минут Головин <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN>., находясь в спальном помещении казармы войсковой <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> грубо нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, будучи недовольным исполнительностью рядового <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> по исполнению его требования, связанного с прибытием в роту, оскорбил последнего, а затем, желая продемонстрировать своё мнимое превосходство, унизить честь и достоинство потерпевшего, в присутствии других военнослужащих части, нанес <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> обеими руками не менее двух пощечин, не менее двух ударов голенью правой ноги по левому бедру, не менее двух ударов голенью левой ноги по правому бедру, один удар кулаком правой руки в область груди и один удар кулаком правой руки в верхнюю наружную часть левого плеча. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он же, 4 июня 2012 года около 18 часов, находясь на территории войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в районе дороги ведущей от продовольственного склада в столовую, встретив рядового <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, потребовал от него взять продукты питания со склада и передать их ему. Получив отказ, он (Головин), в присутствии сослуживца части, игнорируя установленные правила взаимоотношений между военнослужащими, желая продемонстрировать своё мнимое превосходство, унизить честь и достоинство потерпевшего, нанес последнему не менее четырех ударов правой голенью по левому бедру и не менее четырех ударов левой голенью по правому бедру.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он же, 5 июня 2012 года около 7 часов 40 минут в спальном помещении казармы войсковой <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, проводя по своей инициативе утренний осмотр военнослужащих, в отсутствие командования части, выявил отсутствие иголок с нитками в головном уборе рядового <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> Возмутившись этим, Головин, желая продемонстрировать своё мнимое превосходство, в нарушение установленных правил взаимоотношений между военнослужащими, нанес последнему не менее двух ударов открытой ладонью правой руки по левой щеке, затем толкнул его руками в грудь, потом взял его обеими руками за шею сзади, наклонил лицом вперед и нанес ему не менее трех ударов правым коленом по рукам, которыми <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> закрывал лицо, после чего взял рядового <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> обеими руками за голову и не менее двух раз ударил правой стороной волосистой части головы об угол дверного проема в центральном проходе казармы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Продолжив утренний осмотр Головин обнаружил отсутствие одной иголки с ниткой в головном уборе рядового <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> Желая наказать последнего за это, он в присутствии других военнослужащих части применил к нему насилие - толкнул его обеими руками в грудь, повалив его на пол. Потом Головин нанес последнему не менее четырех ударов открытой ладонью правой руки по левой щеке. Затем Головин подошел к <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> вплотную справа, прижал последнего левым боком к стене, взял обеими руками за голову, наклонил головой вниз и правым коленом нанес ему не менее четырех ударов по туловищу справа, а левым коленом не менее трех ударов по задней части бедер и наружной стороне правого бедра. Далее Головин взял потерпевшего обеими руками за голову и не менее пяти раз ударил его волосистой частью головы об угол дверного проема в центральном проходе казармы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вышеназванными действиями Головин <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> унизил честь и личное достоинство потерпевших, причинил им физическую боль и нравственные страдания, чем существенно нарушили права <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, а также охраняемые интересы государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании подсудимый Головин <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> виновным себя в совершении четырех преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 335 УК РФ, и преступления, предусмотренного п. «б» ч. 2 ст. 335 УК РФ, признал, об обстоятельствах, локализации и количестве нанесенных им ударов потерпевшим дал показания, по своему содержанию, соответствующие описательной части приговора, и пояснили, что он избил потерпевших, желая показать своё превосходство над ними. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевший <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> показал, что Головин <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN>. 30 апреля 2012 года около 14 часов 30 минут, 25 мая 2012 года около 18 часов 30 минут, 4 июня 2012 года около 18 часов, 5 июня 2012 года около 7 часов 40 минут, в спальном помещении казармы войсковой <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> при обстоятельства, указанных в описательной части приговора, применил к нему насилие, от которого он испытал унижение чести и личного достоинства в глазах сослуживцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевший <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> показал, что 5 июня 2012 года Головин <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN>. применил насилие к нему, от действий последнего он испытал физическую боль и нравственные страдания. Далее он подтвердил факт применения насилия Головиным к <SPAN class="FIO32">ФИО32</SPAN> 5 июня и 25 мая 2012 года соответственно, а также о применении насилия подсудимым в отношении <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> 4 мая 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевший <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> показал, что 4 мая 2012 года Головин <SPAN class="FIO33">ФИО33</SPAN> после предъявления ему претензий по поводу длительного нахождения в госпитале применил к нему насилие - нанес несколько пощечин, несколько раз ударил ногой по коленям обеих ног. От противоправных действий Головина <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN> он испытал физическую боль и нравственные страдания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> в суде подтвердил показания потерпевших о фактах применения насилия Головиным в указанные выше периоды времени к <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению ВВК Головин <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> по п. «В» - годен к военной службе с незначительными ограничениями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Анализируя доказательства по делу в их совокупности, суд признает, что они согласуются между собой и позволяют сделать вывод о виновности Головина <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN> в инкриминируемых ему деяниях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия рядового Головина <SPAN class="FIO38">ФИО38</SPAN> который 30 апреля 2012 года около 14 часов 30 минут в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженное с насилием в отношении потерпевшего рядового <SPAN class="FIO42">ФИО42</SPAN> военный суд квалифицирует по части 1 статьи 335 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия рядового Головина <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> который 4 мая 2012 года около 18 часов 30 минут в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженное с насилием в отношении потерпевшего рядового <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, военный суд квалифицирует по части 1 статьи 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия рядового Головина <SPAN class="FIO44">ФИО44</SPAN>., который 25 мая 2012 года около 18 часов 30 минут в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженное с насилием в отношении потерпевшего рядового <SPAN class="FIO46">ФИО46</SPAN> военный суд квалифицирует по части 1 статьи 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия рядового Головина <SPAN class="FIO47">ФИО47</SPAN> который 4 июня 2012 года около 18 часов на территории войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевшего, сопряженное с насилием в отношении потерпевшего рядового <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, военный суд квалифицирует по части 1 статьи 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия рядового Головина <SPAN class="FIO48">ФИО48</SPAN> который 5 июня 2012 года около 7 часов 40 минут в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства потерпевших, сопряженное с насилием в отношении <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, военный суд квалифицирует по п. «б» части 2 статьи 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Головину <SPAN class="FIO49">ФИО49</SPAN> наказания военный суд принимает во внимание, что он, по службе и до нее характеризуется положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, в содеянном раскаялись, ранее ни в чем предосудительном замечены не был, его семейное положение и срок службы. Также военный суд принимает во внимание просьбу потерпевших не наказывать подсудимого строго и не лишать его свободы. При этом военный суд учитывает повышенную опасность совершенного подсудимым преступлений, и то, что он в присутствии военнослужащих части совершил дерзкое воинское преступление, отнесенное законом к преступлениям средней тяжести, а также наступившие для потерпевших последствия. На основании приведенных доводов суд считает, что оснований для изменения категории совершенного подсудимому преступления по п. «б» ч. 2 ст. 335 УК РФ на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ), не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания и применяет к нему ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит в дальнейшем его исправление.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст.ст. 302, 304, 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Головина <SPAN class="FIO50">ФИО50</SPAN> виновным в совершении четырех преступлений, предусмотренных ч. 1 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание за каждое в виде лишения свободы сроком на 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Головина <SPAN class="FIO51">ФИО51</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч. 2 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год 6 (шесть) месяцев. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По совокупности преступлений, в соответствии с ч. 2 ст. 69 УК РФ окончательное наказание подсудимому Головину <SPAN class="FIO52">ФИО52</SPAN>. определить путем частичного сложения наказаний и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное Головину <SPAN class="FIO53">ФИО53</SPAN>. наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года считать условным с испытательным сроком в 2 (два) года 6 (шесть) месяцев, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, обязать его не допускать правонарушений и не менять места жительства без разрешения специализированного государственного органа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Головина <SPAN class="FIO54">ФИО54</SPAN>. - наблюдение командования воинской части по вступлении приговора в законную силу, - отменить. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
