<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>116 ч.1</category>
<result>Прекращено по другим основаниям (примирение с потерпевшим)</result>
<date>12.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211121640359211000022974</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ </P><B><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>о прекращении уголовного дела</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Свободный Свердловской области 27 сентября 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В, рассмотрев заявление гражданина <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> о привлечении к уголовной ответственности военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта Ларина <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> по ч. 1 ст. 116 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">После разъяснения сторонам в соответствии со ст. 319 УПК РФ возможности примирения частный обвинитель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>. обратился в суд с заявлением от 26 сентября 2012 года о прекращении дальнейшего производства по уголовному делу в отношении Ларина <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>., в связи с примирением сторон. С аналогичным заявлением обратился Ларин <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>., который не возражает против прекращения производства по уголовному делу за примирением сторон.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку преступление, предусмотренное ч. 1 ст. 116 УК РФ считается уголовным делом частного обвинения, а стороны примирились, то производство по уголовному делу подлежит прекращению в соответствии с ч. 2 ст. 20 УПК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ч. 5 ст. 319 УПК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Производство по уголовному делу в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта Ларина <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 116 УК РФ,- прекратить на основании ч. 2 ст. 20 УПК РФ, то есть в связи с примирением сторон.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Настоящее постановление может быть обжаловано в течение 10 суток со дня его вынесения в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копия верна: Судья 101 гарнизонного военного суда </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.В. Салов </P></DIV></SPAN>]]></body>
