<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>31.10.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141423591401000023709</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 28 сентября 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Седловой А.С., помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Григорьева С.В., заявителя Кравцова Д.А., в отсутствие командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковника Яцыно Ю.В., рассмотрев гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика запаса Кравцова <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> на действия командиров войсковых частей <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с привлечением к дисциплинарной ответственности, увольнением с военной службы и исключением из списков личного состава воинской части,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 4 мая 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>-ПМ (параграф 2) прапорщик Кравцов Д.А. досрочно уволен с военной службы в связи с невыполнением военнослужащим условий контракта, а 9 июня 2011 года на основании приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 6) исключен из списков личного состава воинской части. </P>
<P class=MsoNormal>Не согласившись с этим, Кравцов Д.А. обратился в суд с заявлением от 18 августа 2011 года, в котором он просит: признать действия командиров войсковых частей <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> связанные с изданием вышеназванных приказов, незаконными, обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> отменить решение о наложении на заявителя дисциплинарное взыскание «увольнение в связи с невыполнением военнослужащим условий контракта» и приказ от 4 мая 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>-ПМ (параграф 2), восстановив в прежней (равной или не ниже) должности, обеспечить положенным денежным довольствием; признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с изданием приказа от 20 мая 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 6), незаконными, обязать воинское должностное лицо отменить приказ об исключении из списков личного состава воинской части, выплатив заявителю единовременное денежное вознаграждение за январь-май 2011 года, премию за 2 квартал 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal>В судебном заседании Кравцов Д.А. также просит суд признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с изданием приказов от 3 августа 2010 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, 10 августа 2010 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (л.д. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), незаконными, обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> установленным порядком устранить допущенное нарушение путем их отмены.</P>
<P class=MsoNormal>Измененные требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal>Кравцов Д.А. проходил военную службу в войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 24 июля 1995 по 9 июня 2011 года. Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 4 мая 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>ПМ он был уволен с военной службы в связи с нарушением условий контракта, а приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года № 92 с 9 июня 20011 года исключен из списков личного состава части. Поводом для его увольнения с военной службы послужили протокол о грубом дисциплинарном проступке от 22 апреля 2011 года, протокол медицинского освидетельствования от 22 апреля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, предвзятое отношение командования войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в связи с подачей им заявления о привлечении к уголовной ответственности офицера от 28 ноября 2010 года, осужденного <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> по ч. 1 ст. 115 УК РФ (приговор от 4 августа 2011 года). Заявитель показал, что в нарушение требований действующего законодательства дважды он был привлечен к дисциплинарной ответственности за один и тот же дисциплинарный проступок. Далее он пояснил, что 22 апреля 2011 года он был трезв, 22 апреля 2011 года около 11 часов 30 минут медицинское освидетельствование в отношении него не проводилось, т.к. в это время он находился в военной комендатуре. С приказами командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 3 августа 2010 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, 10 августа 2010 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Кравцов Д.А. был ознакомлен 30 ноября 2010 года, с приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 27 апреля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> - 18 мая 2011 года. 29 апреля 2011 года заявителя на заседании аттестационной комиссии войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> не присутствовал, с решение этой комиссии Кравцов был ознакомлен 18 мая 2011 года. Командование части беседу с заявителем при увольнении его с военной службы не производило. Поэтому Кравцов считает, что воинские должностные лица, чьи действия оспариваются, грубо нарушили его права. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Извещённые надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания воинские должностные лица в суд не явились, однако командир войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> представил в суд отзыв, в котором он просит суд в удовлетворении требований заявителя отказать, мотивировав это тем, что прапорщик <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> был уволен с военной службы и исключен из списков части с соблюдением требований действующего законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с копией контракта о прохождении военной службы Кравцов Д.А. принял на себя обязательства добросовестно исполнять все общие, должностные и специальные обязанности военнослужащего.</P>
<P class=MsoNormal>Из служебной карточки прапорщика Кравцова Д.А. видно, что он на основании приказов командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 3 августа 2010 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> 10 августа 2010 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и 27 апреля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> был дважды привлечен к дисциплинарной ответственности за неисполнение в полном объеме своих должностных обязанностей и ему объявлялся командиром части «ВЫГОВОР», а за совершение грубого дисциплинарного проступка заявителю объявлен - «СТРОГИЙ ВЫГОВОР». В этой же карточке значится собственноручная запись Кравцова Д.А.: «На 30 ноября 2011 года имею 2 (два) не снятых взыскания». Приказ командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 27 апреля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> «Об объявлении дисциплинарного взыскания» был доведен до Кравцова Д.А. начальником штаба названной воинской части 27 апреля 2011 года, подпись Кравцова Д.А. в расчете рассылки имеется.</P>
<P class=MsoNormal>Выпиской из протокола войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 29 апреля 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подтверждается участие прапорщика Кравцова Д.А. на заседании аттестационной комиссии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно приказу командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 4 мая 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>-ПМ (параграф 2) прапорщик Кравцов Д.А. досрочно уволен с военной службы в связи с невыполнением военнослужащим условий контракта, а приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 6) с 9 июня 2011 года последний исключен из списков личного состава воинской части. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">По сообщению командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, с Кравцовым Д.А. перед предстоящим увольнением с военной службы в связи с невыполнением военнослужащим условий контракта была произведена беседа, от подписи в листе беседы заявитель отказался, о чем составлен соответствующий акт об этом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">С 1 декабря 2011 года правопреемник отдельного батальона охраны и разведки является управление 8 ракетной дивизии, об этом свидетельствует приказ командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 29 ноября 2011 года № Х <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из заявления Кравцова Д.А. видно, что оно датировано 18 августа 2011 года и направлено в суд 19 августа 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения заявителя и заключение прокурора, полагавшего необходимым отказать в удовлетворении требований заявителя, оценив их в совокупности с исследованными доказательствами, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Частью 1 ст. 256 ГПК РФ определено, что гражданин вправе обратиться в суд с заявлением в течение трех месяцев со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании было установлено, что прапорщика Кравцов Д.А. на основании приказов командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 3 августа 2010 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, 10 августа 2010 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и 27 апреля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> дважды был привлечен к дисциплинарной ответственности за неисполнение должностных обязанностей и ему за это объявлялись «ВЫГОВОР», а за совершение грубого дисциплинарного проступка «выполнение обязанностей военной службы в состоянии алкогольного опьянения» был объявлен - «СТРОГИЙ ВЫГОВОР». С приказами командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 3 августа 2010 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> 10 августа 2010 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Кравцов Д.А. ознакомился 30 ноября 2010 года, а с приказом вышеназванного воинского должностного лица от 27 апреля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (л.д. 7) - 27 апреля 2012 года (расчет рассылка). Не согласившись с ними, заявитель обратился в суд с заявлением 19 августа 2011 года, причем сам заявитель в суде этого не отрицал.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">При таких данных военный суд находит, что в удовлетворении требований Кравцова Д.А. по привлечению его к дисциплинарной ответственности, следует отказать на основании статей 256 и 152 ГПК РФ, без исследования иных фактических обстоятельств по делу в виду пропуска трехмесячного срока обращения в суд с заявлением. Уважительных причин, по которым пропущенный процессуальный срок может быть восстановлен, со стороны заявителя представлено не было, а по делу таких данных не имеется. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Ссылка Кравцова Д.А. на то, что с приказов командира войсковой части 66593 от 27 апреля 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> он был ознакомлен 18 мая 2011 года (л.д. 41), несостоятельна, противоречит данным, установленным в суде.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Доводы заявителя по вопросу привлечения его к дисциплинарной ответственности за совершение им грубого дисциплинарного проступка в силу приведенных выше мотивов судом не оцениваются.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пунктом 2 ст. 23 ФЗ «О статусе военнослужащих» от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ определено, что в случае необоснованного увольнения с военной службы военнослужащих, проходящих военную службу по контракту, причиненные им в связи с этим убытки подлежат возмещению в полном объеме. Причиненный таким увольнением моральный вред подлежит возмещению по решению суда на основании волеизъявления военнослужащего. Указанные военнослужащие восстанавливаются на военной службе в прежней (а с их согласия - равной или не ниже) должности и обеспечиваются всеми видами довольствия, недополученного после необоснованного увольнения. Этот период включается в общую продолжительность военной службы и срок, определенный для присвоения очередного воинского звания. Восстановление на военной службе необоснованно уволенных с военной службы военнослужащих осуществляется в соответствии с Положением о порядке прохождения военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из п. 22 Положения о порядке прохождения военной службы (утв. Указом Президента РФ от 16 сентября 1999 г. N 1237) усматривается, что восстановление на военной службе гражданина в соответствии с решением суда производится путем отмены приказа об увольнении военнослужащего с военной службы. Отмена приказа об увольнении военнослужащего с военной службы производится должностным лицом, издавшим приказ, или его прямым начальником.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно п. 14 названного выше Положения с военнослужащим перед предстоящим увольнением с военной службы проводится индивидуальная беседа, как правило, командиром воинской части. Содержание проведенной беседы отражается в листе беседы. Лист беседы подписывается военнослужащим, увольняемым с военной службы, а также должностным лицом, проводившим беседу, и приобщается к личному делу военнослужащего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пунктом 3 ст. 32 ФЗ "О воинской обязанности и военной службе" от 28 марта 1998 года № 53-ФЗ установлено, что условия контракта о прохождении военной службы включают в себя обязанность гражданина (иностранного гражданина) проходить военную службу в <SPAN class=isl>Вооруженных Силах Российской</SPAN> Федерации, других войсках, воинских формированиях или органах в течение установленного контрактом срока, добросовестно исполнять все общие, должностные и специальные обязанности военнослужащих, установленные законодательными и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, а также право гражданина (иностранного гражданина) на соблюдение его прав и прав членов его семьи, включая получение социальных гарантий и компенсаций, установленных законодательными и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, определяющими статус военнослужащих и порядок прохождения военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании п.п. «в» п. 2 ст. 51 названного Закона военнослужащий, проходящий военную службу по контракту, может быть досрочно уволен с военной службы в связи с невыполнением им условий контракта.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Так, 3 мая 2011 года прапорщик Кравцов Д.А. установленным порядком командиром войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> был представлен к досрочному увольнению с военной службы в связи с невыполнением условий контракта. Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 4 мая 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>-ПМ (параграф 2) прапорщик Кравцов Д.А. досрочно уволен с военной службы по вышеназванному основанию и на основании приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 6) с 9 июня 2011 года исключен из списков личного состава воинской части. Эти приказы, вопреки доводам заявителя, изложенным в суде, в силу вышеназванных нормативно-правовых актов, по убеждению суда, были прияты правомочными воинскими должностными лицами в пределах предоставленных им действующим законодательством полномочий и в полном соответствии с установленным порядком принятия таких решений, а также с учетом упущений по службе заявителя. Следовательно, в удовлетворении требований Кравцова Д.А., заявленных к командирам войсковых частей <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, по вопросу увольнения с военной службы и исключения из списков личного состава воинской части, следует отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обращение Кравцова в компетентные органы с заявление от 28 ноября 2010 года по привлечению офицера к уголовной ответственности и дальнейшее осуждение его, по убеждению суда, не может свидетельствовать о предвзятом отношении командования войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> к заявителю, реализующему свои права в рамках уголовного законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Утверждения Кравцова Д.А. о том, что он дважды привлекался к дисциплинарной ответственности за один и тот же дисциплинарный проступок и его отсутствие на заседании аттестационной комиссии войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> 29 апреля 2011 года, голословны. Этот вывод суда основан на данных, исследованных в суде. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Поскольку вышеназванные требования заявителя удовлетворению не подлежат, то не подлежат удовлетворению и остальные требования заявителя, указанные в описательной части решения суда.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Таким образом, в удовлетворении заявления Кравцова необходимо отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Кравцова <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> об оспаривании действий командиров войсковых частей <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанных с привлечением к дисциплинарной ответственности, увольнением с военной службы и исключением из списков личного состава воинской части, - отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в месячный срок.</P>
<P class=MsoHeader>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
