<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>111 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>09.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211091129010621000022371</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Свободный Свердловской области 12 октября 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., с участием государственного обвинителя - заместителя военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Гудзь <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> защитника-адвоката Лупандиной А.К., представившей удостоверение от 25 марта 2003 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 12 октября 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Седловой А.С., а также потерпевшего <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> представителя истцов <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> действующего по доверенностям, рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ГУДЗЬ <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 111 УК РФ, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Рядовой Гудзь <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> обвиняется в том, что он 16 июня 2012 года около 3 часов 30 минут, находясь в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, желая предотвратить насильственные действия со стороны <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>. (осужден 101 гарнизонным военным судом), нанес спящему потерпевшему два удара металлической дужкой от кровати в правую половину лобной области и в область правого предплечья в средней трети. В результате чего <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>. были причинены телесные повреждения в виде открытой тупой травмы головы в виде перелома верхнемедиальной стенки правой глазницы, ушибленной раны в правой половине лобной области на границе с областью правой глазницы в проекции перелома с кровоизлиянием в мягкие ткани правой глазничной области, т.е. тяжкий вред здоровью, опасный для жизни человека, и в виде ссадины в средней трети правого предплечья, не повлекшие за собой вреда здоровью.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Начальниками ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ и филиала <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ к подсудимому заявлен гражданский иск о возмещении вреда, причиненного преступлением в сумме 35894,32 рублей. Представитель истцов <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в суде иск поддержал и просил суд удовлетворить его в полном объеме.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>В судебном заседании подсудимый Гудзь <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> свою вину в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 111 УК РФ, признал. Далее он показал, что <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> имея навыки рукопашного боя, неоднократно применял насилие в отношении него и других военнослужащих части. 14 июня 2012 года <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> пообещал снова его избить. Желая предотвратить противоправные действия <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> как в отношении него, так и других военнослужащих части, он решил причинить потерпевшему телесные повреждения. Реализуя задуманное, он ночью с 15 на 16 июня 2012 года снял металлическую дужку с кровати и после непродолжительных раздумий, подойдя к кровати спящего <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> два раза ударил ей потерпевшего, один из ударов пришелся в область головы, второй в область предплечья. Причинять смерть или тяжкий вред здоровью <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> он не желал. Иск начальников ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ (г. Екатеринбург) и филиала № 14 ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ (ЗАТО п. Свободный Свердловской области) Гудзь <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> признал, процессуальные издержки по данному делу просил взыскать с него.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевший <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в суде показал, что в ночь с 15 на 16 июня 2012 он спал в казарме войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Сквозь сон он услышал хлопки, от которых проснулся и ощутил резкую боль в области головы. Далее он позвал дежурного по роте, для оказания ему помощи. После госпитализации он от офицеров части узнал, что рядовой Гудзь <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> нанес ему два удара металлической дужкой от кровати ему по голове. Далее он пояснил, что претензий к подсудимому не имеет.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в суде показал, что около 4 часов утра 16 июня 2012 года он узнал, что рядовой <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> получил травму. Позднее он сопроводил <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> в военный госпиталь. В тот же день Гудзь <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> пояснил ему причины содеянного.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из заключения эксперта № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 13 августа 2012 года (дополнительной комиссионной медицинской судебной экспертизы), на момент поступления <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN> в госпиталь в 4 часа 30 минут 16 июня 2012 года у него имелась открытая тупая травма головы в виде перелома верхнемедиальной стенки правой глазницы, ушибленной раны в правой половине лобной области на границе с областью правой глазницы в проекции перелома с кровоизлиянием в мягкие ткани правой глазничной области, повлекшая тяжкий вред здоровью, опасный для жизни человека, и телесное повреждение в виде ссадины в средней трети правого предплечья, не повлекшей вреда здоровью.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению судебно-психиатрического эксперта от 17 августа 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, Гудзь <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN> каким-либо психическим расстройством не страдает. В момент времени, относящийся к инкриминируемому ему деянию, у Гудзь <SPAN class="FIO32">ФИО32</SPAN> не обнаруживалось признаков какого-либо временного психического расстройства, он правильно ориентировался в окружающей обстановке, адекватно общался с реальными лицами, его действия были последовательными, целенаправленными, определялись конкретной ситуацией, он сохранил в памяти обстоятельства инкриминируемого ему деяния и давал о них подробные, последовательные признательные показания в ходе предварительного следствия, не менял их, то есть Гудзь <SPAN class="FIO33">ФИО33</SPAN> мог осознавать фактический характер и общественную опасность своих действий и руководить ими. Эмоциональное состояние Гудзь <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN> не носило характера аффекта, как физиологического, так и патологического, а имело иную динамику протекания и феноменологию. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению ВВК от 25 июня 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Гудзь <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> здоров и по п. "А" - годен к военной службе.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Анализируя доказательства по делу в их совокупности, суд признает, что они согласуются между собой и позволяют сделать вывод о виновности Гудзь <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> в инкриминируемом ему деянии.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Действия Гудзь <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN> который 16 июня 2012 года около 3 часов 30 минут в спальном расположении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> умышленно причинил <SPAN class="FIO40">ФИО40</SPAN> тяжкий вред здоровью, опасный для его жизни, военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 111 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Поскольку Гудзь <SPAN class="FIO41">ФИО41</SPAN> своими умышленными действиями причинил ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ и филиалу <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ ущерб в сумме 35894,32 рублей, то в соответствии с абз. 4 ст. 5, 11 Федерального закона «О материальной ответственности военнослужащих» от 12 июля 1999 года № 161-ФЗ, ст. 1064 ГК РФ, исковые требования, изложенные в иске начальников вышеназванных учреждений к подсудимому, по мнению суда, являются обоснованными и подлежащими удовлетворению, а потому сумму иска следует взыскать с подсудимого, причем сам Гудзь <SPAN class="FIO42">ФИО42</SPAN>. в суде его признал. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 81 УПК РФ вещественное доказательство - металлическую дужку от солдатской кровать, подлежит передаче по принадлежности в войсковую часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч. 1 ст. 132 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда эксперта, следует взыскать с Гудзь <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> в пользу государства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Гудзь <SPAN class="FIO44">ФИО44</SPAN> наказания военный суд принимает во внимание, что подсудимый по службе и до нее характеризуется положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, в содеянном раскаялся, смягчающие обстоятельства - противоправность поведения <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, что явилось поводом для преступления, явку с повинной подсудимого, активное способствование им раскрытию и расследованию преступления, а также то, что он потерпевшему принес свои извинения, который их принял. При этом военный суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, отнесенного законом к категории тяжких, а также наступившие для потерпевшего последствия. На основании приведенных доводов суд считает, что оснований для изменения категории совершенного подсудимому преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ), не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания и применяет к нему ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит в дальнейшем его исправление.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст.ст. 302, 304, 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Гудзь <SPAN class="FIO45">ФИО45</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 111 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 4 (четыре) года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное Гудзь <SPAN class="FIO46">ФИО46</SPAN>. наказание в виде лишения свободы сроком на 4 (четыре) года считать условным с испытательным сроком в 3 (три) года, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать своё исправление, обязать его не допускать правонарушений и не менять места жительства без разрешения специализированного государственного органа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Гудзь <SPAN class="FIO47">ФИО47</SPAN> - наблюдение командования воинской части по вступлении приговора в законную силу, - отменить. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Иск начальников ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ и филиала <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ к Гудзь <SPAN class="FIO48">ФИО48</SPAN> о возмещении вреда, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с Гудзь <SPAN class="FIO49">ФИО49</SPAN> в пользу ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ – 32591 (тридцать две тысячи пятьсот девяносто один) рубль, филиала <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФГКУ «354 ВКГ» МО РФ – 3303 (три тысячи триста три) рубля 32 копейки.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вещественное доказательство - металлическую дужку от солдатской кровати по вступлении приговора в законную силу, - передать по принадлежности в войсковую часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч. 1 ст. 132 УПК РФ процессуальные издержки, складывающиеся из оплаты труда эксперта в сумме 18000 (восемнадцать тысяч) рублей, - взыскать с Гудзь <SPAN class="FIO50">ФИО50</SPAN> в доход государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
