<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>30.04.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141019348591000023111</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 12 марта 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Верпетовой М.Н., в отсутствие сторон, рассмотрев заявление бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ефрейтора в отставке Говоровой <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> на действия руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ и начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ, связанные с отказом в принятии на учет нуждающихся в жилых помещениях, предоставляемых по договору социального найма, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Говорова Н.Н. обратилась в военный суд с заявлением от 27 января 2012 года, в котором она просит суд признать ее нуждающейся в получении жилых помещений по избранному месту жительства, обязать ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург) включить ее и членов ее семьи в единый реестр военнослужащих, принятых на учет нуждающихся в жилых помещениях, уведомив ее об этом, при этом она просит взыскать в ее пользу сумму уплаченной госпошлины в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Говорова Н.Н. проходила военную службу в войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Перед предстоящим увольнением с военной службы по состоянию здоровья она обратилась ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ с просьбой о признании её нуждающейся в улучшении жилищных условий, соответствующего решения по рапорту принято не было. 28 февраля 2011 года Говорова была исключена из списков личного состава воинской части. Собрав необходимые документы, Говорова вновь обратилась в вышеназванное учреждение с заявлением от 13 мая 2011 года о принятии её на учет в качестве нуждающейся в жилом помещении, предоставляемом по договору социального найма по избранному месту жительства в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В удовлетворении этого было отказано, о чем имеется решение от 1 августа 2011 года № 211, с которым она была ознакомлена 3 января 2012 года (л.д. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>). Это решение, по мнению Говоровой, было принято без соблюдения требований действующего законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Извещенные надлежащим образом стороны в суд не прибыли, но Говорова и представитель ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ Карпенко О.Г., действующая по доверенности от 7 июля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, ходатайствовали о рассмотрении дела в их отсутствие. При этом Карпенко просила суд в удовлетворении требований заявителя отказать, соответствующих доказательств, опровергающих обращение заявителя с указанным выше рапортом ею представлено не было.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из ксерокопии листа беседа от 16 февраля 2011 года видно, что Говорова Н.Н. представлялась к увольнению с военной службы по болезни.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно заключению ВВК от 23 декабря 2010 года Говорова Н.Н. признана не годной к военной службе.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 28 февраля 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) ефрейтор Говорова Н.Н. была уволена в отставку по состоянию здоровья и с 28 февраля 2011 года исключена из списков личного части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решением начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург) Говоровой Н.Н. было отказано в принятии на учет нуждающихся в жилых помещениях, предоставляемых по договору социального найма, в виду отсутствия у нее статуса военнослужащей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из квитанций Сбербанка РФ от 27 января 2012 года следует, что Говорова Н.Н. при подаче заявления в суд уплатила госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, оценив исследованные в судебном заседании доказательства в совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal>Из п. 1 ст. 23 названного Закона видно, что военнослужащие - граждане, общая продолжительность военной службы которых составляет 10 лет и более, нуждающиеся в улучшении жилищных условий по нормам, установленным федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, без их согласия не могут быть уволены с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями без предоставления им жилых помещений. При желании указанных военнослужащих получить жилые помещения не по месту увольнения с военной службы они обеспечиваются жилыми помещениями по избранному месту постоянного жительства в порядке, предусмотренном п. 14 ст. 15 настоящего Федерального закона.</P>
<P class=MsoNormal>Пунктом 17 Положения о порядке прохождения военной службы, утвержденного Указом Президента РФ от 16 сентября 1999 года № 1237, определено, что военнослужащий, общая продолжительность военной службы которого составляет 10 лет и более, нуждающийся в улучшении жилищных условий по нормам, установленным федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации, без его согласия не может быть уволен с военной службы по достижении предельного возраста пребывания на военной службе, по состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями без предоставления ему жилого помещения по нормам жилищного законодательства. При желании указанных военнослужащих получить жилые помещения не по месту дислокации воинской части они увольняются с военной службы и обеспечиваются жилыми помещениями в соответствии с законодательством Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании п.п. "и" п. 7 Постановления Правительства РФ от 6 сентября 1998 г. № 1054 "О порядке учета военнослужащих, подлежащих увольнению с военной службы, и граждан, уволенных с военной службы в запас или в отставку и службы в органах внутренних дел, а также военнослужащих и сотрудников Государственной противопожарной службы, нуждающихся в получении жилых помещений или улучшении жилищных условий в избранном постоянном месте жительства" основаниями признания граждан нуждающимися в получении жилых помещений или улучшении жилищных условий является избрание постоянного места жительства после увольнения с военной службы и службы в органах внутренних дел.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании было установлено, что Говорова Н.Н., имея выслугу лет в календарном исчислении более 10 лет, перед предстоящим увольнением с военной службы по состоянию здоровья с рапортом обратилась ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ о признании её нуждающейся в улучшении жилищных условий по избранному месту жительства, который по сей день рассмотрен не был. Этот вывод суда основан на документах, исследованных в суде. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">При таких данных военный суд находит, что требования Говоровой Н.Н., изложенные в описательной части решения суда, в силу вышеназванных нормативно-правовых актов, приказа Министра обороны РФ от 30 сентября 2010 года № 1280, ч. 1 ст. 249 ГПК РФ и ст. 6 Закона РФ «Об обжаловании в суд действий и решений, нарушающих права и свободы граждан» от 27 апреля 1993 года № 4866-1, являются обоснованными и подлежащими удовлетворению, поскольку заявитель изъявил желание получить жилье по избранному месту жительства в период прохождения военной службы, а не после неё, то отсутствие у заявителя статуса военнослужащей на день принятия оспариваемого решения от 1 августа 2011 года № 211, по убеждению суда, не могло служить основанием для отказа в принятии Говоровой Н.Н. на учет нуждающихся в жилом помещении, предоставляемом по договору социального найма в избранном месте жительства.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ст. 98 ГПК РФ стороне, в пользу которой состоялось решение суда, суд присуждает возместить с другой стороны все понесенные по делу судебные расходы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal>Заявление Говоровой <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal>Обязать начальника ФГУ «ЦРУ жилищного обеспечения» МО РФ установленным порядком рассмотреть вопрос о признании заявителя нуждающейся в жилом помещении, предоставляемом по договору социального найма в избранном месте жительства (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>), включении в соответствующий реестр военнослужащих, принятых на учет нуждающихся в жилых помещениях, уведомив её об этом.</P>
<P class=MsoNormal>Взыскать с ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ в пользу Говоровой <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> судебные расходы в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
