<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>31.08.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211211607482651000024988</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>И<SPAN class=FIO1 id=AnonymizerObject1>МЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пос. Комаровский Оренбургской области 24 июля 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И. с участием государственного обвинителя - помощника военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Зотова Д.С., подсудимого Колесниченко К.И., защитника-адвоката Золотько И.Г., представившего удостоверение от 16 сентября 2009 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 24 июля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> потерпевшего <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>., при секретаре Данилиной А.А., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего по призыву войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">КОЛЕСНИЧЕНКО <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовой Колесниченко К.И. 10 января 2012 года около 20 часов 30 минут в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, грубо нарушая уставные правила взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, в присутствии сослуживцев, желая подчинить потерпевшего своему влиянию, продемонстрировать свое мнимое превосходство, по надуманному поводу, нанес последнему кулаком правой руки несколько ударов в левую височную область.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данными действиями подсудимый унизил честь и личное достоинство рядового <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> причинил потерпевшему физическую боль, нравственные страдания, что повлекло существенное нарушение его прав и интересов. </P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании Колесниченко К.И. виновным себя в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ, признал, и об обстоятельствах совершенного, количестве ударов, он дал показания по своему содержанию, соответствующие описательной части приговора, и пояснил, что применил насилие к потерпевшему, желая показать своё превосходство над ним. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=BodyText2>Потерпевший <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в суде показал, что в 10 января 2012 года около 20 часов 30 минут подсудимый, находясь с ним в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в присутствии сослуживцев, потребовал от него застегнуть обмундирование и заправить форму одежды. Получив отказ, Колесниченко нанес ему три удара в височную область кулаком правой руки. От указанных действий он испытал физическую боль, нравственные страдания, унижение чести и достоинства, а также был оскорблен в глазах сослуживцев. </P>
<P class=BodyText2>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в суде показал, что он в январе 2012 года около 20 часов 30 минут находился в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. В это время он видел, как Колесниченко применил насилие к <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, а именно нанес ему несколько ударов по голове. </P>
<P class=BodyText2>По заключению ВВК от 17 мая 2012 года № 1154 Колесниченко К.И. по п. «А» - годен к военной службе.</P>
<P class=BodyText2>Подсудимый рядовой Колесниченко К.И. и потерпевший рядовой <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> между собой в отношениях подчиненности не состоят, о чем в деле имеются соответствующие приказы воинских должностных лиц об этом.</P>
<P class=BodyText2>Анализируя доказательства по делу в их совокупности, суд признает, что они согласуются между собой и позволяют сделать вывод о виновности Колесниченко.</P>
<P class=BodyText2>Умышленные действия рядового Колесниченко К.И., выразившиеся в том, что он 10 января 2012 года около 20 часов 30 минут в спальном помещении казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> совершил нарушение уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности, связанное с унижением чести и достоинства, сопряженное с насилием в отношении рядового <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, военный суд квалифицирует по части 1 статьи 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.ст. 131, 132 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката по назначению в сумме 343 рубля 13 копеек, следует отнести на счёт государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания Колесниченко К.И. военный суд принимает во внимание, что он по службе характеризуется удовлетворительно, а до неё - положительно, в содеянном раскаялся, его семейное положение - воспитывался и рос в неполной семье, смягчающие обстоятельство - активное способствование расследованию преступления, а также то, что он принес потерпевшему свои извинения, который их принял. При этом суд учитывает характер и степень общественной опасности первого и второго преступлений, его поведение во время испытательного срока. Оценивая изложенное в совокупности, военный суд в целях исправления подсудимого считает необходимым по данному уголовному делу назначить ему наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч. 1 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, Колесниченко К.И. на основании ч. 4 ст. 74 УК РФ следует отменить условное осуждение по приговору 101 гарнизонного военного суда от 24 ноября 2011 года, поскольку он спустя непродолжительное время после осуждения по первому приговору вновь совершил преступление против порядка прохождения военной службы, тем самым не доказал своё исправление. Окончательное наказание надлежит назначить ему в виде лишения свободы по правилам ст. 70 УК РФ. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Принимая решение в соответствии с п. 11 ч. 1 ст. 308 УПК РФ о порядке следования осужденного к месту отбывания наказания в случае назначения ему отбывания лишения свободы в колонии-поселении, военный суд, учитывая, что подсудимый по месту службы постоянного места жительства не имеет, является военнослужащим, проходящим военную службу по призыву, срок его военной службы истёк, постоянного дохода он не имеет, ранее был судим, поэтому данные обстоятельства могут явиться основанием для уклонения от исполнения наказания, а потому военный суд считает, что Колесниченко К.И. следует изменить меру пресечения на заключение под стражу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Колесниченко <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 335 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 1 (один) год. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч. 4 ст. 74 УК РФ отменить Колесниченко К.И. условное осуждение по приговору 101 гарнизонного военного суда от 24 ноября 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 70 УК РФ к наказанию, назначенному по данному приговору военного суда, частично присоединить не отбытую часть наказания по предыдущему приговору суда, и окончательное наказание по совокупности приговоров назначить в виде лишения свободы сроком на 2 (два) года 6 (шесть) месяцев с отбыванием наказания в колонии-поселении.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Колесниченко К.И. - наблюдение командования воинской части - изменить на заключение под стражу, взяв под стражу в зале суда, и до вступления приговора в законную силу содержать его в МО МВД России «Ясненский» с последующим переводом ФКУ <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> (СИЗО <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок отбывания наказания Колесниченко К.И. исчислять с «24» июля 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате услуг адвоката за оказание им юридической помощи по назначению в размере 343 (триста сорок три) рубля 30 копеек, отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня его провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей - в тот же срок со дня вручения копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своём участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
