<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Дело прекращено</result>
<date>30.04.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211211026205461000024439</url>
<vid_dokumenta>определение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>О П Р Е Д Е Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>о прекращении производства по делу</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Оренбург 22 марта 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Данилиной А.А., с участием заявителя, в отсутствие представителя начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ Карпенко О.Г., рассмотрев гражданское дело по заявлению военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика Тлеубаева <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> на действия начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург), связанные с предоставлением дополнительных документов,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Тлеубаев А.М. обратился в суд с заявлением, в котором он просит суд признать действия начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург), связанные с предоставлением дополнительных документов с целью признания его нуждающимся в жилом помещении, предоставляемом по договору социального найма, незаконными, взыскать с названного учреждения судебные расходы в размере 6200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Тлеубаев А.М. пояснил, что вопрос о предоставлении дополнительных документов ранее исследовался в судебном заседании, о чем имеется вступившее в законную силу решение суда от 28 ноября 2011 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ Карпенко О.Г., действующая по доверенности от 7 июля 2011 года № 46, в суд не прибыла, ходатайств в суд не представила.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из вступившего в законную силу решения 101 гарнизонного военного суда от 28 ноября 2011 года усматривается, что вопрос о предоставлении дополнительных документов, связанных с признанием Тлеубаева А.М. нуждающимся в получении жилом помещении, предоставляемом по договору социального найма, исследовался в судебном заседании. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст. 220 ГПК РФ суд прекращает производство по делу в случае, если имеется вступившее в законную силу и принятое по спору между теми же сторонами, о том же предмете и по тем же основаниям решение суда или определение суда о прекращении производства по делу в связи с принятием отказа истца от иска или утверждением мирового соглашения сторон.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 221 ГПК РФ производство по делу прекращается определением суда, в котором указывается, что повторное обращение в суд по спору между теми же сторонами, о том же предмете и по тем же основаниям не допускается. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку вопрос о предоставлении дополнительных документов ранее исследовался в судебном заседании (решение суда от 28 ноября 2011 года), то в силу вышеназванных нормативно-правовых актов производство по делу подлежит прекращению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 220, 221, 224 и 225 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ОПРЕДЕЛИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Производство по заявлению военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика Тлеубаева <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> на действия начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург), связанные с предоставлением дополнительных документов, - прекратить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Повторное обращение в суд по спору между теми же сторонами, о том же предмете и по тем же основаниям не допускается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Определение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
