<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>30.06.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211211045546561000024552</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 14 мая 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Салова С.В., при секретаре Седловой А.С., с участием заместителя военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Родина Д.А., представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковника юстиции Соколова В.В., в отсутствие заявителя и руководителей ФБУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» и ФКУ «ЕРЦ МО РФ», рассмотрев заявление подполковника запаса Гурьева <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, на бездействия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> руководителя ФКУ «Управления финансового обеспечения МО РФ по Оренбургской области» и руководителя «ЕРЦ МО РФ», связанные с исключением из списков личного состава части и невыплатой денежных средств,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Гурьев обратился в суд с заявлением, в котором просит суд: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- признать факт исключения его из списков личного состава части и бездействие командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанное с невнесением изменений в соответствующий приказ об исключении из списков личного состава части, а также отсутствием ответа на обращение заявителя от 17 января 2012 года незаконными;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> восстановить его в списках личного состава части с 26 января 2012 года до момента окончательного расчета с ним и произвести новый подсчет выслуги лет на дату окончательного расчета;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- обязать руководителя ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» признать выданный ему денежный аттестат возращенным и недействительным;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- признать бездействие руководителя «ЕРЦ МО РФ», связанное с выплатой выходного пособия в нарушении требований приказа МО РФ от 30.12.2011г. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и отсутствием ответа на его обращение от 9 марта 2012 года незаконным и нарушающим его право на пенсионное обеспечение, обязать руководителя «ЕРЦ МО РФ» произвести доплату выходного пособия при увольнении в соответствии с приказом МО РФ от 30.12.2011 г. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, выплатить денежное довольствие с 1 февраля 2012 года по день окончательного расчета, направить ему новый денежный аттестат, справку 2-НДФЛ за 2012 год, расчетный лист по денежному довольствию с 1 января 2012 года по день окончательного расчета; </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- взыскать стоимость уплаченной государственной пошлины в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приказом Командующего РВСН от 3 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 4) подполковник Гурьев Д.В. досрочно уволен с военной службы в запас в связи с организационно-штатными мероприятиями, а приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 декабря 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> с 25 января 2012 года исключен из списков личного состава части, при этом ему была произведена выплата выходного пособия в соответствии с приказом МО РФ от 30 июня 2006 года № 200. В дальнейшем он узнал об издании приказа Министра обороны РФ от 30 декабря 2011 года № 2700, после чего обратился к командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> руководителю ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» и руководителю «ЕРЦ МО РФ» с просьбой произвести ему доплату выходного пособия, однако ответ получил только от руководителя ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области». Ссылаясь на положения нормативных актов, считает, что должностные лица, чьи действия оспариваются, нарушили его права, в том числе право на пенсионное обеспечение. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявитель надлежащим образом извещенный о дате, времени и месте судебного заседания в суд не прибыл, но в телефонограмме просил суд рассмотреть дело в его отсутствие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковник юстиции Соколов В.В. в судебном заседании показал, что заявитель исключен из списков части должностным лицом в пределах предоставленных ему полномочий. На момент исключения из списков личного состава части Гурьев был обеспечен денежным довольствием и иными выплатами в полном объеме в соответствии с действующим законодательством. При этом, на обращение заявителя от 17 января 2012 года был составлен ответ от 14 февраля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и направлен заявителю. Таким образом, он считает, что права заявителя командиром войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> не были нарушены и в удовлетворении его требований следует отказать. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Извещенный надлежащим образом руководитель ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области», в судебное заседание не прибыл, представил отзыв, в котором указал, что с требованиями заявителя не согласен, просил рассмотреть дело без его участия, а также сообщил следующее. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подполковник Гурьев при увольнении в декабре 2011 года был рассчитан в полном объеме по нормам приказа МО РФ № 200 от 2006 года, что подтверждается соответствующими документами. В целях реализации мероприятий по переходу на централизованные расчеты с личным составом через ФКУ «ЕРЦ МО РФ» 9 января 2012 года ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» база данных по денежному довольствию военнослужащих была передана должностным лицам ФКУ «ЕРЦ МО РФ». Денежный аттестат, выписанный подполковнику Гурьеву при увольнении, был возращен им в ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» и погашен как испорченный. В целях выполнения указаний Заместителя Министра обороны РФ денежный аттестат БК № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на военнослужащих войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> был передан должностным лицам ФКУ «ЕРЦ МО РФ». Данные подполковника Гурьева Д.В. были указаны в списке № 2 к денежному аттестату БК <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.<B> </B>В связи с чем, денежное довольствие за январь 2012 года Гурьеву выплачивалось через ФКУ «ЕРЦ МО РФ».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B></B>Извещенный надлежащим образом руководитель ФКУ «ЕРЦ МО РФ» в судебное заседание не прибыл, при этом представитель должностного лица направил возражение, в котором просил рассмотреть дело без его участия, а также сообщил следующее. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно внесенным первичным сведениям Гурьев числится в единой базе данных как военнослужащий, уволенный с военной службы. ФКУ «ЕРЦ МО РФ» не производило заявителю выплат в связи с отсутствием таких сведений в базе. При этом Гурьев был исключен из списков личного состава части приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 декабря 2011 года № 289, что противоречит приказу МО РФ № 1818 от 5 октября 2011 года и совместному указанию Заместителя Министра обороны РФ и Статс-секретаря – Заместителя Министра обороны РФ от 27 января 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, которыми определены полномочия по подписанию приказов по личному составу и строевой части, касающихся обеспечения военнослужащих, проходящих военную службу по контракту, денежным довольствием, а потому данный приказ является незаконным и не подлежащим реализации. ФКУ «ЕРЦ МО РФ» не имеет правовых оснований к перерасчету единовременного пособия при увольнении исходя из окладов денежного содержания по состоянию на 1 января 2012 года, в связи с тем, что производит начисление и выплату денежного довольствия и иных выплат на основании приказов Министра обороны РФ, сведения о которых вносятся в единую базу данных должностными лицами Главного управления кадров МО РФ. Таким образом, действиями руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» не были нарушены законные права и интересы Гурьева Д.В., и в удовлетворении указанных требований заявителя просит отказать. Требование Гурьева Д.В. обязать ФКУ «ЕРЦ МО РФ» выдать ему новый денежный аттестат также неправомерно, поскольку, согласно телеграмме Директора департамента финансового планирования МО РФ от 7 февраля 2012 года №<SPAN class="Nomer2">№</SPAN> при увольнении военнослужащего с военной службы денежный аттестат оформляется тем финансовым органом, который на момент увольнения производил ему выплату денежного довольствия, а оформленный денежный аттестат направляется в военный комиссариат по месту постановки военнослужащего на воинский учет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно приказу Командующего РВСН от 3 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 4) подполковник Гурьев Д.В. уволен с военной службы в запас в связи с организационно – штатными мероприятиями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковник Гурьев Д.В. исключен из списков личного состава воинской части с 25 января 2012 года, ему выплачено выходное пособие согласно приказу МО РФ № 200 от 30 июня 2006 года и рассчитана выслуга лет по день исключения из списков личного состава части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В телеграмме Командующего РВСН от 10 декабря 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> указано на то, что должностным лицам, ранее издававшим приказы по личному составу, издание таких приказов прекратить и в дальнейшем руководствоваться при их подготовке указанными в ней требованиями. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из совместной телеграммы Заместителя Министра обороны РФ и Статс – секретаря – Заместителя Министра обороны РФ от 27 января 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> следует, что в целях реализации приказа Министра обороны РФ от 5 октября 2012 года № 1818 «О приказах по личному составу» и обеспечения централизованного начисления и своевременной выплаты с 1 января 2012 года денежного довольствия военнослужащим ВС РФ в Едином расчетном центре МО РФ указан порядок подготовки и издания приказов Министра обороны РФ по личному составу и строевой части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как видно из сообщения руководителя ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» от 24 января 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на обращение заявителя от 17 января 2012 года новый денежный аттестат может быть выписан ему после возврата им ранее выписанного и выданного аттестата.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из обращения заявителя от 3 февраля 2012 года усматривается, что им, руководителю ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области», направлен подлинник денежного аттестата БК <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и просьба произвести доплату денежного довольствия за январь 2012 года и выходного пособия. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Руководителем ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» Гурьеву направлено сообщение от 15 февраля 2012 года № 413, в котором указано на то, что выплата денежного довольствия заявителю за январь 2012 года осуществлена через Единый расчетный центр МО РФ и, во избежание переплат и незаконных выплат, ему, для получения денежного довольствия и выходного пособия, необходимо обратиться в вышеупомянутый Единый расчетный центр МО РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно ответу ВрИО командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 14 февраля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на обращение Гурьева от 17 января 2012 года приказ об исключении заявителя из списков личного состава части от 6 декабря 2012 года № 289 издан обосновано, и в соответствии с действующим законодательством на момент его издания, а также готовится проект приказа Министра обороны РФ о перерасчете выплаченного ему выходного пособия при увольнении. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с телеграммой Директора Департамента финансового планирования МО РФ от 7 февраля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на военнослужащих, зачисляемых на денежное довольствие в ЕРЦ МО РФ, оформляется один денежный аттестат на воинскую часть с приложением поименных списков по установленным формам и в зависимости от категории военнослужащих. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как усматривается из реестра передачи денежных аттестатов на военнослужащих, состоящих на финансовом обеспечении в ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» денежный аттестат БК <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на военнослужащих войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> был передан в ФКУ «ЕРЦ МО РФ».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно поименному списку № 2 к денежному аттестату БК <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в нем указаны данные Гурьева.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, заслушав заключение военного прокурора, полагавшего необходимым заявление Гурьева Д.В. от 24 апреля 2012 года удовлетворить частично, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно п. 3 ст. 23 Федерального закона от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ «О статусе военнослужащих» (в ред. действовавшей до 31 декабря 2011 года) военнослужащим - гражданам при увольнении с военной службы в связи с организационно-штатными мероприятиями выплачивается единовременное пособие при общей продолжительности военной службы свыше 20 лет - в размере 20 окладов денежного содержания, что также предусмотрено п. 259 Порядка обеспечения денежным довольствием военнослужащихВооруженных Сил РФ, утвержденного Приказом Минобороны РФ от 30 июня 2006 года № 200.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из исследованных в суде реестра <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 8.12.2012 г. и платежного поручения <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 9.12.2012 г. усматривается, что Гурьеву произведена выплата выходного пособия при увольнении, в порядке и размере, установленном на 6 декабря 2011 года, то есть на день издания приказа об исключении из списков личного состава части, и им это не оспаривается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Данное обстоятельство свидетельствует о том, что на момент издания приказа<BR>об исключении Гурьева из списков личного состава части ему был произведен расчёт и выплата указанного пособия, исходя из действовавшего на тот момент размера оклада месячного денежного содержания и их количества, причитающихся ему в соответствии с имеющейся выслугой лет.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Во исполнение приказа Министра обороны РФ от 5 октября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> телеграммой Командующего РВСН от 10 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> до подчиненных воинских частей доведены требования по прекращению издания приказов по личному составу и установлен порядок представления проектов приказов на подпись Министру обороны РФ.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, как усматривается из копии телеграммы от 27 января 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в целях реализации приказа Министра обороны РФ от 5 октября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> разосланы указания об организации работы по подготовке и представлению на подпись Министру обороны РФ, наряду с проектами приказов по личному составу, проектов приказов по строевой части, в том числе и по вопросу исключения военнослужащих из списков личного состава воинской части. Таким образом, новый порядок издания приказов Министром обороны РФ был урегулирован, по сути, лишь упомянутыми выше указаниями.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку приказ об исключении Гурьева из списков личного состава части издан до доведения командованию войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> указаний относительно нового порядка издания подобного рода приказов, а сам командир воинской части действовал во исполнение действующего и неоспариваемого заявителем приказа об увольнении его с военной службы, довод руководителя ФБУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» и представителя руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» о незаконности приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 декабря 2011 года № 289, ввиду издания его неполномочным должностным лицом, является несостоятельным и отвергается судом.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Таким образом, суд находит установленным, что командиром войсковой <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на момент издания приказа об исключении Гурьева из списков личного состава части были предприняты все меры для обеспечения выплаты ему выходного пособия при увольнении с военной службы в полном объеме, а сам приказ является законным и изданным полномочным должностным лицом, что заявителем не оспаривается. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Вместе с тем, с 1 января 2012 года вступил в силу Федеральный закон от 7 ноября 2011 года № 306-ФЗ «О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с данным Законом и Постановлением Правительства РФ от 5 декабря 2011 года № 992 «Об установлении окладов денежного содержания военнослужащих, проходящих военную службу по контракту» с 1 января 2012 года установлен новый порядок обеспечения денежным довольствием военнослужащих, установлены новые размеры окладов по воинской должности и воинскому званию и, соответственно изменился размер выплаты единовременного пособия при увольнении военнослужащего с военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Так, поскольку размер единовременного пособия при увольнении изменился после произведения расчета с заявителем, но до его исключения из списков личного состава воинской части, суд приходит к выводу, что требование Гурьева о наличии у него права на производство доплаты к ранее произведенной выплате единовременного пособия при увольнении и возложении соответствующей обязанности на должностных лиц, действия которых оспариваются, является законным и обоснованным.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">При таких обстоятельствах право на производство заявителю доплаты единовременного пособия при увольнении, с учетом ранее произведенной выплаты не свидетельствуют о незаконности, необоснованности его увольнения в целом и не влечет восстановления на военной службе, в списках личного состава воинской части с отменой соответствующего приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Также военный суд учитывает, что восстановление Гурьева в списках личного состава части с выплатой ему денежного довольствия по день окончательного расчета с ним приведет к необоснованному получению заявителем значительных денежных средств за период пребывания вне службы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В этой связи, военный суд считает, что требования заявителя об изменении приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 декабря 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, о восстановлении его в списках личного состава части с новым подсчетом выслуги лет и выплатой денежного довольствия по день окончательного расчета с ним удовлетворению не подлежат. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со статьей 2 Федерального закона «О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации» от 02 мая 2006 года № 59-ФЗ предусмотрено право граждан обращаться лично в государственные органы и к должностным лицам. В статье 5 данного Закона закреплено право гражданина получить письменный ответ по существу поставленных в обращении вопросов, а статьёй 10 на государственный орган и должностное лицо возложена обязанность дать письменный ответ по существу поставленных в обращении вопросов. Срок на рассмотрение письменного обращения гражданина ограничен 30-ю днями со дня регистрации обращения, на что указывает статья 12 вышеназванного Закона.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно копии почтового уведомления, поступившего 16 марта 2012 года в ФБУ «ЕРЦ МО РФ», письменное обращение Гурьева от 9 марта 2012 года, ответчиком по истечении тридцатидневного срока, с момента его поступления, до настоящего времени не рассмотрено и ответ по нему не дан. При таких обстоятельствах, суд в указанном бездействии начальника ФБУ «ЕРЦ МО РФ» усматривает нарушение требований статей 10 и 12 Федеральном закона «О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации» от 02 мая 2006 года № 59-ФЗ и признаёт его незаконным.<B> </B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">С целью восстановления нарушенных прав заявителя, суд возлагает на руководителя ФБУ «ЕРЦ МО РФ» обязанность рассмотреть обращение Гурьева от 9 марта 2012 года в соответствии с требованиями вышеуказанного Закона и дать заявителю письменный ответ по существу содержащихся в нём вопросов.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании было также установлено, что на обращение заявителя от 17 января 2012 года заявителю дан ответ ВрИО командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 14 февраля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, таким образом, требование заявителя о признании бездействия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> незаконным суд находит необоснованным и не подлежащим удовлетворению.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В силу п.п.19, 29 Положения о Федеральном казенном учреждении «Едином расчетном центре МО РФ», на Центр возлагается обязанность по своевременному и полному обеспечению личного состава ВС РФ денежным довольствием и иными выплатами в соответствие с законодательством Российской Федерации, путем зачисления на лицевые счета в банках, банковские карты либо иным установленным в Минобороны РФ порядком.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В связи с этим, суд считает установленным, что обязанность по выплате единовременного пособия при увольнении, с учетом ранее выплаченной заявителю суммы данного пособия, возложена на ФКУ «Единый расчетный центр МО РФ».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с вышеуказанной телеграммой Директора Департамента финансового планирования МО РФ от 7 февраля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> при увольнении с военной службы военнослужащего, проходящего военную службу по контракту, денежный аттестат на него оформляется тем финансовым органом, который на момент увольнения производил ему выплату денежного довольствия. Оформленный денежный аттестат данным финансовым органом направляется в военный комиссариат по месту постановки военнослужащего на воинский учет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Поскольку в суде установлено, что выписанный заявителю при увольнении денежный аттестат погашен как испорченный, то, следовательно, у суда необходимости в признании его недействительным нет. Так как выплата денежного довольствия Гурьеву за январь 2012 года производилась ФКУ «ЕРЦ МО РФ» то, по мнению суда, обязанность на оформление и направление денежного аттестата должна быть возложена на данный орган, что восстановит нарушенное ФКУ «ЕРЦ МО РФ» право заявителя на пенсионное обеспечение.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно пункту 4 раздела III Временного порядка взаимодействия органов военного управления в ходе работ по обеспечению расчета денежного довольствия, заработной платы в Едином расчетном центре Министерства обороны РФ и принимая во внимание, что выплаты военнослужащим производятся только в ЕРЦ МО РФ, то на данный орган возложена обязанность оформлять справки о размере денежного довольствия и заработной плате, справки 2 НДФЛ, а потому военный суд считает, что требования заявителя в части возложения обязанности на ФКУ «ЕРЦ МО РФ» направить ему справку 2 НДФЛ и расчетный лист по денежному довольствию за 2012 год являются обоснованными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 98 ГПК РФ расходы Гурьева по уплате государственной пошлины подлежат возмещению ему за счет ответчика – ФКУ «ЕРЦ МО РФ», - пропорционально размеру удовлетворенных судом требований в размере 100 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Заявление Гурьева <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> удовлетворить частично.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать незаконным бездействие руководителя ФКУ «Единый расчетный центр Министерства обороны Российской Федерации», выраженное в нерассмотрении обращения Гурьева Д.В., датированного 9 марта 2012 года.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать руководителя ФКУ «Единый расчетный центр Министерства обороны Российской Федерации» рассмотреть обращение Гурьева Д.В., датированное 9 марта 2012 года по существу содержащихся в нём вопросов.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать руководителя ФКУ «Единый расчетный центр Министерства обороны Российской Федерации» произвести Гурьеву Д.В. выплату единовременного пособия при увольнении исходя из окладов денежного содержания, установленных на 1 января 2012 года с учетом ранее выплаченной суммы, направить заявителю денежный аттестат, справку формы 2 НДФЛ за 2012 год и расчетный лист по денежному довольствию с 1 января 2012 года по 25 января 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Взыскать с ФКУ «Единый расчетный центр Министерства обороны Российской Федерации» в пользу Гурьева <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> (сто) рублей в счет возмещения судебных расходов, связанных с уплатой государственной пошлины.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В остальной части заявленных требований - отказать. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
