<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>30.04.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141044495311000023306</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> области 29 марта 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Данилиной А.А., с участием Шемякина Д.Н., в отсутствие старшего помощника военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Зотова Д.С. и представителя Командующего РВСН Кирюхина С.В., действующего по доверенности от 5 мая 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рассмотрев заявление бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора запаса Шемякина <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> на действия Командующего РВСН, связанные с невыплатой денежного довольствия, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Шемякин Д.Н. обратился в суд с заявлением, в котором он просит: восстановить пропущенный по уважительной причине срок на оспаривание действий Командующего РВСН; признать незаконными действия Командующего РВСН, уполномоченного утверждать списки на выплату денежного довольствия военнослужащим, находящимся в распоряжении сверх установленных сроков, а также обязать последнего устранить допущенное нарушение и выплатить положенное ему денежное довольствие за указанный период времени.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании Шемякин Д.Н., изменив свои требования, изложенные в заявлении от 29 ноября 2011 года, просит суд обязать Командующего РВСН установленным порядком принять решение по выплате заявителю денежного довольствия за период с 1 апреля по 8 июня 2011 года с последующим направлением его в финансовый орган для перечисления денежных средств на расчетный счет заявителя.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Уточненные требования мотивированны следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 5 марта 2011 года № 06 (параграф 4) майор Шемякин Д.Н., находясь в распоряжении командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, был досрочно уволен с военной службы по ОШМ, а 8 июня 2011 года исключен из списков личного состава воинской части без обеспечения денежным довольствием за период с 1 апреля по 8 июня 2011 года в виду отсутствия соответствующего решения Командующего РВСН по данной выплате. 27 апреля 2011 года заявитель обращался к командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по вопросу обеспечения его денежным довольствием за апрель 2011 года. О принятом решении заявитель уведомлен не был. Поэтому Шемякин убежден, что его уточненные требования подлежат удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Извещённый надлежащим образом Зотов Д.С. и Кирюхин Д.В. в суд не прибыли, но они, каждый в отдельности, ходатайствовали о рассмотрении дела в их отсутствие. При этом Кирюхин Д.В., ссылаясь на требования приказа МО РФ от 30 июня 2006 года № 200, просил суд в удовлетворении требований заявителя отказать, мотивировав это тем, что денежные средства, подлежащие выплате офицеру должны были быть перечислены на банковскую карту или выданы на руки должностными лицами территориального управления финансового обеспечения, где на обеспечении находилась войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в списках которых состоял заявитель. Зотов Д.С. просил суд требования заявителя удовлетворить, о чем в деле имеется заявление от 28 марта 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 1 февраля 2010 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 8) майор Шемякин Д.Н. с 1 февраля 2010 года зачислен в распоряжение названного воинского должностного лица, в связи с организационно-штатными мероприятиями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно приказу командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 8 июня 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 1) майор Шемякин Д.Н. с 8 июня 2011 года исключен из списков личного состава воинской части. Этим же приказом майору Шемякину Д.Н. было предписано выплатить денежное довольствие за апрель-май 2011 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из денежного аттестата серии БК <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 8 июня 2011 года видно, что майор Шемякин Д.Н. по 31 марта 2011 года был удовлетворен денежным довольствием.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">По сообщению начальника ФБУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» от 19 мая 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, майору Шемякину Д.Н. с апреля 2011 года была прекращена выплата денежного довольствия, в связи с отсутствием решения Командующего РВСН по этой выплате.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рапортом от 27 апреля 2011 года подтверждается обращение Шемякина Д.Н. к командиру части по вопросу выплаты денежного довольствия за апрель 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из заявления от 28 ноября 2011 года усматривается, что Шемякин Д.Н. проживает по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно кассационному определению от 17 февраля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> КГ <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> восстановлен процессуальный срок на обращение в суд с заявлением об оспаривании действий Командующего РВСН, связанных с невыплатой денежного довольствия.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из квитанций Сбербанка РФ № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 29 ноября 2011 года следует, что Шемякин Д.Н. при подаче заявления в суд уплатил госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, заслушав Шемякина Д.Н., исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Статьей 37 Конституции РФ гражданам гарантируется право на труд и на вознаграждение за труд, без какой бы то ни было дискриминации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с п. 2 ст. 2 ФЗ "О статусе военнослужащих" от 27 мая 1998 года № 76-ФЗ граждане приобретают статус военнослужащих с началом военной службы и утрачивают его с окончанием военной службы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Статья 10 названного Закона гарантирует военнослужащим право на труд, которое реализуется посредством прохождения военной службы, при этом военнослужащие не вправе заниматься другой оплачиваемой деятельностью кроме военной службы (ст. 7). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пунктом 4 ст. 3 Положения о порядке прохождения военной службы, утвержденного Указом Президента РФ от 16 сентября 1999 года № 1237 определено, что день исключения из списков личного состава воинской части является для военнослужащего днем окончания (последним днем) военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из п. 16 ст. 34 Положения, усматривается, что военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно п. 47 Порядка обеспечения денежным довольствием военнослужащих <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации, утверждённого приказом Минобороны РФ от 30 июня 2006 года № 200, военнослужащим, проходящим военную службу по контракту, зачисленным в распоряжение командиров (начальников) по основаниям, указанным в подпунктах "а" и "б" п. 2 ст. 13 Положения о порядке прохождения военной службы, по истечении установленного срока нахождения в распоряжении командира (начальника) денежное довольствие может выплачиваться по решению командующих родами войск Вооруженных Сил.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании было установлено, что майор Шемякин Д.Н. на день исключения из списков личного состава воинской части не был обеспечен денежным довольствие за период с 1 апреля по 8 июня 2011 года в виду отсутствия соответствующего решения Командующего РВСН по данной выплате. Управлением финансового обеспечения МО РФ по Оренбургской области заявитель был удовлетворен денежным довольствием лишь по 31 марта 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">При таких данных военный суд находит, что уточненные требования заявителя, изложенные в описательной части решения суда, вопреки доводам Кирюхина Д.В., в силу вышеназванных нормативно-правовых актов, подлежат удовлетворению, поскольку в период прохождения военной службы в отношении заявителя, состоящего в распоряжении воинского должностного лица сверх установленных сроков, согласно п. 47 названного выше Порядка не было принято соответствующего решения по оспариваемой выплате. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Шемякина <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Командующего РВСН установленным порядком принять решение по выплате заявителю денежного довольствия за период с 1 апреля по 8 июня 2011 года с последующим направлением его в ФКУ «Управление финансового обеспечения МО РФ по Оренбургской области» для производства выплаты денежных средств на расчетный счет Шемякина Д.Н.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
