<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>228 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>31.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211210956117031000024214</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoTitle><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=BodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Свободный Свердловской области 29 февраля 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., с участием государственного обвинителя - военного прокурора-войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Козлова С.Н., подсудимого Головина В.С., защитника-адвоката Городничева В.А., представившего удостоверение от 18 декабря 2002 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 29 февраля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, при секретаре Данилиной А.А., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> капитана </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ГОЛОВИНА <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 2 ст. 228 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Органами предварительного расследования Головин В.С. обвиняется в том, что он 25 октября 2011 года около 19 часов 30 минут, осознавая противоправность своих действий, возле дома № <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> области незаконного приобрел у неустановленного лица наркотическое средство – смесь, в состав которой входит производное наркотического средства - <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> общей массой <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> грамм и хранил его для личного употребления. После этого он в тот же день на принадлежащем ему транспортном средстве марки <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) осуществил перевозку приобретенного им наркотического средства из <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где и был остановлен, в период с 21 часа 40 минут до 22 часов 05 минут вышеназванное наркотическое средство у него было изъято. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Головин В.С. в судебном заседании свою вину в совершении преступления, предусмотренного ч. 2 ст. 228 УК РФ, признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом он пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель в суде не возражал против особого порядка принятия судебного решения. Помимо этого государственный обвинитель считает, что вина подсудимого в инкриминируемом ему деянии подтверждается совокупностью доказательств, собранных по уголовному делу. Препятствий для постановления приговора в особом порядке нет.</P>
<P class=BodyText21>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении вменяемого ему преступления, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=a1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Поскольку Головин В.С. 25 октября 2011 года в период времени с 19 часов 30 минут до 22 часов 05 минут совершил незаконное приобретение, хранение и перевозку наркотического средства – смеси, в состав которой входит производное наркотического средства - <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> без цели сбыта в особо крупном размере, то эти его умышленные действия военный суд квалифицирует по части 2 статьи 228 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в сумме 1372,52 рублей, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Головину В.С. наказания военный суд в качестве смягчающего обстоятельства признает наличие у него малолетнего ребенка и принимает во внимание, что он по службе в целом характеризуется положительно, в содеянном раскаялся, его семейное положение - воспитывался и рос в неполной семье. При этом военный суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, отнесенного законом к категории тяжких, поэтому суд приходит к выводу о том, что исправление подсудимого возможно только в условиях изоляции от общества. Также суд принимает во внимание его материальное положение, и считает возможным не назначать подсудимому дополнительное наказание в виде штрафа. Изменить категорию совершенного Головиным преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ с учетом фактических обстоятельств совершенного преступления, по убеждению суда, не представляется возможным, так как оно было совершено последним в условиях Вооруженных Сил РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Головина <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 2 ст. 228 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ), и назначить ему наказание в виде лишения свободы на срок 3 (три) года с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок отбывания наказания Головину В.С. исчислять с 29 февраля 2012 года.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения в отношении Головина В.С. - подписку о невыезде и надлежащем поведении - изменить на заключение под стражу, взяв под стражу в зале суда, и до вступления приговора в законную силу содержать его в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По вступлении приговора в законную силу вещественные доказательства, указанные на л.д. 319, уничтожить с оставлением необходимых образцов изъятого наркотического средства (ч. 2 ст. 82 УПК РФ) – смеси, в состав которой входит производное наркотического средства - <SPAN class="others6">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>) массой <SPAN class="others7">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> грамм, возложив данную обязанность на сотрудников Нижнетагильского МРО УФСКН РФ по Свердловской области. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате услуг адвоката за оказание им юридической помощи по назначению в размере 1372 рублей 52 копеек отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований статьи 317 УПК РФ, а осужденным, содержащимся под стражей - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своём участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P><B>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</B> <B>С.И. Драйгал</B> </DIV></SPAN>]]></body>
