<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>31.07.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141148451251000023477</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 28 июня 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Данилиной А.А., с участием заместителя военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Родина Д.А., заявителя Колотовой Е.С., в отсутствие представителей Министра обороны РФ и Руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ", рассмотрев гражданское дело по заявлению прапорщика в отставке Колотовой <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> на действия Министра обороны РФ, руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ", связанные с исключением из списков личного состава части и невыплатой денежных средств,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своем заявлении, так и в судебном заседании Колотова Е.С. просит военный суд признать незаконным и отменить приказ Министра обороны РФ об исключении из списков личного состава части, просит восстановить её на военной службе и не исключать до полного обеспечения денежным довольствием. Также она просит признать незаконными действия руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ" связанные с невыплатой денежного довольствия в полном объеме, просит обязать вышеназванное должностное лицо выплатить ей причитающееся денежное довольствие за весь период времени, в течение которого её права будут восстанавливаться. Помимо этого она просит взыскать сумму уплаченной государственной пошлины. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В мае 2012 года заявительница, проходившая военную службу войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на должности радиотелеграфист, была уволена с военной службы по состоянию здоровья и исключена из списков личного состава части. Ссылаясь на нормы закона "О статусе военнослужащих" Колотова Е.С. указывает, что имела право на своевременное и полное обеспечение положенными видами довольствия на день исключения из списков личного состава части. Однако, до настоящего времени ей не выплачено единовременное пособие при увольнении с военной службы в размере двух окладов денежного содержания, денежное содержание за май 2012 года, а также материальная помощь в размере одного месячного оклада. Заявительница также указывает, что своего согласия на исключение из списков личного состава воинской части без полного удовлетворения ее положенным денежным довольствием она не давала. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания Министр обороны РФ в суд не прибыл, однако его представителем, действующим по доверенности, заявлено ходатайство о рассмотрении дела без его участия, а также был представлен отзыв, в котором он просит суд в удовлетворении требований отказать в полном объеме. Также он указывает, что права Колотовой на получение денежных средств могут быть защищены без восстановления заявителя на военной службе. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания Руководитель ФКУ "Единый расчетный центр" МО РФ в суд не прибыл, однако, его представитель, действующий по доверенности, просил рассмотреть дело без его участия и представил отзыв, в котором просит отказать в удовлетворении требований заявителя, поскольку действиями руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ" ее права не были нарушены, все денежные выплаты были произведены согласно реестрам 6 июня 2012 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии выписки из приказа Министра обороны РФ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 18 мая 2012 года прапорщик Колотова Е.С. с 16 мая 2012 года исключена из списков личного состава части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из выписки по счету банковской карты Колотовой Е.С., какие-либо начисления на нее за период с 16 мая по 5 июня 2012 года не производились. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно расчетному листку и сообщения ФКУ ЕРЦ МО РФ Колотовой Е.С. 6 июня 2012 года переведены денежные средства, причитающиеся при увольнении с военной службы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из чек-ордера следует, что Колотова Е.С. оплатила госпошлину в сумме 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения заявительницы и мнение военного прокурора, полагавшего, что заявление подлежит удовлетворению, оценив исследованные в судебном заседании доказательства, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В силу п. 16 ст. 34 Положения о порядке прохождения военной службы военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что заявительница 16 мая 2012 года приказом Министра обороны РФ была исключена из списков личного состава части, при этом на указанную дату она не была обеспечена положенным денежным довольствием.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая требования Колотовой о признании приказа Министра обороны РФ незаконным и его отмене, военный суд исходит из того, что вышеназванный приказ был издан надлежащим должностным лицом, при этом установленный порядок его издания был соблюден, что также не оспаривается заявительницей. Военный суд также учитывает, что само по себе издание приказа об исключении из списков личного состава части права заявительницы на получение денежных средств не нарушает. Вместе с тем, ввиду того, что заявительница не была вовремя обеспечена положенным денежным довольствием, он (приказ) подлежит изменению в части указания даты исключения из списков личного состава части Колотовой, что в полной мере восстановит ее права.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая требования заявителя о признании действий Руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» незаконными и обязывании последнего выплатить причитающееся денежное довольствие за период в течение которого восстанавливались ее права, военный исходит из следующего. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из представленных документов видно, что Колотовой были выплачены денежное довольствие и иные выплаты в соответствии с приказом об исключении из списков личного состава части, однако, сделано это было позднее даты исключения ее из списков личного состава части, а потому для полного восстановления ее права, военный суд считает необходимым обязать Руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» выплатить Колотовой денежное довольствие за период после исключения из списков личного состава части до фактического обеспечения ее положенными при увольнении денежными выплатами, то есть 6 июня 2012 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку требования заявителя подлежат полному удовлетворению, то и судебные расходы, а именно сумма уплаченной государственной пошлины, должна быть присуждена в полном объеме в сумме 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Колотовой <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> – удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать действия Руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» связанные с невыплатой денежного довольствия на дату исключения из списков личного состава части незаконными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать действия Министра обороны РФ в части определения даты исключения из списков личного состава части Колотовой Е.С. незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать Министра обороны РФ изменить приказ об исключении Колотовой Е.С. из списков личного состава части в части определения даты исключения с 16 мая 2012 года на 6 июня 2012 года, а Руководителя ФКУ «ЕРЦ МО РФ» выплатить заявительнице денежное довольствие за период с 17 мая по 6 июня 2012 года, а также сумму уплаченной государственной пошлины в размере 200 рублей. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN></P></DIV></SPAN>]]></body>
