<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>30.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141103390311000023350</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Кировской области 9 февраля 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Верпетовой М.Н., с участием помощника военного прокурора - войсковая часть 63549 лейтенанта юстиции Григорьева С.В., представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Вострикова И.Л., действующего по доверенности от 8 февраля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> заявителя Коснырева А.Н., рассмотрев заявление бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика запаса Коснырева <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> на действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> связанные с исключением из списков личного состава воинской части без подсчета выслуги лет,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 30 ноября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (параграф 6) прапорщик Коснырев А.Н. был исключен из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На согласившись с этим, Коснырев А.Н. обратился в военный суд с заявлением, в котором он просит суд признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с изданием вышеназванного приказа, незаконными, обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> восстановить заявителя на военной службе с 30 ноября 2011 года в должности техника ЭРМ либо равной ей до получения из <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> подсчета выслуги лет, поставить на все виды довольствия и обеспечения, а также взыскать с должностного лица судебные издержки в размере 6200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заедании Коснырев А.Н., изменив свои требования, изложенные в заявлении от 30 декабря 2011 года, неоспаривая приказ об увольнении с военной службы, просит суд признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> связанные с исключением из списков личного состава воинской части, незаконными, обязать воинское должностное лицо восстановить его в списках личного состава воинской части до поступления соответствующего подсчета выслуги лет на пенсию, а также взыскать с командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> судебные издержки в размере 6200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Уточненные требования заявителя мотивированны следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">28 октября 2011 года Коснырев А.Н., имея выслугу лет в календарном исчислении более 20 лет, был уволен с военной службы по истечении срока контракта, а 30 ноября 2011 года исключен из списков части (приказ от 30.11.2011 года № 226, параграф 6). Перед предстоящим увольнением с военной службы командир войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> личное дело заявителя установленным порядком в управление кадров ЦВО для подсчета выслуги лет на пенсию не направил, в результате чего пенсия Косныреву с 1 декабря 2011 года начислена не была. Поэтому заявитель считает, что приказ об исключении его из списков личного состава воинской части подлежит отмене, так как должностное лицо, чьи действия оспариваются, грубо нарушил его право на пенсию.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковник юстиции Востриков И.Л., ссылаясь на документы, имеющиеся в материалах дела, просит суд в удовлетворении уточненных требований заявителя отказать, мотивировав это тем, что права заявителя на пенсию при исключении из списков личного состава воинской части нарушены не были, оспариваемое решение воинского должностного лица было принято с соблюдением требований действующего законодательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 28 октября 2011 года № 014-ПМ (параграф 2, пункт 2) прапорщик Коснырев А.Н. уволен с военной службы с зачислением в запас по истечении срока контракта. В этом приказе значится: «..подлежит направлению на воинский учет в ОВК <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>м».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 30 ноября 2011 года № 226 (параграф 6) видно, что прапорщик Коснырев А.Н. 30 ноября 2011 года исключен из списков личного состава части. Общая выслуга на дату исключения в календарном исчислении составила - 20 лет 5 месяцев 13 дней.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Личное дело Коснырева А.Н., поступившее в ОВК, а затем ВК Кировской области, 26 декабря 2011 года было направлено в управление кадров Центрального военного округа, для подсчета выслуги лет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">27 декабря 2011 года Коснырев А.Н. обратился к военному комиссару Кировской области с просьбой о назначении ему с 1 декабря 2011 года пенсии за выслугу лет (л.д. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В январе 2012 года Косныреву А.Н. было предписано оформить заявление на выплату пенсии установленной формы в ОВК Кировской области по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>м, и приобщить к нему денежный аттестат, выданный при увольнении с военной службы (исх. № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN>). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По сообщению начальника отдела военного комиссариата <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>м от 2 февраля 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, прапорщик запаса Коснырев А.Н. с 12 декабря 2011 года состоит на воинском учете.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, выслушав доводы сторон и мнение прокурора, полагавшего необходимым отказать заявителю в удовлетворении его требований, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 22 Инструкции, утвержденной приказом Минобороны РФ "Об организации прохождения военной службы офицерами и прапорщиками (мичманами) в Вооруженных силах российской федерации" от 30 сентября 2002 г. № 350 установлено, что командир (начальник) воинской части за шесть месяцев до достижения военнослужащим предельного возраста пребывания на военной службе или окончания соответствующего контракта обязан направить личное дело военнослужащего, подлежащего увольнению, в соответствующий финансово-экономический орган для подсчета выслуги лет на пенсию.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок назначения пенсий определен ст. 53 Закона РФ "О пенсионном обеспечении лиц, проходивших военную службу, службу в органах внутренних дел, Государственной противопожарной службе, органах по контролю за оборотом наркотических средств и психотропных веществ, учреждениях и органах уголовно-исполнительной системы, и их семей" от 12 февраля 1993 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>-I.</P>
<P class=a1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании было установлено, что 30 ноября 2011 года Коснырев А.Н., имея выслугу лет более 20 лет, был исключен из списков части. В конце декабря 2011 года заявитель обратился в ВК <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с просьбой о назначении ему пенсии. В конце января 2012 года Косныреву было предложено оформить заявление на выплату пенсии в ОВК <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>м, чего последним сделано не было, в суде заявитель этого не отрицал. </P>
<P class=a1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Поскольку пенсия за прошлое время в силу требований ст. 53 вышеназванного Закона назначается со дня возникновения права на пенсию, но не более чем за 12 месяцев, предшествующих дню обращения за ней, то с учетом данных, исследованных в суде, позиции самого заявителя, в восстановлении Коснырева А.Н. в списках личного состава воинской части следует отказать. При этом военный суд находит, что реализация права на пенсионное обеспечение заявителя начиная с 1 декабря 2011 года произойдет со дня обращения Коснырева в ОВК Кировской области.</P>
<P class=a1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Так как судом в удовлетворении основанного требования Коснырева отказано, то в удовлетворении остальных уточненных требований заявителя, изложенных в описательной части решения суда, по убеждению суда, также необходимо отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Отсутствие подсчета выслуги лет Коснырева на момент увольнения с военной службы не может повлиять на принятое судом решение.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 194-198, 258 ГПК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В удовлетворении требований <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, - отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
