<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.7 ч.2</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>29.02.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211210939196401000024140</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> <B></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B></B></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Первомайский Кировской области 9 февраля 2012 года </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Драйгал С.И., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> капитана Котельникова <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, гражданина РФ, проживающего по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, возбуждённые по ч. 2 ст. 12.7 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Котельников Е.А. 9 января 2012 года в 20 часов 11 минут на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> возле <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, будучи лишенным права управления транспортными средствами, управлял автомобилем марки <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) и был задержан инспектором ДПС ГИБДД.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом Котельников Е.А. в суд не прибыл, но сообщил, что он о дате, времени и месте рассмотрения его административного дела извещен, в содеянном раскаивается, просил суд рассмотреть дело в его отсутствие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме личного признания, вина Котельникова Е.А. в содеянном подтверждается исследованными в суде протоколом об административном правонарушении от 9 января 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> протоколом серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> об отстранении от управления транспортным средством и постановлением 101 гарнизонного военного суда от 22 ноября 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив изложенные доказательства в совокупности, военный суд признает их достоверными и достаточными для юридической оценки содеянного Котельниковым Е.А.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Котельников Е.А., лишенный права управления транспортным средством, 9 января 2012 года в 20 часов 11 минут на улице <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> управлял автомобилем марки <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), то эти его действия военный суд квалифицирует по части 2 статьи 12.7 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Котельникову Е.А. административного наказания суд принимает во внимание раскаяние лица, совершившего административное правонарушение, предусмотренное ч. 2 ст. 12.7 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях. Обстоятельств, отягчающих ответственность правонарушителя, по делу установлено не было. При этом военный суд учитывает характер совершенного им административного правонарушения в области дорожного движения. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность правонарушителя, к которому не применяется наказание в виде административного ареста, военный суд считает необходимым назначить Котельникову Е.А. наказание в виде штрафа, которое послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 2.5, 3.9, 4.1, 29.9 - 29.11 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Котельникова <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного частью 2 статьи 12.7 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях и назначить ему наказание в виде штрафа в размере 5000 (пять тысяч) рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальнику ОВД Юрья-2 (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>) и Котельникову Е.А.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: СУДЬЯ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
