<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>286 ч.3 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>31.08.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211211601075461000024905</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B></B><B>КОПИЯ</B> 
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пос. Свободный Свердловской области 18 июля 2012 г.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Прасканова А.Н., защитника-адвоката Семагина А.Н., представившего удостоверение № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 7 февраля 2003 года и ордер № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 18 июля 2012 года, при секретаре Седловой А.С., а также потерпевшего <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, в отсутствие потерпевших <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>. и <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Прасканова <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении двух преступлений предусмотренных п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Прапорщик Прасканов А.Н. органами предварительного расследования обвиняется в том, что, являясь должностным лицом - начальником по воинскому званию для рядовых <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, в нарушение требований ст. 16, 19, 78, 79 Устава внутренней службы ВС РФ и ст. 1, 3, 4, 6, 7 Дисциплинарного устава ВС РФ обязывающих, обучая и воспитывая подчиненных, не допускать во взаимоотношениях бестактности и грубости, сочетать высокую требовательность и принципиальность с уважением личного достоинства подчиненных, соблюдать правила воинской вежливости, поведения быть примером тактичности и выдержанности, оказывать уважение военнослужащим, превысил свои должностные полномочия и применил насилие к подчиненным военнослужащим при следующих обстоятельствах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так, <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в период с 7 часов до 8 часов 19 марта 2012 года в помещении контрольно-пропускного пункта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, будучи недовольным действиями рядового <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> который, не выполнил требования по ранее отданным в отношении него командам, применил к нему насилие, нанеся не менее одного удара внешней стороной правой ладони в область правой щеки, причинив последнему физическую боль и нравственные страдания. Данные действия подсудимого повлекли существенное нарушение прав и законных интересов <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он же 30 марта 2012 года около 18 часов у входа в помещение контрольно-пропускного пункта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, ошибочно предположив, что между рядовыми <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> и <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> происходит конфликт, желая пресечь нарушение воинской дисциплины указанными военнослужащими, применил к ним насилие - нанес <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> не менее одного удара кулаком правой руки в правую часть лица, после чего также нанес <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> не менее одного удара кулаком правой руки в область левого глаза, причинив им физическую боль, нравственные страдания, а также телесные повреждения, <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> кровоподтек в правой щечной области с травматическим отёком, <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> – кровоподтек в левой глазничной области, не повлекшие вреда их здоровью. Данные </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">действия подсудимого повлекли существенное нарушение прав и законных интересов рядовых <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN></P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Прасканов А.Н. виновным себя в совершении двух преступлений предусмотренных п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства. При этом, подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Государственный обвинитель, защитник и потерпевший <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в судебном заседании также не возражают об особом порядке судебного разбирательства. Потерпевшие <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в своих заявлениях указывают, что также не возражают против особого порядка судебного разбирательства. </P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступлений, предусмотренных п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Прасканова А.Н. выразившиеся в том, что он 19 марта 2012 года в период с 7 часов до 8 часов, являясь должностным лицом - начальником по воинскому званию для рядового <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, в помещении контрольно-пропускного пункта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий с применением насилия - нанес не менее одного удара внешней стороной правой ладони в область правой щеки потерпевшего, причинив ему физическую боль и нравственные страдания, чем совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий, повлекшие существенное нарушение прав и законных интересов <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN><B>,</B> военный суд квалифицирует по п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Прасканова А.Н. выразившиеся в том, что он 30 марта 2012 года около 18 часов, являясь должностным лицом - начальником по воинскому званию для рядовых <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> у входа в помещении контрольно-пропускного пункта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий с применением насилия - нанес <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> не менее одного удара кулаком правой руки в правую часть лица, после чего также нанес <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> не менее одного удара кулаком правой руки в область левого глаза, причинив им физическую боль, нравственные страдания, а также телесные повреждения, <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> – кровоподтек в правой щечной области с травматическим отёком, <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> – кровоподтек в левой глазничной области, не повлекшие вреда их здоровью чем совершил действия, явно выходящие за пределы его полномочий, повлекшие существенное нарушение прав и законных интересов <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, военный суд квалифицирует по п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката по назначению в сумме 4803 рубля 82 копейки, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Прасканову А.Н. наказания, военный суд учитывает, что подсудимый в содеянном раскаялся, к уголовной ответственности привлекается впервые, по службе характеризуется положительно, а также обстоятельства, смягчающие наказание подсудимого, а именно: наличие малолетнего ребенка и активное способствование расследованию преступлений. При этом военный суд принимает во внимание то, что серьезных последствий для здоровья потерпевших не наступило, а также просьбы </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">потерпевших и мнение государственного обвинителя, полагавших возможным назначить Прасканову А.Н. наказание не связанное с реальным лишением свободы. Также суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенных им должностных преступлений, отнесенных законом к тяжким преступлениям. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность подсудимого, военный суд считает необходимым назначить Прасканову А.Н. наказание в пределах санкции ч. 3 ст. 286 УК РФ без реального отбывания наказания, в связи с чем, применяет к нему ст. 73 УК РФ. Это наказание, по мнению суда, будет справедливым и послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оснований для изменения категории совершенных подсудимым преступлений на основании ч. 6 ст. 15 УК РФ (в редакции Федерального закона от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> № 420-ФЗ) не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Прасканова <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> виновным в совершении двух преступлений, предусмотренных п. «а» ч. 3 ст. 286 УК РФ, и назначить ему наказание за каждое преступление в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года с лишением права занимать должности на государственной службе и в органах местного самоуправления, связанные с осуществлением организационно-распорядительных полномочий на срок 1 (один) год. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По совокупности преступлений, в соответствии с ч. 3 и 4 ст. 69 УК РФ окончательное наказание подсудимому Прасканову А.Н. определить путем частичного сложения наказаний, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года 6 (шесть) месяцев с лишением права занимать должности на государственной службе и в органах местного самоуправления, связанные с осуществлением организационно-распорядительных полномочий на срок 1 (один) год 6 (шесть) месяцев. </P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное Прасканову А.Н. основное наказание в виде лишения свободы сроком на 3 (три) года 6 (шесть) месяцев считать условным, с испытательным сроком в 2 (два) года, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать свое исправление, обязать его не допускать правонарушений и не менять постоянного места жительства без уведомления специализированного государственного органа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 47, ч. 2 ст. 71 УК РФ дополнительное наказание в виде лишения права занимать должности на государственной службе и в органах местного самоуправления, связанные с осуществлением организационно-распорядительных полномочий – исполнять самостоятельно.</P>
<P class=BodyTextIndent3>Меру пресечения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, в отношении Прасканова А.Н. - по вступлении приговора в законную силу - отменить. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате услуг адвоката за оказание им юридической помощи по назначению в размере 4803 рубля 82 копейки, - отнести на счёт государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 Гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
