<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>30.04.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141030108591000023175</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Оренбургской области 28 марта 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Данилиной А.А., с участием представителя заявителя Ильяшенко Е.В., действующей по доверенности от 21 марта 2012 года, в отсутствие заявителя и заинтересованных лиц, рассмотрев гражданское дело по заявлению бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> младшего сержанта запаса Киба <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> на действия руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ (г. Москва) и начальника Федерального государственного учреждения «Центральное региональное управления жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург), связанные с обеспечением заявителя жилым помещением по избранному месту жительства,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Киба Н.А. обратилась в суд с заявлением, в котором она просит признать действия руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ, связанные с изменением данных в едином Реестре военнослужащих, принятых на учет нуждающихся в жилых помещениях, предоставляемых по договору социального найма, незаконными, обязать последнего внести сведения о месте предоставления заявителю жилого помещения в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>; признать за ней право на получение распределенного жилья, находящегося по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, мк<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, шифр СОЧ/ЖД-2, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> (<SPAN class="Nomer2">№</SPAN>); обязать руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ и начальника Федерального государственного учреждения «Центральное региональное управления жилищного обеспечения» МО РФ произвести необходимые действия по заключению с ней договора социального найма по вышеназванной квартире.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В мае 2010 года Киба Н.А., имею выслугу в календарном исчислении более 18 лет, была уволена с военной службы по состоянию здоровья. В 2010 году ей и её сыну - <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, 1987 года рождения, жилищной комиссией войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> была распределена однокомнатная квартира с общей площадью <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, мк<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, шифр СОЧ/ЖД-2, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. С 26 марта 2010 года она состояла в едином Реестре военнослужащих, принятых на учет нуждающихся в жилых помещениях, предоставляемых по договору социального найма, с указанием места предоставления жилого помещение - <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. 7 февраля 2012 года заявителю стало известно об изменении сведений о ней в названном Реестре. Поэтому заявитель считает, что ее права в жилищной сфере были нарушены.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании представитель заявителя - <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, изменив требования Киба Н.А., изложенные в заявлении от 16 февраля 2012 года, просит суд признать действия руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ, связанные с изменением сведений о заявителе в вышеназванном Реестре, незаконными, обязать последнего внести сведения о месте предоставления Киба Н.А. жилого помещения в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, а также обязать руководителя ДЖО МО РФ и начальника ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ произвести необходимые действия по заключению с заявителем договора социального найма по вышеназванной квартире. Далее она, сославшись на решение 101 гарнизонного военного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN>, пояснила, что Киба Н.А. готова компенсировать затраты федерального бюджета при предоставлении ей жилого помещения по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, мк<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, шифр СОЧ/ЖД-2, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенные надлежащим образом заявитель и заинтересованные лица в суд не прибыли, каких-либо ходатайств в суд не представили.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписки из протокола <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> заседания гарнизонной жилищной комиссии войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 14 сентября 2010 года <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и ее сыну - <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, 1987 года рождения, была распределена однокомнатная квартира с общей площадью <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, мк<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, шифр СОЧ/ЖД-2, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из вступившего в законную силу решения 101 гарнизонного военного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> видно, что Киба Н.А. с целью реализации своих жилищных прав оспаривала действия воинского должностного лица по спорной квартире.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Место предоставления жилого помещения Киба Н.А. (личный номер – Э- <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) в едином Реестре значится: «<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав доводы Ильяшенко Е.В., исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Норма предоставления площади жилого помещения определена ст. 15.1 ФЗ "О статусе военнослужащих".</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из п. 16 ст. 15 названного Закона видно, что военнослужащими и уволенными с военной службы после 1 января 2005 года гражданами, признанными в установленном порядке нуждающимися в улучшении жилищных условий, при их желании могут быть приобретены либо получены в собственность жилые помещения общей площадью, превышающей норму предоставления площади жилого помещения, установленную статьей 15.1 настоящего Федерального закона, за счет: единовременной денежной выплаты, предоставляемой военнослужащим-гражданам из федерального бюджета на приобретение жилого помещения, общая площадь которого соответствует установленной норме предоставления площади жилого помещения; собственных средств военнослужащих-граждан для оплаты дополнительной общей площади жилого помещения, превышающей установленную норму предоставления площади жилого помещения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 7 Инструкции, утвержденной приказом Минобороны РФ "О предоставлении военнослужащим <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации жилых помещений по договору социального найма и служебных жилых помещений" от 30 сентября 2010года № 1280 определено, что уполномоченный орган ведет единый реестр военнослужащих, принятых на учет нуждающихся в жилых помещениях (далее именуется - реестр), по рекомендуемому образцу согласно приложению N4 к настоящей Инструкции, информация из которого в установленном порядке размещается в глобальной информационной сети Интернет на официальном сайте Министерства обороны Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что в 2010 году Киба Н.А была распределена однокомнатная квартира с общей площадью <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, мк<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, шифр СОЧ/ЖД-2, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В последующем заявитель был внесен в единый Реестр военнослужащих, принятых на учет нуждающихся в жилых помещениях, предоставляемых по договору социального найма в избранном месте жительства <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В начале февраля 2012 года без каких-либо уведомлений, согласований с заявителем и принятия решений ДЖО МО РФ (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>) и ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>), были внесены изменения о заявителе в названном Реестре, касающиеся места предоставления ей жилого помещения, что свидетельствует о нарушении порядка предоставления жилья, и, соответственно, прав Киба Н.А., следовательно, действия руководителя ДЖО МО РФ в этой части, по убеждению суда, являются незаконными. В связи с этим руководитель ДЖО МО РФ установленным порядком обязан внести в названный Реестр сведения о месте предоставления Киба Н.А. жилого помещения в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Что касается требования заявителя по вопросу заключения договора социального найма по распределенной квартире, то оно с учетом позиции заявителя в части оплаты дополнительной площади (4,5м<SUP>2</SUP>) и требований п. 16 ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих", подлежит удовлетворению. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Киба <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, - удовлетворить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать действия руководителя Департамента жилищного обеспечения МО, связанные с изменением сведений о заявителе в едином Реестре военнослужащих, принятых на учет нуждающихся в жилых помещениях, предоставляемых по договору социального найма, незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ установленным порядком внести в названный Реестр сведения о месте предоставления Киба Н.А. жилого помещения в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать руководителя Департамента жилищного обеспечения МО РФ (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>) и начальника Федерального государственного учреждения «Центральное региональное управления жилищного обеспечения» МО РФ (<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>) произвести необходимые действия по заключению с Киба Н.А. договора социального найма по жилому помещению, расположенному по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, мк<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, шифр СОЧ/ЖД-2, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
