<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>30.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141120425781000023411</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Кировской области 10 февраля 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Верпетовой М.Н., с участием представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Вострикова И.Л., действующего по доверенности от 8 февраля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, заявителя Баранцева А.Е., адвоката Шибанова В.П., представившего удостоверение от 21 января 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер от 9 февраля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в отсутствие представителя начальника ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ Карпенко О.Г., действующей по доверенности от 7 июля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, рассмотрев в предварительном судебном заседании заявление бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика запаса Баранцева <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> на действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ, связанные с отказом в признании заявителя нуждающимся в улучшении жилищных условий по избранному месту жительства и в принятии на учет нуждающихся в жилых помещениях, предоставляемых по договору социального найма, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Прапорщик запаса Баранцев А.Е. обратился в военный суд с заявлением, в котором он просит суд признать решения жилищной комиссии войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 27 сентября 2010 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (производство по делу прекращено определением 101 гарнизонного военного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN>) и ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург) от 20 июля 2011 года № 141, незаконными, обязать названное учреждение признать его нуждающимся в жилом помещении по избранному месту жительства (г. Киров) и включить в соответствующий реестр.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании Баранцев А.Е. пояснил, что решение ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ от 20 июля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> об отказе в принятии его на учет нуждающихся в жилых помещениях, предоставляемых по договору социального найма, было получено им 17 сентября 2011 года. 13 декабря 2011 года он с иском к вышеназванным лицам обратился в суд. В последующем этот иск был возвращен, о чем в деле имеется определение Юрьянского районного суда от 15 декабря 2011 года. Поэтому заявитель считает, что срок обращения в суд пропущен не был.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Представитель заявителя адвокат Шибанов В.П. в суде поддержал позицию заявителя. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковник юстиции Востриков И.Л. просил суд на основании ст. 256 ГПК РФ отказать в удовлетворении требований заявителя, заявленных к ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ, в связи с пропуском срока обращения в суд.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Представитель начальника ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ Карпенко О.Г. в суд не прибыла, но она письменно сообщила о том, что решение от 20 июля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> было направлено заявителю 1 августа 2011 года (исх. <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 10 февраля 2012 года). </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из сообщения работника почтамта усматривается, что контрольный срок прохождения письменной корреспонденции из г. Екатеринбурга в г. Киров составляет 4 дня.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело, заслушав объяснения лиц, участвующих в деле, оценив их доводы в совокупности с исследованными в судебном заседании доказательствами, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании было установлено, что 20 июля 2011 года Баранцеву А.Е. было отказано в принятии на учет нуждающихся в жилых помещениях, предоставляемых по договору социального найма. Это решение заявителю было направлено 1 августа 2011 года. Не согласившись с этим, заявитель 13 декабря 2011 года обратился в суд за защитой своих прав в жилищной сфере.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">При таких данных военный суд находит, что в удовлетворении требований заявителя, заявленных к ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ, на основании статей 256 и 152 ГПК РФ следует отказать без исследования иных фактических обстоятельств по делу в виду пропуска трехмесячного срока обращения в суд с заявлением. Уважительных причин, по которым пропущенный процессуальный срок может быть восстановлен, со стороны заявителя и его представителя представлено не было, а по делу таких данных не имеется. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Оспариваемое решение ФГУ «ЦРУ ЖФ» МО РФ от 20 июля 2011 года № 141 с учетом даты его отправки и требований ст. 16 ФЗ "О почтовой связи" от 17 июля 1999 года № 176-ФЗ и постановления Правительства РФ "Об утверждении нормативов частоты сбора из почтовых ящиков, обмена, перевозки и доставки письменной корреспонденции, а также контрольных сроков пересылки письменной корреспонденции" от 24 марта 2006года №160, по убеждению суда, было получено Баранцевым в начале августа 2011 года, а не 17 сентября 2011 года как об этом в суде указывал сам заявитель, поэтому суд позицию последнего в этой части отвергает. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Баранцева <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> - отказать.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
