<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>292 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>30.04.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211211030418431000024462</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>И<SPAN class=FIO1 id=AnonymizerObject1>МЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">город Лесной Свердловской области 11 апреля 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., с участием государственного обвинителя – помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Парфенова П.А., подсудимого Батченко Л.В., защитника- адвоката Гордеева А.П., представившего удостоверение № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 11 февраля 2003 года и ордер № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 10 апреля 2012 года, при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> капитана </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Батченко <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 292 УК РФ, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Капитан Батченко Л.В., являясь должностным лицом - начальником службы горючего и смазочных материалов отдела материально-технического обеспечения войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> исполняя по службе организационно-распорядительные и административно-хозяйственные функции, в нарушение требований ст.ст. 112, 113, 127 Устава внутренней службы ВС РФ и ст. 16 Руководства по войсковому (корабельному) хозяйству в ВС РФ и должностных обязанностей, в соответствии с которыми, он обязан контролировать расход горючего и смазочных материалов, проводить мероприятия по их правильному использованию и экономному расходованию в подразделениях воинских частей, организовывать работу склада горючего и заправочного пункта войсковой части по приему, хранению и выдаче горючего, смазочных материалов и специальных жидкостей, из иной личной заинтересованности, – желая не иметь неприятностей по службе и не быть привлеченным к ответственности за недостачу топлива, внёс в официальные документы - раздаточную ведомость <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года заведомо ложные сведения о том, что для заправки топливных баков специального вагона со склада ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> было выдано 2000 литров зимнего дизельного топлива, что не соответствовало действительности, так как фактически им было выдано 1000 литров указанного топлива.</P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Батченко Л.В. в судебном заседании свою вину в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 292 УК РФ, не признал, и, воспользовавшись правом, предоставленным статьей 51 Конституции РФ, от дачи показаний отказался.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Виновность подсудимого подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> показала, что с августа 2010 года ее непосредственным начальником являлся начальник службы ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> капитан Батченко Л.В. За этот период им неоднократно нарушался порядок учета и выдачи ГСМ, это привело к тому, что на складе ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> образовалась недостача зимнего дизельного топлива. Для того, чтобы устранить указанную недостачу, Батченко дал ей указание внести в раздаточную ведомость <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> недостоверные сведения о выдаче со склада ГСМ 2000 литров зимнего дизельного топлива на железнодорожную базу для заправки тепловоза, хотя фактически было выдано 1200 литров. С мая 2011 года до середины июня 2011 года она находилась в отпуске. По возращении из отпуска Батченко пояснил ей, что отписал на заправку тепловоза 2000 литров зимнего дизельного топлива. При этом, по ее мнению, он лично составил раздаточную ведомость <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года, о том, что якобы выдал 2000 литров указанного топлива со склада ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, пояснив, что фактически было выдано 1000 литров топлива, а остальное топливо осталось на складе для покрытия недостачи. В дальнейшем Батченко неоднократно требовал от нее подписать указанную ведомость и, боясь проблем по службе, она ее подписала. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в суде показал, что узнал от начальника службы ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> капитана Батченко Л.В. о том, что на складе ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> образовалась недостача зимнего дизельного топлива. Батченко попросил его оказать помощь в устранении указанной недостачи топлива путем истребования большего объема топлива, чем это было необходимо. Так в конце марта 2011 года им, Головко, был написан рапорт (заявка) на выдачу со склада ГСМ 2000 литров зимнего дизельного топлива для направления вагона в ремонт, фактически же было выдано около 1200 литров. После этого, по просьбе Батченко, он расписался в раздаточной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 24 марта 2011 года за получение якобы 2000 литров зимнего дизельного топлива для заправки вагона. В конце мая того же года он вновь, по просьбе Батченко, написал рапорт на получение 2000 литров зимнего дизельного топлива со склада ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, необходимого для направления вагона в ремонт, хотя реально было заправлено 1000 литров. В дальнейшем Батченко при нем лично заполнил раздаточную ведомость <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года, внеся в нее недостоверные сведения о выдачи со склада ГСМ 2000 литров зимнего дизельного топлива для заправки вагона, после чего он, Головко, также расписался в указанной ведомости. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в суде показал, что накануне убытия в командировку для ремонта вагона 24 марта 2011 года в топливные баки вагона всего было заправлено примерно 1000 литров дизельного топлива.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетели <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, каждый в отдельности пояснили, что перед убытием в командировку для ремонта вагона 25 мая 2011 года в топливные баки всего было заправлено около 1000 литров дизельного топлива. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, являясь начальником финансово-экономической службы - главным бухгалтером войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в судебном заседании пояснил, что раздаточные (сдаточные) ведомости материальных ценностей <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 24 марта 2011 года и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года, являются официальным документом, который используется войсковой частью для оформления выдачи и списания материальных ценностей с учета. В соответствии с приказом Министра обороны РФ от 28 марта 2008 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> раздаточная (сдаточная) ведомость является унифицированной формой первичных документов по списанию материальных запасов. Вышеуказанные раздаточные ведомости соответствуют установленным законодательством требованиям и подписаны надлежащими должностными лицами. При выявлении недостачи 2000 литров зимнего дизельного топлива на складе ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, Батченко, признав свою вину в недостаче, в добровольном порядке внес в кассу войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> денежные средства в сумме 31960 рублей 50 копеек.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из исследованных в судебном заседании вещественных доказательств усматривается, что со склада ГСМ войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по раздаточной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> выдано 2000 литров зимнего дизельного топлива, по раздаточной ведомости 167/566 от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> также выдано 2000 литров зимнего дизельного топлива. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приходному кассовому ордеру № 256 от 3 ноября 2011 года и копии квитанции № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 3 ноября 2011 года, Батченко Л.В. внес в кассу войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> денежные средства в размере 31960 рублей 50 копеек по основанию «Недостача дизельного топлива «З».</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с заключением эксперта № 5047 от 28 декабря 2011 года подпись на раздаточной ведомости № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 24 марта 2011 года в строке «Начальник службы горючего и смазочных материалов капитан Л. Батченко» выполнена Батченко Л.В. Подпись на раздаточной ведомости № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года в строке «Начальник службы горючего и смазочных материалов капитан Л. Батченко» выполнена Батченко Л.В. Буквенно-цифровые записи, выполненные красящим веществом черного цвета (кроме буквенных записей в строке «Принял»), расположенные в раздаточной ведомости № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года выполнены Батченко Л.В. Подпись на раздаточной ведомости № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 24 марта 2011 года в строке «Выдал кладовщик <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>» выполнены <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> Подпись на раздаточной ведомости № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года в строке «Выдал кладовщик <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> выполнены <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>. Буквенно-цифровые записи, выполненные красящим веществом синего цвета, расположенные в раздаточной ведомости № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 24 марта 2011 года выполнены <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписке из приказа начальника 12 Главного Управления МО РФ № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 24 января 2011 года капитан Батченко Л.В. назначен начальником службы горючего и смазочных материалов отдела материально – технического обеспечения войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно медицинской характеристике Батченко Л.В. по итогам углубленного медицинского обследования за 2011 года - здоров.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В ходе судебного заседания, государственный обвинитель просил исключить из обвинения Батченко Л.В. совершение им служебного подлога – внесение ложных сведений в раздаточную ведомость <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 24 марта 2011 года, так как эти сведения вносились <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая позицию государственного обвинителя, суд приходит к выводу о необходимости исключения из обвинения Батченко Л.В. совершение им служебного подлога – внесение ложных сведений в раздаточную ведомость № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 24 марта 2011 года, поскольку в суде установлено, что подсудимый в указанную раздаточную ведомость ложные сведения самостоятельно не вносил.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Доводы стороны защиты о том, что раздаточная ведомость материальных ценностей не являются официальным документом, суд признает несостоятельными, поскольку указанный документ имеет установленные реквизиты, то есть исполнен по форме установленного образца и заверен подписями должностных лиц, а также находится в обороте государственного учреждения. В соответствии с приказом Министра обороны РФ от 28 марта 2008 года № 139 «О формах документов, используемых в финансово-хозяйственной деятельности Вооруженных Сил РФ» раздаточная (сдаточная) ведомость является унифицированной формой первичных документов по списанию материальных запасов (форма имеет по общероссийскому классификатору унифицированных документов номер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. Кроме того, оформление указанной ведомости влечет правовые последствия, связанные с выдачей и списанием материальных ценностей с учета войсковой части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Умышленные действия Батченко Л.В., выразившиеся в том, что он, являясь должностным лицом - начальником службы горючего и смазочных материалов отдела материально-технического обеспечения войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, из иной личной заинтересованности внес в официальный документ – раздаточную ведомость № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 мая 2011 года заведомо ложные сведения о выдаче со склада горючего и смазочных материалов 2000 литров зимнего дизельного топлива, суд квалифицирует по части 1 статьи 292 УК.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Батченко Л.В. наказания суд, в качестве обстоятельства смягчающего наказание, учитывает добровольное возмещение имущественного ущерба, причиненного преступлением, принимает во внимание, то, что к уголовной ответственности привлекается впервые, по службе характеризуется положительно, совершенное подсудимым преступление отнесено законом к категории преступлений небольшой тяжести, а также его материальное положение.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ: </P>
<P class=BodyText21 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Батченко <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 292 УК РФ, и назначить ему наказание в виде штрафа в размере 15000 (пятнадцати тысяч) рублей.</P>
<P class=BodyText21 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения подсудимому Батченко Л.В. - подписку о невыезде и надлежащем поведении по вступлении приговора в законную силу, - отменить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По вступлении приговора в законную силу вещественные доказательства, перечисленные в т. 2 на л.д. 74, - хранить при уголовном деле</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
