<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>31.07.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211211456089531000024819</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B>КОПИЯ</B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">пос. Комаровский Оренбургской области 5 июня 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Салова С.В., при секретаре Вагапове Р.К., с участием заявителя и его представителя, командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и его представителей, а также помощника военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Зотова Д.С., в отсутствие командующего войсками <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> и <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> и руководителя ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области», рассмотрев гражданское дело по заявлению старшего прапорщика в отставке Шиханцовой <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> на действия командующего войсками <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> и <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и руководителя ФБУ «УФО МО РФ по Оренбургской области», связанные с исключением из списков личного состава части,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своем заявлении, так и в судебном заседании Шиханцова Г.И. просит военный суд признать незаконным и отменить приказ командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 14 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, включить её в списки личного состава части и исключить только после обеспечения всеми видами довольствия, а также изменить приказ командующего войсками <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ПВО <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 7 ноября 2011 года, добавив в него формулировку об увольнении с правом ношения военной формы одежды и знаков различия. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В ноябре 2011 года, выразив согласие, она была уволена с военной службы. При этом её права были нарушены, поскольку в приказе об увольнении не указано на то, что она имеет право ношения военной формы и знаков различия.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">16 декабря 2011 года она написала рапорт о предоставлении оставшихся суток основного отпуска за 2011 год, начиная с 17 декабря этого же года. В дальнейшем, 19 декабря 2011 года, до нее была доведена выписка из приказа о предоставлении ей отпуска с 14 декабря 2011 года и исключением ее из списков личного состава части с 31 декабря 2011 года, однако, 15 и 20 декабря она выходила на службу и исполняла свои должностные обязанности, о чем свидетельствуют подписанные документы (накладные), рапорт на отпуск с 14 декабря 2011 года она не писала.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Далее она указывает, что при выслуге более 25 лет, ей при увольнении с военной службы должны были выплатить 20 окладов денежного содержания, однако, на день исключения из списков личного состава части была перечислена сумма, составляющая 10 окладов денежного содержания. Также она указывает на то, что по состоянию на 23 января 2012 года ей не были выплачены материальная помощь за 2011 год и денежная компенсация вместо ежегодного санаторно-курортного лечения, наряду с этим, в выписке из приказа нет информации о выплате денежной компенсации вместо ежегодного санаторно-курортного лечения ее дочери. О данной выплате она указывала в рапорте на предоставление основного отпуска за 2011 год. В январе 2011 года на банковскую карту ей были перечислены денежные средства в сумме 170 000 рублей. В связи с данным обстоятельством она обратилась в ФБУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» с запросом о предназначении данной суммы, но по состоянию на 23 марта 2012 года ответ не был получен. Также она не была обеспечена вещевым имуществом, ввиду отсутствия такового на складе БМБО войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ей не выдан денежный аттестат. После обращения в прокуратуру Оренбургского гарнизона она узнала, что в военный комиссариат по Оренбургской области по городу Ясный поступили выписки из приказа об увольнении и исключении из списков личного состава части, которые отличаются от первоначальных выписок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ссылаясь на нормы законодательства, она указывает, что на день исключения из списков личного состава части должна быть полностью обеспечена денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением, в противном случае, без ее согласия, она не могла быть исключена из списков личного состава части, а такого согласия она не давала. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Допущенный в качестве представителя Шиханцовой Г.И. в судебное заседание Шиханцов В.И. требования заявителя поддержал в полном объеме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Командир войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковник Валлиулин А.М. в судебном заседании требования Шиханцовой признал частично и пояснил, что до личного состава войсковой части было доведено о том, что отпуск за 2011 год нужно использовать до 1 января 2012 года, поскольку проводятся организационные мероприятия по расформированию войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Сведения в приказе о выплате Шиханцовой 10 окладов при увольнении являются ошибкой делопроизводителя, данная ошибка на сегодняшний день исправлена и Шиханцовой выплачены все денежные средства, полагающиеся при увольнении. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Лукьянов П.Ф. в суде пояснил, что заявитель о направлении ее в отпуск с 14 декабря 2011 года знала, приказ до нее доводился. В приказе командующего войсками <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> имеется запись о том, что Шиханцова уволена с военной службы с правом ношения военной формы и знаков различия. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания командующий 2-ого командования ВВС и ПВО и руководитель ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» в судебное заседание не прибыли, однако, представили отзывы, в которых сообщают следующее.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как усматривается из отзыва командующего войсками 2-ого командования ВВС и ПВО с требованиями Шиханцовой он не согласен и просит военный суд в их удовлетворении отказать, при этом указывает, что обжалуемый приказ был издан в пределах, предоставленных ему полномочий по занимаемой должности. В соответствии с приказом Шиханцова была уволена с военной службы в связи с организационно-штатными мероприятиями с правом ношения военной формы одежды и знаков различия, таким образом, в этой части её права нарушены не были. Далее, командующий, ссылаясь на нормы процессуального законодательства, указывает, что Шиханцова, обратившись в военный суд в мае 2012 года, пропустила трехмесячный срок, в течение которого допустима судебная защита её прав, поскольку обжалуемый приказ был доведен до нее еще в декабре 2011 года. При этом каких-либо уважительных причин пропуска срока, Шиханцовой представлено не было. Также он поясняет, что заявителю было выплачено единовременное пособие при увольнении в размере 20 окладов денежного содержания. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В представленном отзыве руководитель ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» сообщил следующее. 22 декабря 2011 года поступила выписка из приказа об исключении Шиханцовой из списков личного состава части, на основании которой, ей были перечислены 10 окладов денежного содержания. Позднее, была представлена другая выписка, в соответствии с которой, был произведен перерасчет единовременного пособия при увольнении, и заявителю 26 января 2012 года было перечислено еще 10 окладов денежного содержания. Далее в отзыве указывается, что Шиханцовой, начиная с 1 августа 2011 года, были приостановлены денежные выплаты, ввиду того, что она находилась в распоряжении командира части сверх допустимых сроков. Позднее, по решению военного суда, Шиханцовой было перечислено недополученное денежное довольствие, включая материальную помощь и денежные средства на санаторно-курортное лечение вплоть до 31 декабря 2011 года. Также в отзыве указывается, что в соответствии с приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, Шиханцовой была установлена денежная компенсация взамен неполученного вещевого имущества, однако, начисление соответствующих денежных средств было отнесено на кредиторскую задолженность, и соответствующая сумма была перечислена позднее, а именно, 6 апреля 2012 года. По вопросу невыдачи денежного аттестата, руководитель финансового органа указала на то, что Шиханцова не выполнила предусмотренные законом действия для его получения, о чем ей было письменно сообщено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно штампу на почтовом конверте Шиханцова Г.И. направила заявление в суд 24 марта 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписки из приказа командующего войсками 2-ого командования ВВС и ПВО <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>-ПМ от 7 ноября 2011 года, Шиханцова Г.И. была уволена в отставку в связи с организационно-штатными мероприятиями, с правом ношения военной формы одежды и знаков различия.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из объяснительной бывшего делопроизводителя войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> видно, что при оформлении копии выписки из приказа на увольнение Шиханцовой Г.И. она допустила ошибку, а именно пропустила кодировку, в которой указывалось о праве ношения военной формы одежды и знаков различия. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 14 декабря 2011 года Шиханцова Г.И. с 31 декабря 2011 года была исключена из списков личного состава части. Ей полагалась к выплате денежная компенсация взамен неполученного вещевого имущества за последние 12 месяцев, а также единовременное пособие при увольнении в размере 20 окладов денежного содержания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> следует, что Шиханцовой Г.И. и ее дочери <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> полагается к выплате денежная компенсация вместо ежегодного обеспечения санаторно-курортным лечением и материальная помощь за 2011 год. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из копии реестра <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 24 января 2012 года Ясненского отделения № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» и поручения № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 26 января 2012 года Шиханцовой Г.И. было перечислено единовременное пособие при увольнении с военной службы в сумме 49230 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии заявления Шиханцовой Н.Г. от 12 января 2012 года на имя руководителя ФБУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» она просит предоставить ей справку 2 – НДФЛ и детализацию выплат за период с июля по декабрь 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из копии справки <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 28 марта 2012 года видно, что Шиханцовой было выплачено единовременное пособие при увольнении в размере 20 окладов денежного содержания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии реестра <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 3 апреля 2012 года Ясненского отделения <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области», платежного поручения <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 апреля 2012 года, расчетно-платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 30 декабря 2011 года Шиханцовой Г.И. была перечислена денежная компенсация за вещевое имущество в сумме 5113 рублей 60 копеек.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из докладной записки должностных лиц бухгалтерии на имя начальника вещевой службы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, Шиханцова Г.И. отказалась от получения вещевого имущества.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из копии расчетно - платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 25 января 2012 года, платежного поручения <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 26 января 2012 года видно, что Шиханцовой Г.И. были перечислены в банк (под расчет) денежные средства в сумме 95737 рублей 28 копеек, в том числе материальная помощь и компенсация за санаторно-курортное лечение.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ответа <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 18 мая 2012 года обращение Шиханцовой Г.И. было рассмотрено руководителем ФКУ «Управление финансового обеспечения МО РФ по Оренбургской области» и было дано разъяснение по порядку получения денежного аттестата. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 18 октября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> следует, что данная войсковая часть подлежит расформированию.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, заслушав объяснения сторон, а также мнение военного прокурора, полагавшего, что требований заявителя необходимо удовлетворить частично, суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда гражданину стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании Шиханцова Г.И. узнала о нарушении своих прав в момент исключения из списков личного состава части, то есть 31 декабря 2011 года, заявление в суд направила 24 марта 2012 года, при таких данных следует придти к выводу, что срок для подачи заявления в суд не пропущен.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с пунктом 3 статьи 23 ФЗ "О статусе военнослужащих" (в редакции закона до 1 января 2012 года) военнослужащим - гражданам при увольнении с военной службы по достижении ими предельного возраста пребывания на военной службе, состоянию здоровья или в связи с организационно-штатными мероприятиями выплачивается единовременное пособие при общей продолжительности военной службы 20 лет и более - в размере 20 окладов денежного содержания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из пункта 21 статьи 34 Положения о порядке прохождения военной службы офицерам и прапорщикам (мичманам), безупречно прослужившим на военной службе 20 лет и более в календарном исчислении, а имеющим особые заслуги перед Российской Федерацией - независимо от общей продолжительности военной службы, при увольнении с военной службы приказами должностных лиц, осуществляющих увольнение, может быть предоставлено право ношения военной формы одежды и знаков различия.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании пункта 16 статьи 34 Положения о порядке прохождения военной службы военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Шиханцова Г.И. пояснила, что до исключения из списков личного состава она не была обеспечена вещевым имуществом, однако, как усматривается из докладной записки должностных лиц бухгалтерии на имя начальника вещевой службы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Шиханцова Г.И. 21 декабря 2011 года отказалась от получения вещевого имущества.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд полагает, что командование войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> приняло необходимые меры для обеспечения заявителя вещевым имуществом до исключения из списков личного состава, и необеспечение заявителя таковым, произошло не в результате неправомерных действий должностных лиц, а исключительно по воле самой Шиханцовой Г.И.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив требование заявителя об изменении приказа командующего войсками 2-ого КВВС и ПВО от 7 ноября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>-ПМ на основании того, что командование не предоставило ей право быть уволенной с правом ношения военной формы одежды и знаков различия, военный суд исходит из следующего. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании невнесение данных сведений в выписку из приказа является технической ошибкой, что подтверждается объяснительной бывшего делопроизводителя войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, указывающей, что при оформлении копии выписки из приказа на увольнение Шиханцовой Г.И., она допустила ошибку, а именно пропустила кодировку, в которой указывалось о праве ношения военной формы одежды и знаков различия. Более того, данные обстоятельства подтверждаются предоставленной командующим войсками 2-ого КВВС и ПВО выпиской из приказа от 7 ноября 2011 года № 027-ПМ, в соответствии с которой Шиханцова Н.Г. уволена в отставку с правом ношения военной формы и знаков различия. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах, по мнению военного суда, требования Шиханцовой Г.И. о внесении изменений в приказ командующего войсками 2-ого КВВС и ПВО от 7 ноября 2011 года № 027-ПМ и о незаконности издания приказа об исключении её из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в связи с необеспечением вещевым имуществом, является необоснованными, а потому удовлетворению не подлежат. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из пункта 25 Постановление Пленума Верховного Суда РФ от 14 февраля 2000 г. № 9 «О некоторых вопросах применения судами законодательства о воинской обязанности, военной службе и статусе военнослужащих» в том случае, если увольнение военнослужащего, проходившего военную службу по контракту, произведено на законных основаниях, однако нарушен установленный Положением о порядке прохождения военной службы порядок увольнения военнослужащего в части обеспечения установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением, должно приниматься решение не об отмене приказа об увольнении с военной службы, а только об отмене приказа об исключении этого лица из списка личного состава воинской части, восстановлении конкретных нарушенных прав и возмещении ущерба. При этом срок, в течение которого восстанавливались нарушенные права, подлежит включению в срок военной службы путем возложения на соответствующее должностное лицо обязанности изменить дату исключения военнослужащего из списка личного состава воинской части.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании, продолжительность военной службыШиханцовой Г.И. составляет более 20 лет, в связи с чем, она имела право на получение единовременного пособия при увольнении в размере 20 окладов денежного содержания. Факт исключения Шиханцовой Г.И. из списков личного состава войсковой части без полной выплаты ей единовременного пособия при увольнении сторонами не оспаривается.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно исследованным в судебном заседании выписке из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>и отзыву руководителя ФКУ «УФО МО РФ по Оренбургской области», Шиханцовой Н.Г. положено выплатить единовременное пособие при увольнении в размере 20 окладов денежного содержания, вместе с тем, фактически данное пособие и иные денежные выплаты были перечислены заявителю только 26 января 2012 года.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, военным судом установлено, что Шиханцова Г.И., в нарушение указанного порядка исключения из списков личного состава части, своевременно не была обеспечена денежным довольствием, а потому её требования в этой части являются обоснованными и законными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Давая оценку действиям воинских должностных лиц, связанным со сроками предоставлением отпуска заявителю, военный суд считает, что данные обстоятельства, юридического значения для разрешения дела не имеют, поскольку, отпуск Шиханцовой Г.И. был предоставлен до исключения из списков личного состава части и сторонами это не оспаривается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Требования Шиханцовой <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> – удовлетворить частично.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с изданием приказа от 14 декабря 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в части исключения Шиханцовой Г.И. из списков личного состава части с 31 декабря 2012 года без обеспечения денежным довольствием при увольнении, - незаконными</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> изменить в приказе от 14 декабря 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> дату исключения Шиханцовой Г.И. из списков личного состава части на дату фактического обеспечения денежным довольствием при увольнении, то есть с 31 декабря 2011 года на 26 января 2012 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении требований Шиханцовой Г.И. об исключении ее из списков личного состава части только после обеспечения всеми видами довольствия и об изменении приказа командующего войсками 2-ого КВВС и ПВО от 7 ноября 2011 года № 027- ПМ об увольнении путем добавления формулировки о праве ношения военной формы одежды и знаков различия – отказать.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
