<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>31.07.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211211440522651000024724</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B>КОПИЯ</B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">пос. Комаровский Оренбургской области 5 июня 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Салова С.В., при секретаре Вагапове Р.К., с участием сторон<B>, </B>а также помощника военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Зотова Д.С., рассмотрев гражданское дело по заявлению старшего прапорщика в отставке Кобзевой <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> на действия командиров войсковых частей <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с непредоставлением части основного отпуска и исключением из списков личного состава части,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своем заявлении, так и в судебном заседании Кобзева Н.Г. на своих требованиях настаивает и просит суд признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> связанные с исключением заявителя из списков личного состава части незаконными, обязать командира части отменить соответствующий приказ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 31 декабря 2011 года и издать новый приказ об исключении заявителя из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN>, так как этот день является днем обеспечения её денежным довольствием в полном объеме. Также просит признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с непредоставлением ей 7 суток основного отпуска, неправомерными, вследствие чего обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> внести изменения в приказ командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 17 ноября 2011 года о продлении основного отпуска за 2011 года на 7 суток, то есть до 7 января 2012 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 декабря 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> она была уволена с военной службы, а в соответствии с приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 31 декабря 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> была исключена из списков личного состава части. При этом ей не было выплачено денежное довольствие, выходное пособие при увольнении и не предоставлена часть основного отпуска. Так, приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 29 апреля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, заявителю был предоставлен отпуск сроком на 25 суток, однако, с 10 мая 2011 года она находилась на излечении военном госпитале в городе Одинцово, в связи с чем, фактически находилась в отпуске 10 суток. В дальнейшем командиром этой же части ей был предоставлен отпуск с 6 июня по 8 июля 2011 года, при этом данный отпуск также был прерван с 23 июня 2011 года по причине невозможности убытия к месту проведения отпуска. Данный факт подтверждается приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 15 июля 2011 года № 130 об исключении заявителя из списков личного состава части, в соответствии с которым срок нахождения в отпуске установлен с 6 по 23 июня 2011г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно приказу командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 11 ноября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>-ПМ она была восстановлена на военной службе, после чего с 25 ноября 2011 года выведена в распоряжение. С 17 ноября по 30 декабря 2011 года ей была предоставлена оставшаяся часть отпуска, но в связи с тем, что с 25 ноября до 15 декабря 2011 года она вновь находилась в госпитале, 20 декабря 2011 года ею был написан рапорт на оставшуюся часть отпуска, но отпуск был предоставлен только до 31 декабря 2011 года, без учета времени нахождения в госпитале, а потому она не использовала отпуск полностью. Таким образом, вместо положенных 47 суток она находилась в отпуске в общей сложности 40 суток. Рапорт от 12 января 2012 года о возмещении транспортных расходов, связанных с проездом в отпуск, рассмотрен не был. Вещевое имущество она получила 12 января 2012 года, а окончательный расчет по денежному довольствию 24 января 2012 года. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель заявителя Субботин В.В., ссылаясь на нормы действующего законодательства, требования заявителя поддержал, и пояснил, что исключение Кобзевой Н.Г. из списков личного состава части без предоставления части отпуска и обеспечения денежным довольствием является незаконным. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Чернов Р.Е. в судебном заседании требования заявителя не признал и просил суд в их удовлетворении отказать, мотивировав это следующим. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кобзева Н.Г., на основании приказа командира части № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 17 ноября 2011 года, убыла в отпуск. В период нахождения в отпуске Кобзева Н.Г. была направлена в госпиталь на лечение с 25 ноября по 14 декабря 2011 года, после чего, 20 декабря 2011 года, обратилась с рапортом о продлении отпуска, который ей был предоставлен сроком на 11 суток. При этом, ей было указано явиться к месту службы 31 декабря 2011 года, однако данное требование она не исполнила. После того, как Кобзевой Н.Г. был предоставлен отпуск, в целях своевременного обеспечения ее денежным довольствием, было принято решение о выплате причитающейся ей суммы через кассу войсковой части, однако в связи с неявкой Кобзевой Н.Г. на службу 31 декабря 2011 года деньги ей выдать не удалось.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в суде показал, что проходил военную службу до декабря 2011 года в качестве командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, т.е. до момента ее расформирования. Кобзева Н.Г. также проходила военную службу в указанной части и в середине ноября 2011 года была направлена в отпуск с последующим увольнением, а поскольку проводить данный отпуск намеревалась в городе Владивостоке, то срок отпуска предоставлялся ей с учетом времени, необходимого для проезда военнослужащего в отпуск, и, возможно, при подсчете отпуска произошла ошибка. В период нахождения в отпуске Кобзева была госпитализирована, однако, выписавшись из госпиталя, не сообщила о том, когда закончилась госпитализация и то, что во Владивосток она не поехала.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из листа беседы от 29 апреля 2011 года видно, что Кобзева В.Н. просит предоставить ей основной отпуск за 2011 год после лечения в госпитале, согласно направления на лечение с 11 мая 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 10 мая 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> убыла 9 мая 2011 года на стационарное обследование и лечение во 2 филиал <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с 11 мая 2011 года, что подтверждается копией направления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 июня 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> следует, что старшему прапорщику Кобзевой Н.Г. предоставлен основной отпуск за 2011 год в количестве 33 суток с 6 июня по 8 июля 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 15 июля 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, старший прапорщик Кобзева Н.Г. уволена с военной службы на основании приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 27 апреля 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и исключена из списков личного состава части с 15 июля 2011 года. Основной отпуск использован полностью с 6 по 23 июня 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с выпиской из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 11 ноября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>-ПМ приказ об увольнении Кобзевой Н.Г. отменен.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 17 ноября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старший прапорщик Кобзева Н. Г. убыла в отпуск с 17 ноября по 30 декабря 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 25 ноября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> следует, что старший прапорщик Кобзева Н.Г зачислена в распоряжение командира указанной части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 25 ноября 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старший прапорщик Кобзева Н.Г. с 27 ноября 2011 года исключена из списков личного состава войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и убыла в распоряжение командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 6 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> уволена с военной службы в отставку.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 31 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старший прапорщик Кобзева Н.Г. исключена из списков личного состава части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно отпускному билету войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Кобзевой Н.Г. предоставлен отпуск сроком на 11 суток с 20 декабря по 30 декабря 2011 года, при этом ей указанно явиться 31 декабря 2011 года к месту службы. В указанном билете имеется подпись заявителя.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из акта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 31 декабря 2011 года следует, что 31 декабря 2011 года Кобзевой Н.Г. по месту проживания не было и на телефонные звонки она не отвечала.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из рапорта майора Климовича В.А. от 31 декабря 2011 года следует, что в указанный день он находился в служебном кабинете и готов был по ведомости выдать причитающиеся Кобзевой Н.Г. при увольнении денежные средства, однако для получения вышеуказанных выплат последняя не явилась.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 30 декабря 2011 года указана сумма денежных средств полагающаяся к выплате Кобзевой Н.Г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из рапорта майора Климовича В.А. 12 января 2012 года Кобзевой Н.Г. было предложено получить единовременное пособие при увольнении, однако она отказалась, мотивирую это тем, что ее неправильно исключили из списков личного состава части, кроме того, денежные средства ей необходимо перевести на банковскую карту, а не выдать наличными. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как усматривается из докладных должностных лиц бухгалтерии и книги регистрации учетных документов вещевой службы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, 30 и 31 декабря 2011 года Кобзева Н.Г. для обеспечения вещевым имуществом по требованию - накладной <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в отделение учета материальных средств вещевой службы не приходила.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно сообщению должностных лиц бухгалтерии от 12 января 2012 года Кобзева Н.Г. в указанный день приходила в вещевую службу войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> однако от предложенного ей вещевого имущества отказалась. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав мнение военного прокурора, полагавшего, что в удовлетворении заявления следует отказать, заслушав объяснения сторон, оценив их доводы в совокупности с исследованными в судебном заседании доказательствами, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с пунктом 5 статьи 11 ФЗ "О статусе военнослужащих" военнослужащим, проходящим военную службу по контракту, общая продолжительность военной службы которых в льготном исчислении составляет 15 лет и более, ежегодно предоставляется отпуск сроком на 40 суток.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Военнослужащим, проходящим военную службу по контракту в районах Крайнего Севера, приравненных к ним местностях и других местностях с неблагоприятными климатическими или экологическими условиями, в том числе отдаленных, а также на воинских должностях, исполнение обязанностей военной службы на которых связано с повышенной опасностью для жизни и здоровья, продолжительность основного отпуска увеличивается на срок до 15 суток или предоставляются дополнительные сутки отдыха в соответствии с нормами, устанавливаемыми Положением о порядке прохождения военной службы. Продолжительность основного отпуска военнослужащих увеличивается на количество суток, необходимых для проезда к месту использования отпуска и обратно, но не менее одних суток в один конец. Если основной отпуск военнослужащим предоставлен по частям, то время, необходимое для проезда к месту использования отпуска и обратно, предоставляется один раз.</P><B style="TEXT-ALIGN: justify">Согласно пункту 4 статьи 29 Положения о порядке прохождения военной службы, утвержденному Указом Президента РФ от 16 сентября 1999 г. № 1237, продолжительность основного отпуска увеличивается (предоставляются дополнительные сутки отдыха) военнослужащим, проходящим военную службу по контракту, в местностях с неблагоприятными климатическими условиями, в том числе отдаленных, - на 5 суток.</B> <B style="TEXT-ALIGN: justify">Как следует из раздела III Постановления Правительства РФ от 5 июня 2000 г. № 434 "О сроках прохождения военной службы по контракту в районах и местностях с неблагоприятными климатическими условиями, а также в воинских частях, находящихся за пределами Российской Федерации", Оренбургская область отнесена к территории, на которой военнослужащим увеличивается продолжительность ежегодного основного отпуска на 5 суток (предоставляются дополнительные сутки отдыха).</B> 
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 16 статьи 29 вышеуказанного Положения предусмотрено, что предоставление отпусков военнослужащему осуществляется с таким расчетом, чтобы последний из них былиспользован полностью до дня истечения срока его военной службы. При невозможности предоставления основного и дополнительных отпусков до дня истечения срока военной службы они могут быть предоставлены военнослужащему при его увольнении последовательно, без разрыва между отпусками. В этом случае исключение военнослужащего из списков личного состава воинской части производится по окончании последнего из отпусков и после сдачи военнослужащим дел и должности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что Кобзева Н.Г. использовала свой отпуск за 2011 год по частям. Так, первая часть основного отпуска ей была предоставлена с 29 апреля 2011 года сроком на 25 суток, однако, ввиду убытия ее на лечение в госпиталь, фактически отпуск был прерван и составил 10 суток, о чем Кобзева Н.Г. сама указала в своем заявлении. Вторая часть отпуска заявителю была предоставлена с 6 июня по 8 июля 2011 года, при этом данный отпуск также был прерван в связи с подачей Кобзевой Н.Г. рапорта о невозможности убытия к месту проведения отпуска, что нашло свое подтверждение в приказе командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 15 июля 2011 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> согласно которому она находилась в отпуске с 6 июня по 23 июня 2011 года, то есть 18 суток. При увольнении Кобзевой Н.Г. с военной службы оставшаяся часть отпуска ей была предоставлена командованием в период с 17 ноября по 30 декабря 2011 года. В связи с тем, что с 25 ноября по 14 декабря 2011 года она вновь находилась в военном госпитале на лечении, то после выписки из госпиталя Кобзева Н.Г. 20 декабря 2011 года написала рапорт о продлении отпуска, и указанный отпуск ей был предоставлен в количестве 11 суток до 30 декабря 2011 года, таким образом, указанная его часть составила 24 дня, что нашло свое подтверждение, как в судебном заседании, так и в представленном в суд заявлении. Следовательно, общая продолжительность отпуска Кобзевой Н.Г. в 2011 году составила 52 дня (10+18+24), что явно превышает количество суток отпуска, положенных ей по закону. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных, военный суд приходит к выводу об отсутствии каких-либо нарушений прав Кобзевой Н.Г., связанных с непредоставлением ей 7 суток основного отпуска за 2011 год, а потому требования заявителя в этой части не подлежат удовлетворению. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая доводы заявителя и ее представителя о том, что она несвоевременно была обеспечена денежным довольствием и вещевым имуществом, военный суд приходит к следующему.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании пункта 16 статьи 34 Положения о порядке прохождения военной службы военнослужащий, уволенный с военной службы, на день исключения из списков личного состава воинской части должен быть полностью обеспечен установленным денежным довольствием, продовольственным и вещевым обеспечением. До проведения с военнослужащим всех необходимых расчетов он из списков личного состава воинской части без его согласия не исключается. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как следует из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 31 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старший прапорщик Кобзева Н.Г. исключена из списков личного состава части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно отпускному билету войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 20 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Кобзевой Н.Г. предоставлен отпуск сроком на 11 суток с 20 декабря по 30 декабря 2011 года, при этом ей указанно явиться 31 декабря 2011 года к месту службы, о чем имеется подпись заявителя.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из акта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 31 декабря 2011 года следует, что 31 декабря 2011 года Кобзевой Н.Г. по месту проживания не было и на телефонные звонки она не отвечала.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно объяснительным должностных лиц бухгалтерии, 30 и 31 декабря 2011 года Кобзева Н.Г. для получения вещевого имущества по требованию – накладной <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 30 декабря 2011 года не явилась.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Что касается факта несвоевременного обеспечения заявителя денежным довольствием, то как усматривается из рапорта майора <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГГГ</SPAN>, в указанный день он находился в служебном кабинете и готов был по ведомости выдать причитающиеся Кобзевой Н.Г. при увольнении денежные средства, однако, для получения вышеуказанных выплат последняя не явилась.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Более того, из рапорта этого же должностного лица следует, что 12 января 2012 года им лично Кобзевой Н.Г. было предложено получить единовременное пособие при увольнении, однако она отказалась, мотивирую это тем, что ее неправильно исключили из списков личного состава части, кроме того, денежные средства ей необходимо перевести на банковскую карту, а не выдать наличными. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, суд приходит к выводу, что командованием части в день исключения заявителя из списков личного состава части были приняты все необходимые меры для проведения с заявителем всех расчетов по денежному довольствию, а несвоевременность их выплаты связана исключительно с нежеланием самой Кобзевой Н.Г. получить причитающиеся ей денежные средства в положенный срок, так как препятствий для этого не было.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Доводы заявителя о невозможности получения в войсковой части положенного денежного довольствия суд отвергает как надуманные и полностью опровергающиеся собранными доказательствами по делу, а сами действия заявителя признает как умышленное затягивание процесса получения положенных видов довольствия. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также суд отвергает доводы заявителя относительно того, что 31 декабря 2011 года она не прибыла в часть, так как считала этот день выходным, как не соответствующие фактическим обстоятельствам дела, и не нарушающими ее права на получение денежного довольствия.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах суд полагает, что командиром войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> не допущено нарушения права заявителя на обеспечение денежным довольствием и вещевым имуществом при исключении из списков личного состава части, а поэтому нераспорядительность заявителя по поводу получения денежных средств и вещевого имущества не может служить основанием для изменения даты исключения заявителя из списков личного состава части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Доказательств, свидетельствующих об обратном, Кобзева Н.Г. в своем заявлении и судебном заседании не привела. Не содержится таковых и в материалах гражданского дела. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В удовлетворении заявления Кобзевой <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> о признании незаконными действий командиров войсковых частей <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанных с исключением ее из списков личного состава части без обеспечения денежным довольствием и непредоставлением 7 суток основного отпуска, – отказать.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
