<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>30.06.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211211431492031000024699</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>г. Оренбург 12 мая 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Вагапове Р.К., в отсутствии сторон, рассмотрев гражданское дело по заявлению майора запаса Науменко <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> на действия руководителя ФКУ "Единый расчетный центр" МО РФ, связанные с невыплатой денежных средств,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В своем заявлении Науменко А.В. просит военный суд признать незаконными действия руководителя Федерального казенного учреждения "Единый расчетный центр Министерства обороны Российской федерации" (далее ФКУ ЕРЦ), связанные с невыплатой ему денежного довольствия и единовременного пособия при увольнении исходя из окладов денежного содержания по состоянию на 1 января 2012 года. Просит взыскать невыплаченные ему денежные средства с учетом сводного индекса потребительских цен за каждый месяц невыплаты, а также сумму уплаченной государственной пошлины. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В ноябре 2011 года заявитель был уволен с военной службы, а с 21 января 2012 года исключен из списков личного состава части, при этом денежное довольствие и единовременное пособие при увольнении ему было выплачено исходя из окладов установленных на 31 декабря 2011 года. Ссылаясь на нормы законодательства, заявитель указывает, что с 1 января 2012 года для военнослужащих был установлен новый порядок выплаты денежных средств, а также изменились размеры окладов по воинским должностям и званиям, однако это не было учтено при окончательном расчете, вследствие чего ему в полном объеме не были выплачены денежное довольствие и единовременное пособие при увольнении. Далее он указывает, что всего было недоплачено 115025 рублей 93 копей, из них 97960 рублей - по единовременному пособию при увольнении, 17065 рублей 93 копейки - по денежном удовольствию. При обращении в ФКУ "УФО МО РФ по Оренбургской области" до него была доведена информация о том, что данные по проведению с ним расчетов были переданы в "ФКУ ЕРЦ МО РФ", однако каких-либо расчетов с ним проведено не было, что, как указывает заявитель, грубо нарушает его права на своевременную оплату труда. Также заявитель, ссылаясь на положения федерального законодательства, указывает, что до дня исключения из списков личного состава части он обладал статусом военнослужащего и на него распространялись требования приказов Министра обороны РФ, в том числе по социальной защите. Далее, заявитель указывает, что, ввиду несвоевременной выплаты, денежные средства утратили свою покупательскую способность, а потому просит применить к сумме задолженности сводный индекс потребительских цен за каждый месяц невыплаты, а именно, с учетом уточненных требований, за январь, февраль, март и апрель 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Науменко А.В., надлежащим образом извещенный о дате, времени и месте судебного заседания в суд не прибыл, на своем обязательном участии в судебном заседании не настаивал.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Руководитель "ФКУ ЕРЦ МО РФ", надлежащим образом извещенный о дате, времени и месте судебного заседания в суд не прибыл. Его представитель, действующий по доверенности, представил возражения и просил суд рассмотреть дело в его отсутствие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В представленных возражениях им было сообщено следующее. Одним из видов деятельности ФКУ "ЕРЦ МО РФ" является своевременное начисление и обеспечение личного состава денежным довольствием и другими выплатами, при этом границами ответственности данного учреждения является выполнение централизованного своевременного расчета денежного довольствия. Далее указано, что в ФКУ "ЕРЦ МО РФ" на предварительном этапе производится формирование единой базы данных, путем перенесения туда информации содержащейся в Управлениях финансового обеспечения МО РФ. Исходя из имеющихся данных, Науменко с 31 декабря 2011 года числиться, как уволенный с военной службы, при этом, согласно денежному аттестату, выплата денежного довольствия и иные выплаты были произведены ФКУ "УФО МО РФ по Оренбургской области". Ссылаясь на нормативные акты Министерства обороны РФ, представитель заинтересованного лица указывает на то, что приказ командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> является незаконным и не подлежащим реализации, им также указывается, что ФКУ "ЕРЦ МО РФ" не имеет правовых оснований к перерасчету денежного довольствия и единовременного пособия при увольнении, поскольку данные действия могут быть произведены на сновании приказов Министра обороны РФ, но никак не командира войсковой части. Исходя из вышеизложенного, действиями руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ" не были нарушены права и законные интересы Науменко, а потому представитель должностного лица просит в удовлетворении заявленных требований отказать, а также привлечь к участию в деле командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, ФКУ "УФО МО РФ по Оренбургской области", а также Министра обороны РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписке из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 23 ноября 2011 года майор Науменко А.В. был досрочно уволен в запас в связи с организационно-штатными мероприятиями.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из выписки из приказа командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 25 ноября 2011 года майор Науменко А.В. с 21 января 2012 года был исключен из списков личного состава части. Согласно данному приказу к выплате ему полагалось 20 окладов денежного содержания.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из сообщения Руководителя ФКУ "Управление финансового обеспечения Министерства обороны РФ по Оренбургской области" № 991 от 19 апреля 2012 года видно, что Науменко А.В. рассчитан исходя из окладов, действующих на момент издания приказа об его исключении из списков личного состава части, который датирован 25 ноября 2012 года. Также в данном сообщении указывается, что с 1 января 2012 года все функции по производству начисления и выплаты денежного довольствия военнослужащим по контракту переданы в ФКУ "ЕРЦ МО РФ", исходя из этого за перерасчетом денежного довольствия и выходного пособия предлагается обращаться в вышеуказанное учреждение. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно пункту 11 статьи 38 Федерального закона "О воинской обязанности и военной службе" окончанием военной службы считается дата исключения военнослужащего из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из части 1 статьи 1 Федерального закона "О денежном довольствии военнослужащих и предоставлении им отдельных выплат" денежное довольствие военнослужащих, проходящих военную службу по контракту, является основным средством их материального обеспечения и стимулирования исполнения обязанностей военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из пункта 1 статьи 3 Федерального закона "О статусе военнослужащих" видно, что для военнослужащих настоящим Федеральным законом устанавливается единая система правовой и социальной защиты, а также материального и иных видов обеспечения с учетом занимаемых воинских должностей, присвоенных воинских званий, общей продолжительности военной службы, в том числе и в льготном исчислении, выполняемых задач, условий и порядка прохождения ими военной службы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно пункта 26 Приказа Минобороны РФ от 30 июня 2006 г. № 200 "Об утверждении Порядка обеспечения денежным довольствием военнослужащих <SPAN class=isl>Вооруженных Сил Российской</SPAN> Федерации" военнослужащим, имеющим право на увеличение (повышение) в соответствии с актами <SPAN class=isl>Президента Российской Федерации</SPAN> и <SPAN class=isl>Правительства Российской Федерации</SPAN>, окладов по воинским должностям, месячные и иные дополнительные выплаты исчисляются исходя из увеличенных (повышенных) окладов по воинским должностям, если иное не предусмотрено этими актами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановлением Правительства РФ от 5 декабря 2011 г. № 992 "Об установлении окладов денежного содержания военнослужащих, проходящих военную службу по контракту" были установлены новые оклады по типовым воинским должностям и воинским званиям. Согласно пункт 6 данного Постановления оно вступает в силу с 1января 2012г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что Науменко приказами соответствующих воинских должностных лиц был уволен с военной службы, а с 21 января 2012 г. исключен из списков личного состава части. Как видно из представленных возражений, право заявителя на получение денежного довольствия и единовременного пособия при увольнении, исходя из новых окладов, заинтересованным лицом не оспаривается. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая доводы представителя должностного лица о том, что приказ в соответствии с которыми Науменко был исключен из списков личного состава части, является незаконным и не подлежащим применению, а у ФКУ "ЕРЦ МО РФ" не имеет правовых оснований для производства перерасчета подлежащих к выплате денежных средств, военный суд исходит из следующего. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из исследованных в судебном заседании материалов дела, видно, что вышеназванный приказ в настоящее время никем не отменен и сохраняет свою юридическую силу. Более того, в соответствии с приказом об исключении заявителя из списков личного состава части, Науменко ранее уже были выплачены денежные средства. Исходя из этого, ссылка на его незаконность, невозможность реализации и отсутствие правовых оснований для выплат, по мнению военного суда, является несостоятельной и не может быть положена в основу решения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Что касается доводов об отсутствии сведений о заявителе в базе данных ФКУ "ЕРЦ МО РФ", то данный факт не может служить основанием для не реализации установленных законом прав заявителя.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая требование представителя должностного лица о необходимости привлечения к участию в деле ФКУ "УФО МО РФ по Оренбургской области" военный суд исходит из следующего. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из представленных возражений и документов, имеющихся в материалах дела, именно на ФКУ "ЕРЦ МО РФ" в настоящее время лежит обязанность по начислению денежного довольствиям, а также производства соответствующих выплат. Исходя из этого, привлечение каких-либо иных должностных лиц, военный суд считает нецелесообразным, поскольку это не повлияет на восстановление прав заявителя по получению денежных средств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, действия руководителя ФКУ "ЕРЦ МО РФ" по невыплате заявителю денежного довольствия и единовременного пособия при увольнении, исходя из окладов, установленных с 1 января 2012 г., военный суд признает нарушающими права заявителя, а его требования в этой части подлежащими удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценивая требование Науменко о применении сводного индекса потребительских цен при взыскании положенных к выплате денежных средств военный суд исходит из следующего.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 7 Закона РФ от 27 апреля 1993 г. "Об обжаловании в суд действий и решений, нарушающих права и свободы граждан" убытки, нанесенные гражданину признанными незаконными действиями (решениями), возмещаются в порядке, установленном ГК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 15, 1064 и 1069 ГК РФ лицо, право которого нарушено, может требовать полного возмещения убытков, причиненных ему действиями государственных органов либо должностных лиц.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из статьи 335 ГК РФ за пользование чужими денежными средствами вследствие их неправомерного удержания, уклонения от их возврата, иной просрочки в их уплате либо неосновательного получения или сбережения за счет другого лица подлежат уплате проценты на сумму этих средств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что заявитель на день увольнения с военной службы был рассчитан денежным довольствием, исходя из этого, условия для применения статьи 335 ГК РФ отсутствуют, а потому при выплате денежных средств сводный индекс потребительских цен, по мнению военного суда, не подлежит применению. В свою очередь, выплата заявителю денежного довольствия за январь 2012 года, а также единовременного пособия при увольнении, исходя из размеров окладов, установленных с 1 января 2012 г., в полном объеме обеспечит восстановление прав заявителя, в том числе и связанных с индексацией денежных средств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку требования заявителя подлежат частичному удовлетворению, то судебные расходы, а именно сумма уплаченной государственной пошлины, на основании ст. 98 ГПК РФ должна быть присуждена пропорционально размеру удовлетворенных требований. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Науменко <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> – удовлетворить частично.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать действия руководителя Федерального казенного учреждения "Единый расчетный центр Министерства обороны Российской федерации", связанные с невыплатой Науменко А.В. денежного довольствия за январь 2012 года и единовременного пособия при увольнении исходя из окладов, установленных с 1 января 2012 года – незаконными.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать руководителя Федерального казенного учреждения "Единый расчетный центр Министерства обороны Российской федерации" выплатить заявителю перерасчет денежного довольствия за январь 2012 года и единовременного пособия при увольнении с военной службы исходя из окладов, установленных с 1 января 2012 года за вычетом уже выплаченных денежных сумм.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать руководителя Федерального казенного учреждения "Единый расчетный центр Министерства обороны Российской федерации" выплатить заявителю часть суммы уплаченной государственной пошлины в размере 100 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В остальной части требований заявленных требований - отказать. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN> </P></DIV></SPAN>]]></body>
