<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.15 ч.4</category>
<result>Назначено административное наказание</result>
<date>31.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211201419446711000023979</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> <B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Лесной Свердловской области 13 апреля 2012 года </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Гилева <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> возбуждённого по ч. 4 ст. 12.15 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>22 февраля 2012 года примерно в 16 часов Гилев А.В., управляя автомобилем марки <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> государственный регистрационный знак – <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, на 202 километре автодороги Екатеринбург – Серов, двигаясь по мосту, совершил обгон транспортного средства, выехав на полосу дороги, предназначенную для встречного движения, нарушив требования пункта 11.4 Правил дорожного движения Российской Федерации.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Гилев свою вину в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 4 ст. 12.15 КоАП РФ, не признал и пояснил, что действительно 22 февраля 2012 года в 16 часов, управляя автомобилем <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, на 202 километре автодороги Екатеринбург - Серов, совершил обгон транспортного средства, выехав на полосу дороги, предназначенную для встречного движения. При этом Гилев считает, что Правила дорожного движения он не нарушил, так как произвел указанный обгон за пределами моста.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Гилева А.В. в совершении вышеназванного административного правонарушения подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу об административном правонарушении от 22 февраля 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Гилев А.В., управляя автомобилем <SPAN class="others4">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, на 202 километре автодороги Екатеринбург - Серов совершил обгон на мосту, выехав на сторону дороги, предназначенную для встречного движения, чем нарушил требования пункта 11.4 Правил дорожного движения. В этом же протоколе Гилев А.В. собственноручно указал: «Управлял а/м, знак р. Тура не заметил, совершил обгон, с нарушением согласен». </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как усматривается из схемы места совершения административного правонарушения от 22 февраля 2012 года Гилев А.В., управляя автомобилем <SPAN class="others5">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, на 202 километре автодороги Екатеринбург - Серов, совершил обгон на мосту через реку Тура, обозначенную знаком 6.11 «Наименование объекта», выехав на полосу дороги, предназначенную для встречного движения. С указанной схемой Гилев ознакомлен и согласен, о чем имеется его подпись. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из рапорта сотрудника ИДПС 5 роты полка ДПС ГИБДД ГУ МВД РФ по Свердловской области лейтенанта полиции Сивкова О.А. следует, что им, с использованием фоторадарного комплекса «КРИС», было зафиксировано нарушение Правил дорожного движения водителем Гилевым А.В., который 22 февраля 2012 года в 16 часов, управляя автомобилем <SPAN class="others6">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, на 202 километре автодороги Екатеринбург - Серов, совершил обгон на мосту, выехав на полосу дороги, предназначенную для встречного движения. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из исследованных в судебном заседании фотоснимков, сделанных с использованием фоторадарного комплекса «КРИС» видно, что обгон водителем Гилевым был осуществлен на дороге, имеющей по одной полосе движения в каждом направлении и в пределах границ металлического ограждения. расположенного вдоль проезжей части. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно карточке учета административного правонарушения по протоколу <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, фиксация данного правонарушения происходила в ручном режиме. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с пунктом 1.3 Правил дорожного движения Российской Федерации (утв. Постановлением Совета Министров - Правительства РФ от 23 октября 1993 года № 1090) участники дорожного движения обязаны знать и соблюдать относящиеся к ним требования Правил, сигналов светофоров, знаков и разметки, а также выполнять распоряжения регулировщиков, действующих в пределах предоставленных им прав и регулирующих дорожное движение установленными сигналами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Пунктом 11.4 Правил дорожного движения Российской Федерации установлен прямой запрет на обгон на мостах, путепроводах, эстакадах и под ними, а также в тоннелях.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Утверждение Гилева А.В. о том, что обгон с выездом на полосу дороги, предназначенную для встречного движения, совершен им за пределами моста, суд находит несостоятельными, поскольку, как усматривается из исследованных в суде доказательств, обгон Гилевым был совершен после знака 6.11 «р. Тура», в границах металлических ограждений, установленных после знака и, расположенных вдоль проезжей части, что свидетельствует о том, что движение осуществлялось по мосту. Более того, это подтверждается фотоснимками, исследованными в судебном заседании. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Гилев А.В., в нарушении Правил дорожного движения, 22 февраля 2012 года в 16 часов на мосту совершил выезд на полосу дороги, предназначенную для встречного движения, его действия военный суд квалифицирует по ч. 4 ст. 12.15 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>При назначении административного наказания Гилеву А.В. суд принимает во внимание то, что он к административной ответственности привлекается впервые и его семейное положение. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Обстоятельств, смягчающих или отягчающих его ответственность из материалов дела не усматривается. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При этом суд учитывает характер совершенного им административного правонарушения в области дорожного движения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оценив в совокупности обстоятельства дела, личность правонарушителя, военный суд считает необходимым назначить Гилеву наказание в виде лишения права управления транспортными средствами на минимальный срок, предусмотренный санкцией ч. 4 ст. 12.15 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, которое послужит его исправлению.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст. 2.5, 4.1, 29.9 - 29.11 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Гилева <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 4 ст. 12.15 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, и назначить ему наказание в виде лишения права управления транспортными средствами сроком на 4 (четыре) месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальнику ГИБДД ГУВД по Свердловской области. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Это же постановление и водительское удостоверение серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на имя Гилева А.В. направить начальнику ОГИБДД ОВД гор. Лесного Свердловской области. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: Судья 101 гарнизонного военного суда </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.В.Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
