<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>31.07.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141156123121000023520</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>г. Оренбург 28 июня 2012 г.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом предварительном судебном заседании в составе председательствующего Шахова А.А., при секретаре Данилиной А.А. с участием заместителя военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Родина Д.А., в отсутствие заявителя и представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рассмотрев заявление ефрейтора запаса Чекалиной <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> на действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> связанные с исключением из списков личного состава воинской части, компенсации морального вреда, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Чекалина С.И. обратилась в военный суд с заявлением, в котором просит признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по изданию приказа <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 28.02.2011 года об исключении заявителя из списков личного состава воинской части незаконными, восстановить её на военной службе в списках личного состава воинской части в должности повара с 1.03.2011 года и обязать произвести полный расчет по всем предусмотренным видам довольствия. Взыскать компенсацию морального вреда в сумме 100 000 рублей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пропуск срока на обращение в суд заявителем мотивирован тем, что она обратилась к адвокату, с которым было заключено соглашение на представление интересов в суде, но адвокат свои обязательства не выполнил. Ответ по проверке прокуратурой действий адвоката был получен в мае 2012 года, поэтому срок для подачи заявления в суд, по мнению заявителя, следует исчислять с мая 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Извещенные о времени и месте рассмотрения дела стороны в суд не прибыли, однако от заявителя поступило заявление, где указанно, что о времени и месте рассмотрения дела она извещена, на своих требованиях настаивает.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из заявления в суд следует, что оно подано 13 июня 2012 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства и учитывая мнение военного прокурора, полагавшего, что в удовлетворении заявления следует отказать в связи с пропуском срока на подачу заявления в суд, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании установлено, что о нарушении своих прав Чекалина С.И. узнала в августе 2011 года, а заявление на действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> было направлено в суд 13 июня 2012 года, следовательно, установленный законом трехмесячный срок для обращения в суд явно пропущен. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Оценивая доводы заявителя о том, адвокат в течение девяти месяцев вводил её в заблуждение, и вины заявителя в пропуске срока нет, а также то, что срок необходимо исчислять с момента, когда она узнала о невыполнении своих обязательств адвокатом, то есть с мая 2012 года, военный суд считает необоснованными, поскольку обращение Чекалиной С.И. в органы прокуратуры по поводу бездействия её адвоката, не может являться уважительной причиной для восстановления срока на подачу заявления в суд, поскольку ст. 256 ГПК РФ установлен срок на подачу заявления именно в суд, а не в иные органы.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Каких-либо других уважительных причин, по которым пропущенный процессуальный срок может быть восстановлен, заявителем суду не представлено, не усматривается таких обстоятельств и из материалов дела, поэтому военный суд считает, что в заявлении следует отказать на основании ст. 256 ГПК РФ и п. 6 ст. 152 ГПК РФ, без исследования иных фактических обстоятельств по делу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного, руководствуясь статьями 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Чекалиной <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> – отказать.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN></P></DIV></SPAN>]]></body>
