<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>29.02.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211210913582651000024084</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Пос. Комаровский Оренбургской области 24 января 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в предварительном судебном заседании в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Верпетовой М.Н., с участием заявителя, рассмотрев заявление военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего прапорщика Триулина <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> на действия руководителя ФБУ «УФО МО РФ по Оренбургской области», связанные с невыплатой денежных средств за май 2011 года,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Старший прапорщик Триулин Д.Ж. обратился в военный суд с заявлением, в котором просит обязать руководителя ФБУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» выплатить причитающееся ему денежное довольствие за май 2011 года, а также возместить судебные расходы, связанные с оплатой государственной пошлины и услуг по составлению заявления в суд в размере 1700 рублей. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании Триулин Д.Ж. пояснил, что он проходит военную службу в войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. 16 апреля 2010 года он был выведен в распоряжение воинского должностного лица. С указанной даты по май 2011 года им своевременно получалось денежное довольствие, путем переведения его на банковскую карту заявителя. Однако в мае 2011 года денежное довольствие Триулиным получено не было, поскольку не было соответствующего решения об этом. В последующем выплаты возобновились. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Извещенный надлежащим образом руководитель ФБУ «УФО МО РФ по Оренбургской области» в суд не прибыл.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из заявления Триулина Д.Ж. видно, что оно датировано и направлено в суд 10 января 2012 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело, заслушав объяснения Триулина Д.Ж., оценив его доводы в совокупности с исследованными в судебном заседании доказательствами, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании было установлено, что в 2011 году Триулин Д.Ж. не был обеспечен денежным довольствием за май 2011 года. Об этом заявителю стало известно в июне 2011 года, а не в октябре-ноябре 2011 года, поскольку перечисление соответствующих денежных средств на банковскую карту Триулина в 2011 году было своевременно, об этом в суде показал и сам заявитель. 10 января 2012 года Триулин обратился в суд.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">При таких данных военный суд находит, что в удовлетворении требований заявителя следует отказать на основании статей 256 и 152 ГПК РФ, без исследования иных фактических обстоятельств по делу в виду пропуска трехмесячного срока обращения в суд с заявлением. Уважительных причин, по которым пропущенный процессуальный срок может быть восстановлен, со стороны заявителя представлено не было, а по делу таких данных не имеется. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Поскольку основное требование заявителя удовлетворению не подлежит, то не подлежит удовлетворению и требование о взыскании судебных расходов, указанных в описательной части решения суда.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного и, руководствуясь ст.ст. 194-198, 256, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Триулина <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, - отказать.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
