<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>31.08.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141209022031000023546</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Оренбургской области 25 июля 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Данилиной А.А., с участием старшего помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Зотова Д.С., заявителя Максимова Д.Ю., его представителя Гребенщикова А.П., действующего по доверенности серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> представителя командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Чернова Р.Е., действующего по доверенности 16 апреля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рассмотрев заявление бывшего военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта запаса Максимова <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> на действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с нерассмотрением рапорта заявителя от 7 июля 2012 года, </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Максимов Д.Ю. обратился в военный суд с заявлением, в котором он просит суд признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, связанные с исключением из списков личного состава воинской части до получения и реализации ГЖС, незаконными, обязать воинское должностное лицо восстановить в названных списках до обеспечения жильем по средствам ГЖС.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании заявитель от вышеназванных требований отказался (определение 101 гарнизонного военного суда от 25 июля 2012 года), при этом он просил суд признать действия командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> связанные с нерассмотрением его рапорта от 7 июля 2011 года, незаконными, обязать командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (правопреемник войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) установленным порядком рассмотреть названный рапорт, уведомив его о принятом решении.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Уточненные требования заявителя мотивированны следующим.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">7 июля 2011 года Максимов Д.Ю. обратился к командиру части с просьбой не исключать из списков личного состава воинской части без предоставления жилья или без постановки в списки очередников на получение ГЖС по избранному месту жительства. 15 июля 2011 года заявитель был уведомлен командованием части о принятом решении. 13 сентября 2011 года он был исключен из списков личного состава воинской части. Поскольку жилищный вопрос заявителя воинским должностным лицом разрешен не был, Максимов 13 июля 2012 года с заявлением от 9 июля 2012 года обратился в суд. В судебном заседании заявитель пояснил, что срок обращения в суд им пропущен не был, так как о нарушенных прав ему стало известно лишь при рассмотрении данного дела в суде.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Представитель заявителя Гребенщиков А.П. в суде поддержал позицию заявителя и просил суд уточненные требования Максимова Д.Ю. удовлетворить. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Представитель командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Чернов Р.Е., ссылаясь на документы, имеющиеся в материалах дела, и объяснения заявителя, данные в ходе судебного заседания, просил суд на основании ст. 256 ГПК РФ отказать в удовлетворении уточненных требований Максимова Д.Ю., в связи с пропуском срока обращения в суд.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из заявления Максимова Д.Ю., поданного в суд, следует, что оно датировано 9 июля 2012 года и направлено в суд 13 июля 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рапортом от 7 июля 2011 года подтверждается обращение Максимова Д.Ю. к командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 13 сентября 2011 года № 174 старший лейтенант Максимов Д.Ю. исключен из списков личного состава воинской части.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения сторон, и мнение помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> майора юстиции Зотова Д.С., полагавшего, что в удовлетворении уточненных требований заявления следует отказать, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 256 ГПК РФ установлен 3-х месячный срок на обращение в суд с заявлением со дня, когда ему стало известно о нарушении его прав и свобод.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч. 2 той же статьи пропуск трехмесячного срока может являться основанием для отказа в удовлетворении заявления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что Максимов Д.Ю., имея общую выслугу более 20 лет, перед предстоящим увольнением с военной службы по истечении срока контракта просил командование части не исключать его из списков личного состава воинской части без предоставления жилья или без постановки в списки очередников на получение ГЖС по избранному месту жительства. О принятом решении по этому вопросу заявитель был уведомлен 15 июля 2011 года, сам заявитель в суде этого не отрицал. Не согласившись с этим, заявитель 13 июля 2012 года с заявлением от 9 июля 2012 года обратился в суд за защитой своих прав в жилищной сфере.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд находит, что в удовлетворении требования заявителя, заявленного к командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, на основании статей 256 и 152 ГПК РФ, вопреки доводам Максимова Д.Ю. и Гребенщиков А.П., следует отказать без исследования иных фактических обстоятельств по делу в виду явного пропуска трехмесячного срока обращения в суд с заявлением. Уважительных причин, по которым пропущенный процессуальный срок может быть восстановлен, со стороны заявителя и его представителя представлено не было, а по делу таких данных не имеется. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку основное требование заявителя удовлетворению не подлежит, то не подлежит удовлетворению требование Максимова Д.Ю., заявленное к командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> (правопреемник войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ст.ст. 194-198, 199, 256, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">В удовлетворении заявления Максимова <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, - отказать.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца со дня принятия решения суда в окончательной форме.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал </P></DIV></SPAN>]]></body>
