<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Драйгал С. И.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>30.04.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141025154531000023143</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Оренбург 22 марта 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Драйгал С.И., при секретаре Данилиной А.А., в отсутствие сторон, рассмотрев гражданское дело по заявлению военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника Каверина <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> на бездействия начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ (г. Екатеринбург), связанные с нерассмотрением обращения заявителя от 27 октября 2011 года,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подполковник Каверин Д.В. обратился в военный суд с заявлением, в котором он просит суд признать бездействия начальника ФГУ "Центральное региональное управление жилищного обеспечения" МО РФ (далее по тексту ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ), связанное с нерассмотрением заявления о постановке его на учёт и включении в списки военнослужащих на получение ГЖС, незаконными, обязать названное должностное лицо установленным порядком рассмотреть его обращение по существу, взыскать с ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ судебные расходы в размере 5200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Требования заявителя мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Каверин Д.В. проходит военную службу в войсковой части 21424 и планируется к увольнению с военной службы в связи с истечением срока контракта. 31 октября 2011 года он направил в ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ заявление от 27 октября 2011 года о постановке на учёт и включении в списки военнослужащих на получение ГЖС в г. <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. О принятом решении он до настоящего времени уведомлен не был. Поэтому Каверин убежден, что должностное лицо, чьи бездействия оспариваются, нарушило его права в жилищной сфере.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенные надлежащим образом стороны в суд не прибыли, ходатайств в суд не представили.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из копии заявления и описи вложения от 31 октября 2011 года усматривается, что заявитель обратился в ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ с просьбой признать нуждающимся в жилом помещении и включении его в списки военнослужащих на получение ГЖС в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> или <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из квитанций Сбербанка РФ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 1 февраля 2012 года следует, что Каверин Д.В. при подаче заявления в суд уплатил госпошлину в размере 200 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По договору на оказание юридических услуг от 3 февраля 2012 года № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> заявитель обязан был оплатить <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> 5000 рублей, из них 1500 рублей за работу по подбору документов и других материалов, обосновывающих заявленные требования, на основании которых письменно составить исковое заявление в суд; 3500 рублей за направление иска в суд с приложенными к нему документами, и представления интересов заявителя в суде.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании п. 1. ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из п. 3 Порядка, утвержденного приказом Минобороны РФ от 8 ноября 2011года №2050, видно, что для участия в подпрограмме "Жилище" на 2011 - 2015 годы граждане по территориальному принципу подают (лично, заказным письмом с описью вложения или бандеролью) в уполномоченный Министром обороны Российской Федерации орган (далее - уполномоченный орган) либо в специализированную организацию (структурное подразделение специализированной организации) (далее - структурное подразделение уполномоченного органа) заявление (рапорт) об участии в подпрограмме, документы о своем согласии и согласии всех членов своей семьи на обработку персональных данных о себе с приложением документов, установленных подпунктом "а" пункта19 Правил.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Указанные заявления (рапорта) с приложенными документами подлежат регистрации в уполномоченном органе либо в структурном подразделении уполномоченного органа в течение трех дней с момента поступления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Порядок разрешения вышеназванных заявлений определен п. 4 названного Порядка.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 12 ФЗ "О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации" письменное обращение, поступившее должностному лицу в соответствии с их компетенцией, рассматривается в течение 30 дней со дня регистрации письменного обращения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что Каверин Д.В., имея выслугу лет в календарном исчислении более 20 лет, перед предстоящим увольнением с военной службы 31 октября 2011 года обратился с заявлением от 27 октября 2011 года в структурное подразделение уполномоченного органа - ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ о признании нуждающимся в жилом помещении и включении в списки военнослужащих на получение ГЖС в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. О принятом решении заявитель установленным порядком извещен не был.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких данных военный суд находит, что бездействия начальника ФГУ «Центральное региональное управление жилищного обеспечения» МО РФ, связанные с нерассмотрением обращения заявителя от 27 октября 2011 года, в силу требований вышеназванных нормативно-правовых актов, являются незаконными, следовательно, требование Каверина о рассмотрении названного обращения по существу подлежит удовлетворению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Требование заявителя о взыскании с ФГУ «ЦРУ ЖО» МО РФ судебных расходов в размере 5200 рублей в соответствии со ст.ст. 98, 100 ГПК РФ с учетом понесенных по делу расходов и оказанных услуг, по убеждению суда, подлежит частичному удовлетворению в размере 1700 рублей. Данный вывод суда основан на документах, исследованных в суде.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Каверина <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> - удовлетворить частично.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать бездействия начальника ФГУ "Центральное региональное управление жилищного обеспечения" МО РФ, связанное с нерассмотрением обращения заявителя от 27 октября 2011 года, незаконными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обязать начальника ФГУ "Центральное региональное управление жилищного обеспечения" МО РФ установленным порядком рассмотреть заявление Каверина Д.В. от 27 октября 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Взыскать с ФГУ "Центральное региональное управление жилищного обеспечения" МО РФ в пользу Каверина <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> судебные расходы в размере 1700 рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В остальной части требований, - отказать.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в месячный срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬСТВУЮЩИЙ ПО ДЕЛУ </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.И. Драйгал</P></DIV></SPAN>]]></body>
