<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>15.5</category>
<result>Прекращено производство по делу по основаниям ст. 24.5 Кодекса</result>
<date>31.03.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211201240512181000023896</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Оренбург 24 апреля 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении начальника 45 ЭТК (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) Таршина <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, гражданина РФ, проживающего по адресу: <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, возбужденного по ст. 15.5 кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу об административном правонарушении <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 02 апреля 2012 г. Таршин И.С., являясь руководителем ФГ КЭУ "45 ЭТК" (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) и выполняя организационно–распорядительные и административно–хозяйственные функции, не обеспечил в установленный законодательством о налогах и сборах срок представление в Межрайонную ИФНС России <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по Кировской области налоговой декларации по налогу на прибыль организации за 3 месяца 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом Таршин И.С. в суд не прибыл. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев поступивший в суд протокол об административном правонарушении, представленные материалы, следует придти к следующему выводу. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании п. 1 ст. 23 Налогового кодекса налогоплательщики обязаны представлять в налоговый орган по месту учета налоговые декларации (расчеты), если такая обязанность предусмотрена законодательством о налогах и сборах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Частью 1 ст. 333.15 Налогового кодекса предусмотрено, что налоговая декларация представляется налогоплательщиком в налоговый орган по местонахождению объекта налогообложения в срок, установленный для уплаты налога.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ч. 1 ст. 1.5 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях, лицо подлежит административной ответственности только за те административные правонарушения, в отношении которых установлена его вина.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из приказа Минобороны РФ "О распорядителях бюджетных средств и администраторах доходов бюджета" от 23 сентября 2010 г. № 1266 усматривается, что с 1 января 2011 г. распорядителем бюджетных средств и администратором доходов бюджета 45 ЭТК (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), дислоцированной в Кировской области, является Федеральное бюджетное учреждение "Отдел финансового обеспечения Министерства обороны Российской Федерации по Республике Марий Эл, Удмуртской Республике и Кировской области", поэтому финансирование 45 ЭТК (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) осуществлялось через этот названный орган. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании п. 2 ч. 1 ст. 24.5 кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях производство по делу об административном правонарушении не может быть начато, а начатое производство подлежит прекращению в случае отсутствия состава административного правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как установлено в судебном заседании начальник 45 ЭТК (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) Таршин И.С., на основании указанных выше правовых норм не являющийся налогоплательщиком, не обязан представлять налоговую декларацию налогу на прибыль организации за 3 месяца 2011 года, его вины не усматривается, соответственно он не является субъектом данного правонарушения, поэтому отсутствует состав административного правонарушения, предусмотренного ст. 15.5 КоАП и дело подлежит прекращению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 2.5, 24.5, 29.9 - 29.11 кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Производство по делу об административном правонарушении в отношении начальника 45 ЭТК (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Таршина <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> возбужденное по ст. 15.5 кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, - прекратить в связи с отсутствием состава административного правонарушения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию постановления направить в Межрайонную ИФНС России № 13 по Кировской области и начальнику 45 ЭТК (войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Таршину <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: Председатель 101 гарнизонного военного суда</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN></P></DIV></SPAN>]]></body>
