<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Иск (заявление) удовлетворен (в том числе частично)</result>
<date>31.07.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211141152469061000023500</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B></B></P>
<P class=MsoTitle><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 28 июня 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе: председательствующего Шахова А.А., при секретаре Данилиной А.А., с участием заявителя Савченко Н.И. в отсутствие представителя руководителя ФГУ "Центррегионжильё" МО РФ, рассмотрев гражданское дело по заявлению ефрейтора в отставке Савченко <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> на бездействие Руководителя ФГУ "Центрального региональное управление жилищного обеспечения" МО РФ, связанное с не рассмотрением обращения,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как в своем заявлении, так и в судебном заседании Савченко Н.И. просит военный суд признать неправомерным и нарушающим её права бездействие начальника ФГУ "Центррегионжильё" МО РФ связанное с не рассмотрением заявления о постановке на учет нуждающихся в жилом помещении, предоставляемом по договору социального найма. Просит суд обязать вышеназванное должностное лицо рассмотреть заявление по существу и дать на него письменный ответ с указанием результатов рассмотрения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные требования мотивированы следующим.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В октябре 2009 года заявительница приказом командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> была уволена с военной службы по состоянию здоровья, а в октябре того же года приказом командира войсковой части 34074 исключена из списков личного состава части. В целях реализации своих жилищных прав Савченко Н.И. 7 марта 2012 года направила в адрес начальника ФГУ "Центррегионжильё" заявление о признании нуждающейся в жилом помещении, предоставляемом по договору социального найма. Как указывает заявительница, поданное ей заявление было получено уполномоченным органом 19 марта 2012 года, однако не было рассмотрено в установленные законодательством сроки. По мнению Савченко, это нарушает её права и законные интересы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом о дате, времени и месте судебного заседания Руководитель ФГУ "Центральное региональное управление жилищного обеспечения" МО РФ, в суд не прибыл, ходатайств об отложении дела не заявлял.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из копии заявления Савченко Н.И., 6 марта 2012 года она обращалась в ФГУ "Центррегионжильё" МО РФ по вопросу постановки на учет в качестве нуждающейся в жилом помещении, предоставляемом по договору социального найма.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии уведомления о вручении, 19 марта 2012 года обращение Савченко Н.И. было получено в ФГУ "Центррегионжильё" МО РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения заявителя, исследовав в судебном заседании доказательства в их совокупности, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст. 8. Федерального закона от 2 мая 2006 г. № 59-ФЗ "О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации" письменное обращение подлежит обязательной регистрации в течение трех дней с момента поступления должностному лицу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со статей 12 письменное обращение, поступившее должностному лицу в соответствии с их компетенцией, рассматривается в течение 30 дней со дня регистрации письменного обращения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Ст. 14 этого же закона предусмотрено, что должностные лица осуществляют в пределах своей компетенции контроль за соблюдением порядка рассмотрения обращений, анализируют содержание поступающих обращений, принимают меры по своевременному выявлению и устранению причин нарушения прав, свобод и законных интересов граждан.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Статьей 2 Закона РФ от 27 апреля 1993 г. № 4866-I "Об обжаловании в суд действий и решений, нарушающих права и свободы граждан" предусмотрено право каждого гражданина получить, а должностные лица, государственные служащие обязаны ему предоставить возможность ознакомления с документами и материалами, непосредственно затрагивающими его права и свободы, если нет установленных федеральным законом ограничений на информацию, содержащуюся в этих документах и материалах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании было установлено, что Савченко Н.И. направила в специализированную организацию Министерства обороны Российской Федерации обращение. Данный факт подтверждается представленными заявителем документами. При этом, в материалах дела отсутствуют документы или иные доказательства, подтверждающие выполнение должностным лицом, чье бездействие обжалуется, положений закона, предусматривающих рассмотрение и направление в адрес заявителя ответа по её обращению. Не были представлены вышеназванные документы и в судебное заседание. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из вышеизложенного требования заявителя о признании бездействий начальнику ФГУ "Центррегионжильё" МО РФ незаконными и нарушающими его права следует признать обоснованными.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст. 258 ГПК РФ суд, признав заявление обоснованным, принимает решение об обязанности соответствующего органа государственной власти, органа местного самоуправления, должностного лица, государственного или муниципального служащего устранить в полном объеме допущенное нарушение прав и свобод гражданина или препятствие к осуществлению гражданином его прав и свобод. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поэтому, в данном случае, для полного восстановления нарушенных прав заявителя, военный суд считает необходимым обязать начальника ФГУ "Центррегионжильё" МО РФ рассмотреть обращение заявителя и направить в её адрес результаты принятого решения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. ст. 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заявление Савченко <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> – удовлетворить.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать бездействие Руководителя ФГУ "Центральное региональное управление жилищного обеспечения" МО РФ, связанное с не рассмотрением обращения Савченко Н.И. от 6 марта 2012 года – незаконным.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обязать указанное должностное лицо рассмотреть обращение Савченко Н.И. и направить в её адрес письменный ответ.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3>Решение может быть обжаловано в апелляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN> </P></DIV></SPAN>]]></body>
