<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>339 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>31.08.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211211612376401000025034</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal><B>КОПИЯ </B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>И<SPAN class=FIO1 id=AnonymizerObject1>МЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></SPAN></P>
<P class=MsoPlainText>Пос. Свободный Свердловской области 17 июля 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., с участием государственного обвинителя – заместителя военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> подполковника юстиции Казарина И.М., подсудимого Михайлина А.В., защитника-адвоката Семагина А.Н., представившего удостоверение № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 7 февраля 2003 года<B> </B>и ордер № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 17 июля 2012 года, при секретаре Седловой А.С., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего войсковой части войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> младшего сержанта</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30, ч.2 ст. 339 УК РФ,</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовой Михайлин А.В. органами предварительного расследования обвиняется в том, что 5 декабря 2011 года около 14 часов 40 минут находясь в комнате для умывания казармы учебной роты автомобильного батальона войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> целью полностью уклониться от исполнения обязанностей военной службы по призыву путем причинения себе какого-либо повреждения (членовредительство) и в дальнейшем быть уволенным с военной службы по состоянию здоровья, проглотил фрагмент швейной иглы, предварительно вставленный в конфету, о чем доложил должностным лицам войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> В тот же день он был направлен в военный госпиталь, где ему после постановки диагноза, было указано на то, что он в стационарном лечении не нуждается. В связи с этим, он был возвращен в войсковую часть для продолжения службы, а указанный фрагмент иглы вышел из организма естественным путем. Своей цели – лечь в госпиталь, уволиться по состоянию здоровья и убыть домой ему добиться не удалось, а преступление до конца им не было доведено по независящим от него обстоятельствам. </P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Михайлин А.В. виновным себя в совершении вмененного ему преступления признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства, при этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с </P>
<P class=1 style="TEXT-INDENT: 0.5in">защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Государственный обвинитель и защитник в судебном заседании также не возражают об особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30, ч. 2 ст. 339 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также, оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заключению военно-врачебной комиссии от 15 декабря 2011 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Михайлин А.С. здоров и «А» - годен к военной службе.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению экспертов-психиатров у Михайлина А.В. как в период, относящийся к содеянному, так и во время проведения экспертизы, не было отмечено признаков какого-либо психического расстройства, которое препятствовало бы ему осознавать фактический характер и общественную опасность своих действий и руководствоваться ими. В применении принудительных мер медицинского характера Михайлин А.В. не нуждается.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Учитывая, что заключение экспертов вынесено врачами-специалистами высокой квалификации, согласуется с данными о личности подсудимого, заключением ВВК, характером содеянного им, другими материалами дела, характеризующими личность подсудимого, поэтому суд признает Михайлина А.В. вменяемым, годным к военной службе, следовательно, субъектом воинского преступления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку рядовой Михайлин А.В. 5 декабря 2011 года в целях полного освобождения от исполнения обязанностей военной службы по призыву путем причинения себе какого-либо повреждения (членовредительство) и желая быть уволенным с военной службы по состоянию здоровья, проглотил фрагмент швейной иглы, однако по независящим от него обстоятельствам, желаемых последствий не наступило, то военный суд эти его действия квалифицирует по ч. 3 ст. 30, ч. 2 ст. 339 УК РФ.</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании того, что в соответствии с ч. 10 ст. 316 УПК РФ процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката за оказание им юридической помощи Михайлину А.В. в уголовном судопроизводстве по назначению в сумме 1029 рублей 36 копеек, взысканию с подсудимого не подлежат, то их следует отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому суд учитывает, что по службе в армии и до нее он характеризуется положительно, к уголовной ответственности привлекается впервые, в содеянном раскаялся, при этом суд принимает во внимание, характер и степень общественной опасности неоконченного преступления, особую значимость в условиях вооруженных сил данного вида деяний, связанных с уклонением от прохождения военной службы, отнесенных законом к тяжким преступлениям, оценив в совокупности данные обстоятельства, военный суд находит, что исправление Михайлина А.В. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">возможно только в условиях содержания его в дисциплинарной воинской части, а потому применяет ст. 55 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оснований для изменения категории совершенного подсудимым преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ, не имеется (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ).</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Михайлина <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 30, ч. 2 ст. 339 УК РФ, и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на 4 (четыре) месяца. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 55 УК РФ назначенное Михайлину А.В. наказание заменить на содержание в дисциплинарной воинской части тот же срок.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Срок отбывания наказания Михайлину А.В. исчислять с 17 июля 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении Михайлина А.В. - наблюдение командования воинской части, - отменить и до вступления приговора в законную силу содержать его на гауптвахте Ивского гарнизона.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Процессуальные издержки, выразившиеся в оплате труда адвоката в сумме 1029 рублей 36 копеек - отнести на счет государства.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 Окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы, осужденные вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
