<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Гражданское</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>Прочие из публично-правовых отношений</category>
<result>Отказано</result>
<date>30.06.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211211056209531000024627</url>
<vid_dokumenta>решение</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Р Е Ш Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 3 мая 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">101 гарнизонный военный суд в открытом судебном заседании в составе председательствующего Шахова А.А., при секретаре Верпетовой М.Н., с участием заявителя, в отсутствие должностных лиц, рассмотрев дело по заявлению майора Пшеничного <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> на действия ФГУ "Центральное региональное управление жилищного обеспечения" МО РФ и начальника 4 отдела этого учреждения, связанные с исключением из списка нуждающихся в жилых помещениях, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal>Как в своем заявлении, так и в судебном заседании Пшеничный А.И., настаивая на своих требованиях, просит суд признать действия ФГУ "Центральное региональное управление жилищного обеспечения" МО РФ (далее – "Центррегионжилье") и начальника 4 отдела этого учреждения, связанные со снятием с учёта нуждающихся в жилых помещениях, неправомерными, обязать восстановить его в реестре нуждающихся в получении служебного жилого помещения. </P>
<P class=MsoNormal>Данные требования обоснованы тем, что с 2006 года он состоял в списке нуждающихся в получении жилья. В марте 2012 года по устному указанию он представил документы для подтверждения права на получение квартиры. Решением "Центррегионжилье" он был исключен из реестра нуждающихся в получении жилья. Отказ в восстановлении в реестре он считает неправомерным. Так же в суде он пояснил, что зарегистрирован в общежитии войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, но проживает фактически с семьей в квартире, принадлежащей жене, полученной по договору дарения от её матери.</P>
<P class=MsoNormal>Извещенные надлежащим образом должностные лица в судебное заседание не явились.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно копии протокола заседания жилищной комиссии войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 26 апреля 2006 года заявитель признан нуждающимся в получении служебного жилого помещения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из копии договора мены усматривается, что супруга заявителя с 2001 года имеет на праве собственности жилое помещение общей жилой площадью <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.м. по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с копией свидетельства о заключении брака заявитель заключил брак 25 апреля 2006 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из копии свидетельства о рождении видно, что 7 июля 2008 года у заявителя родилась дочь <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно Копии договора дарения квартиры подтверждается получение в дар супругой заявителя <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> общей площадью <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.м. </P>
<P class=MsoNormal>Из ответа начальника 4 отдела "Центррегионжилье" МО РФ усматривается, что заявитель состоял на учёте военнослужащих, нуждающихся в получении служебных жилых помещений, и был снят с такого учёта по причине обеспеченности жилыми помещениями, и, кроме того, установленная решением Оренбургского городского Совета учётная норма площади жилого обеспечения на территории <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> составляет <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.м. на 1 человека.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Рассмотрев дело по существу, заслушав объяснения заявителя, оценив доводы в совокупности с исследованными в судебном заседании доказательствами, военный суд приходит к следующим выводам.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании п.1 ст. 15 ФЗ "О статусе военнослужащих" государство гарантирует военнослужащим предоставление жилых помещений или выделение денежных средств на их приобретение в порядке и на условиях, которые устанавливаются федеральными законами и иными нормативными правовыми актами РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Статьёй 31 ЖК РФ предусмотрено, что к членам семьи собственника жилого помещения относятся проживающие совместно с данным собственником в принадлежащем ему жилом помещении его супруг, а также дети и родители данного собственника.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с ч. 1 ст. 69 Жилищного кодекса РФ К членам семьи нанимателя жилого помещения по договору социального найма относятся проживающие совместно с ним его супруг, а также дети и родители данного нанимателя.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно ст. 99 Жилищного кодекса РФ специализированные жилые помещения предоставляются по установленным настоящим Кодексом основаниям гражданам, не обеспеченным жилыми помещениями в соответствующем населенном пункте.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Как установлено в судебном заседании заявитель был признан жилищной комиссии воинской части 26 апреля 2006 года нуждающимся в получении жилого помещения. 25 апреля 2006 года он вступил в брак. В собственности супруги на праве собственности имелась квартира общей площадью <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.м. 4 сентября 2008 года жене заявителя её матерью подарена квартира общей площадью <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> кв.м., в которой заявитель фактически проживает в настоящее время.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Так как на основании приведенных выше норм Жилищного кодекса РФ, члены семьи собственника жилого помещения имеют право пользования данным жилым помещением наравне с его собственником, то указанные обстоятельства указывают на обеспеченность заявителя жильём, проживающего совместно с семьей в квартире жены заявителя.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">При таких данных военный суд приходит к выводу, что заявитель, обеспеченный жильем по месту прохождения военной службы не имеет права на получение жилого помещения от МО РФ и действия "Центрального регионального управления жилищного обеспечения" МО РФ, исключившего заявителя из реестра нуждающихся в получении жилья, следует признать законными и заявление Пшеничного удовлетворению не подлежит.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного, руководствуясь статьями 194-198, 258 ГПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>РЕШИЛ:</P>
<P class=MsoNormal>В удовлетворении заявления Пшеничного <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> – отказать.</P>
<P class=MsoNormal>Решение может быть обжаловано в аппеляционном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение месяца.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right><SPAN class=isl>А.А. Шахов</SPAN></P></DIV></SPAN>]]></body>
