<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>5.59</category>
<result>Прекращено производство по делу по основаниям ст. 24.5 Кодекса</result>
<date>29.02.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=31300061211210945019531000024173</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> <B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B></B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 6 февраля 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А., рассмотрев в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковника Плугатырь <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> гражданина РФ, проживающего по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, материалы об административном правонарушении, ответственность за которое предусмотрена частью ст. 5.59 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В октябре 2011 года гражданкой <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в адрес командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Плугатырь В.В. было направлено письменное обращение, которое было получено последним. Однако в нарушение требований действующего законодательства командир части не обеспечил в установленный законом срок его регистрацию, подготовку и направление ответа заявителю.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно части 2 статьи 8 Федерального закона от 2 мая 2006г. N59-ФЗ "О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации" (далее по тексту Федеральный закон) письменное обращение подлежит обязательной регистрации в течение трех дней с момента поступления в государственный орган, орган местного самоуправления или должностному лицу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из части 1 статьи 12 Федерального закона письменное обращение, поступившее в государственный орган, орган местного самоуправления или должностному лицу в соответствии с их компетенцией, рассматривается в течение 30 дней со дня регистрации письменного обращения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно пункту 1 Приказа Минобороны РФ от 28 декабря 2006г.№500 "Об утверждении Инструкции по работе с обращениями граждан в <SPAN class=isl>Вооруженных Силах Российской</SPAN> Федерации" работу с обращениями, поступившими в воинскую часть, организует соответствующий командир (начальник).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Плугатырь В.В. в совершении административного правонарушения, предусмотренного частью ст. 5.59 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из копии письма <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, видно, что она 8 октября 2011 года обращалась к командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из копии почтового уведомления, 14 октября 2011 года обращение <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, направленное командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, было вручено адресату.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно копии книги учета письменных обращений граждан войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> обращение <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в ней не регистрировалось.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Как видно из сообщения командира войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, ответ на обращение <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> был направлен ей 17 декабря 2011 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании, из исследованных материалов, было установлено, что командир войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковник В.В. Плугатырь не выполнил требования законодательства, связанные с приемом, регистрацией и подготовкой ответов по обращениям граждан. Так, 14 октября 2011 года обращение <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> поступило в воинскую часть, однако в установленный законом срок оно не было зарегистрировано, как и не был дан ответ в положенный для этого тридцатидневный срок. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Плугатырь В.В., являясь должностным лицом, командиром войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> допустил нарушение установленного законодательством Российской Федерации порядка рассмотрения обращения граждан, то эти его действия военный квалифицирует по статье 5.59 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении административного наказания обстоятельств отягчающих административную ответственность не усматривается.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 24.5 КоАП РФ в случае, когда административное правонарушение совершено лицом, указанным в части 1 статьи 2.5 КоАП РФ, за исключением случаев, когда за такое административное правонарушение это лицо несет административную ответственность на общих основаниях, производство по делу об административном правонарушении после выяснения всех обстоятельств совершения административного правонарушения подлежит прекращению для привлечения указанного лица к дисциплинарной ответственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. 2.5, ч. 2 ст. 24.5, ч. 2 ст. 28.9., 29.9 - 29.11 <SPAN class=isl>Кодекса Российской Федерации</SPAN> об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Производство по данному делу об административном правонарушении, предусмотренном частью ст. 5.59 КоАП РФ в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковника Плугатырь <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> прекратить для привлечения указанного лица к дисциплинарной ответственности.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Направить копии настоящего постановления военному прокурору – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и Плугатырь В.В., а также командиру войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> для привлечения полковника Плугатырь <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> к дисциплинарной ответственности в установленном порядке.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Настоящее постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение 10 суток со дня вручения или получения копии постановления.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: ПРЕДСЕДАТЕЛЬ 101 ГАРНИЗОННОГО ВОЕННОГО СУДА </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class=isl>А.А. ШАХОВ</SPAN> </P></DIV></SPAN>]]></body>
