<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category></category>
<result>Вынесено постановление о назначении административного наказания</result>
<date>21.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=12587850&delo_id=1500001&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: right" align="right">КОПИЯ</B> <B></B><B>ПОСТАНОВЛЕНИЕ</B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><I>по делу об административном правонарушении</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Оренбург 21 ноября 2012 г.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> прапорщика Маючий <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> возбужденного по ст. 17.9 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">28 сентября 2012 года заместитель военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> возбудил производства по делу об административном правонарушении в отношении Маючий Н.А. по ст. 17.9 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, о чём вынес соответствующее постановление от этого же числа. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно данному постановлению Маючий Н.А., 10 июля 2012 года в ходе судебного заседания Нижнетагильского гарнизонного военного суда по делу об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> о совершёнии последним административного правонарушения, предусмотренного ч.1 ст. 12.8 КоАП РФ, будучи предупреждённым об административной ответственности по ст. 17.9 КоАП РФ, дал заведомо ложные показания в суде, сказав, что подписывал только один протокол об отстранении от управления транспортным средством, что не соответствует действительности, так как он подписывал и акт освидетельствования на состояние алкогольного опьянения, составленный в отношении <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При вынесении вышеуказанного постановления Маючий Н.А. ходатайствовал о рассмотрении данного дела по месту жительства - 101 гарнизонным военным судом. Удовлетворив это ходатайство, заместитель военного прокурора – войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> направил материалы дела в 101 гарнизонный военный суд. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом Маючий Н.А. в суд не прибыл, просил рассмотреть дело в его отсутствие, вину признал, о чём в деле имеется его заявление об этом от 10 ноября 2012 года.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Военный прокурор - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> полковник юстиции Козлов С.Н. в судебном заседании поддержал решение должностного лица военной прокуратуры - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 28 сентября 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Маючий Н.А. в совершении административного правонарушения, предусмотренного ст. 17.9 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, подтверждается его признанием и материалами проверки, а именно: сообщением судьи Нижнетагильского гарнизонного военного суда от 20 сентября 2012 года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, копией постановления судьи Нижнетагильского гарнизонного военного суда от 12 июля 2012 года, копией протокола судебного заседания от 10 июля 2012 года, подпиской свидетеля Маючий Н.А., объяснением Маючий Н.А. и постановлением заместителя военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о возбуждении производства по делу об административном правонарушении от 28 сентября 2012 года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Маючий Н.А., являясь свидетелем, дал заведомо ложные показания при производстве по делу об административном правонарушении, то эти его действия военный суд квалифицирует по ст. 17.9 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Маючий Н.А. административного наказания суд принимает во внимание, что он ранее к административной ответственности не привлекался, обстоятельств, отягчающих административную ответственность, судом не установлено.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и, руководствуясь статьями 2.5, 4.1, 23.1, 29.9 - 29.11 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Маючий <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ст. 17.9 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, и назначить ему наказание в виде штрафа в размере <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>) рублей. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Наименование и реквизиты получателя платежа:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Управление федерального казначейства по Оренбургской области (ОФК 08, ОСП Ленинского района г. Оренбурга УФССП России по Оренбургской области л/с 05531846750) ИНН№ 5611032615, КПП№ 561132004, расчетный счет в ОФК №40302810800001000011, БИК№ 045354001, ОКАТО№ 53401000000, КБК№ 322 1 16 17000 01 6000 140 </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Наименование платежа: Судебный штраф.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить военному прокурору - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и Маючий Н.А.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда С.В. Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
