<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Салов С. В.</judge>
<vidpr>Административное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>12.26 ч.1</category>
<result>Вынесено постановление о назначении административного наказания</result>
<date>15.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468934&delo_id=1500001&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>по делу об административном правонарушении</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>г. Оренбург 15 ноября 2012 г</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья 101 гарнизонного военного суда Салов С.В., рассмотрев материалы дела об административном правонарушении в отношении военнослужащего войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> лейтенанта Луценко <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> родившегося <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>, возбуждённое по ч. 1 ст. 12.26 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">25 октября 2012 года в 02 час 35 минут Луценко А.А. на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> около <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, управляя автомобилем марки <SPAN class="others2">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>), был остановлен инспектором ГИБДД. При этом, у должностного лица полиции возникли достаточные основания полагать, что водитель названного транспортного средства находится в состоянии алкогольного опьянения, поскольку у него был резкий запах алкоголя изо рта, нарушение речи и резкое изменение окраски кожных покровов лица. На законное требование должностного лица ГИБДД пройти медицинское освидетельствование на состояние опьянения привлекаемый к административной ответственности от этого отказался, чем нарушил п. 2.3.2 Правил дорожного движения Российской Федерации.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Извещенный надлежащим образом о дате, времени и месте рассмотрения дела, Луценко А.А. в судебное заседание не прибыл.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Луценко А.А. в совершении вышеназванного административного правонарушения подтверждается его признанием и документами, исследованными в суде, а именно: протоколом об административном правонарушении от 25 октября 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, актом освидетельствования на состояние алкогольного опьянения серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 25 октября 2012 года, протоколом от 25 октября 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> о направлении на медицинское освидетельствование, протоколом от 25 октября 2012 года серии <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> об отстранении от управления транспортным средством марки Вортекс Эстина (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку Луценко А.А. 25 октября 2012 года в 02 часа 35 минут на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> около <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, управляя автомобилем марки <SPAN class="others3">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> (государственный регистрационный знак <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>) не выполнил законное требование сотрудника полиции о прохождении медицинского освидетельствования на состояние опьянения, то эти его действия военный суд квалифицирует по ч. 1 ст. 12.26 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Луценко А.А. административного наказания суд учитывает, что правонарушитель ранее к административной ответственности не привлекался. Обстоятельств, отягчающих его ответственность, из материалов дела не усматривается. Поэтому, военный суд приходит к выводу, что Луценко А.А. следует назначить минимальное наказание, предусмотренное санкцией части 1 статьи 12.26 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, которое послужит в дальнейшем его исправлению.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. 2.5, 4.1, 29.9-29.11 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПОСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Луценко <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> виновным в совершении административного правонарушения, предусмотренного ч. 1 ст. 12.26 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, и назначить ему административное наказание в виде лишения права управления транспортными средствами на срок 1 (один) год 6 (шесть) месяцев.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копию настоящего постановления направить начальнику ОГИБДД МО МВД России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и Луценко А.А.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановление может быть обжаловано в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня получения копии.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна: </P>
<P class=MsoNormal>Судья 101 гарнизонного военного суда С.В Салов</P></DIV></SPAN>]]></body>
