<region>Оренбургская область</region>
<court>101-й гарнизонный военный суд (г. Оренбург) (Оренбургская область)</court>
<judge>Шахов А. А.</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>335 ч.2 п.д</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>27.11.2012</date>
<url>http://101gvs.orb.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=17468790&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>КОПИЯ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoPlainText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">п. Комаровский Оренбургской области 27 ноября 2012 г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председатель 101 гарнизонного военного суда Шахов А.А. с участием государственного обвинителя – старшего помощника военного прокурора - войсковая часть <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> старшего лейтенанта юстиции Салий А.В., подсудимого Сергеева В.В., защитника-адвоката Чубенко В.С., представившего удостоверение № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> потерпевшего <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>., при секретаре Данилиной А.А., рассмотрев материалы уголовного дела в отношении военнослужащего по призыву войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> рядового </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Сергеева <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="others1">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления предусмотренного п. "д" ч. 2 ст. 335 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рядовой Сергеев В.В. 13 августа 2012 года около 14 часов 45 минут в помещении 3 этажа здания казармы войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> будучи недоволен высказанным ему замечанием по поводу опоздания в строй, рядовым <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, с которым не находился в отношения подчиненности, нанес потерпевшему один удар кулаком правой руки в область нижней челюсти слева, чем причинил телесные повреждения в виде двустороннего перелома нижней челюсти: справа тела; слева в области угла со смещением отломков, которые расцениваются как повреждения, причинившие средней тяжести вред здоровью человека. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Сергеев В.В. виновным себя в совершении преступления, предусмотренного п. "д" ч. 2 ст. 335 УК РФ признал и поддержал своё ходатайство о применении особого порядка судебного разбирательства, при этом подсудимый пояснил, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультаций с защитником, характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства он осознает.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Государственный обвинитель, защитник и потерпевший в судебном заседании также не возражают об особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P class=BodyText2>Заслушав мнение участников судебного процесса о возможности применения особого порядка принятия судебного решения и, установив, что обвинение, с которым согласился подсудимый обоснованно, подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия, предусмотренные частями первой и второй ст. 314 УПК РФ, соблюдены, подсудимый согласен с предъявленным ему обвинением в совершении преступления, предусмотренного п. "д" ч. 2 ст. 335 УК РФ, наказание за которое не превышает десяти лет лишения свободы, осознает характер и последствия заявленного им добровольно, после консультаций с защитником, ходатайства, а также оценив в совокупности материалы дела, военный суд приходит к выводу, что препятствий для постановления приговора без проведения судебного разбирательства не имеется, поэтому применяет особый порядок принятия судебного решения.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Поскольку рядовой Сергеев В.В. 13 августа 2012 года около 14 часов 45 минут в казарме войсковой части <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> нанес потерпевшему рядовому <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, один удар кулаком правой руки в область нижней челюсти слева, чем причинил телесные повреждения в виде двустороннего перелома нижней челюсти, которые расцениваются как повреждения, причинившие средней тяжести вред здоровью человека, тем самым нарушил уставные правила взаимоотношений между военнослужащими, при отсутствии между ними отношений подчиненности, сопряженные с насилием, с причинением средней тяжести вреда здоровью, поэтому содеянное подсудимым суд квалифицирует по п. "д" ч. 2 ст. 335 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании п. 5 ч. 3 ст. 81 УПК РФ вещественные доказательства - компакт-диск, как составную часть протокола следственного действия (документа) – хранить при деле.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении наказания подсудимому военный суд в качестве обстоятельства смягчающего наказание учитывает добровольное возмещение потерпевшему морального вреда и расходов на лечение потерпевшего в военном госпитале, как по службе в армии, так и до военной службы он характеризуется исключительно положительно, чистосердечно раскаялся, подсудимым совершено преступление, отнесенное законом к преступлениям средней тяжести, срок его военной службы истек и принимает во внимание то, что потерпевший просит суд строго подсудимого не наказывать, примирился с ним, государственный обвинитель не возражает о применении ст. 73 УК РФ, при таких данных военный суд приходит к выводу о возможности исправления подсудимого без реального отбывания наказания, а потому применяет к нему ст. 73 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из фактических обстоятельств преступления и степени его общественной опасности оснований для изменения категории совершенного подсудимым преступления на менее тяжкую в силу требований ч. 6 ст. 15 УК РФ (в редакции Федерального закона от 7 декабря 2011года№420-ФЗ), не имеется.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, военный суд,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Сергеева <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. "д" ч. 2 ст. 335 УК РФ и назначить ему наказание в виде лишения свободы сроком на два года.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное подсудимому наказание считать условным, с испытательным сроком в один год шесть месяцев, в течение которого условно осужденный должен своим поведением доказать свое исправление, обязать его не допускать грубых нарушений воинской дисциплины, нарушений правопорядка и административных правонарушений, по увольнению с военной службы обязать его не менять места жительства без разрешения специализированного органа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения - наблюдение командования воинской части в отношении Сергеева В.В. - по вступлении приговора в законную силу - отменить.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства по делу – компакт диск с записью – хранить при деле.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в 3 окружной военный суд через 101 гарнизонный военный суд в течение десяти суток со дня его провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна: Председательствующий по делу</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>А.А.Шахов</P></DIV></SPAN>]]></body>
